[
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_001",
    "question": "Bảo hiểm y tế là gì?",
    "answer": "Bảo hiểm y tế là hình thức bảo hiểm được áp dụng trong lĩnh vực chăm sóc sức khỏe, không vì mục đích lợi nhuận, do Nhà nước tổ chức thực hiện và các đối tượng có trách nhiệm tham gia theo quy định của Luật BHYT (Khoản 1, Điều 2, Luật BHYT). Luật BHYT không áp dụng đối với BHYT mang tính kinh doanh (Khoản 3, Điều 1, Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "luật",
      "luật bhyt",
      "khoản",
      "khoản điều"
    ],
    "text": "Bảo hiểm y tế là gì? Bảo hiểm y tế là hình thức bảo hiểm được áp dụng trong lĩnh vực chăm sóc sức khỏe, không vì mục đích lợi nhuận, do Nhà nước tổ chức thực hiện và các đối tượng có trách nhiệm tham gia theo quy định của Luật BHYT (Khoản 1, Điều 2, Luật BHYT). Luật BHYT không áp dụng đối với BHYT mang tính kinh doanh (Khoản 3, Điều 1, Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_002",
    "question": "Bảo hiểm y tế được thực hiện dựa trên nguyên tắc nào ?",
    "answer": "Bảo hiểm y tế được thực hiện theo 5 nguyên tắc (Điều 3, Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "bảo_hiểm_y_tế được",
      "nguyên_tắc",
      "thực_hiện",
      "được"
    ],
    "text": "Bảo hiểm y tế được thực hiện dựa trên nguyên tắc nào ? Bảo hiểm y tế được thực hiện theo 5 nguyên tắc (Điều 3, Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_003",
    "question": "Mức đóng BHYT được xác định theo tỷ lệ phần trăm của tiền lương, tiền công,",
    "answer": "tiền lương hưu, tiền trợ cấp hoặc mức lương tối thiểu của khu vực hành chính.",
    "keyphrases": [
      "của",
      "mức",
      "tiền_lương",
      "bhyt",
      "bhyt được"
    ],
    "text": "Mức đóng BHYT được xác định theo tỷ lệ phần trăm của tiền lương, tiền công, tiền lương hưu, tiền trợ cấp hoặc mức lương tối thiểu của khu vực hành chính."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_004",
    "question": "Mức hưởng BHYT theo mức độ bệnh tật, nhóm đối tượng trong phạm vi",
    "answer": "quyền lợi của người tham gia BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bhyt theo",
      "bệnh_tật",
      "bệnh_tật nhóm",
      "của"
    ],
    "text": "Mức hưởng BHYT theo mức độ bệnh tật, nhóm đối tượng trong phạm vi quyền lợi của người tham gia BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_005",
    "question": "Luật BHYT được áp dụng đối với đối tượng nào?",
    "answer": "Luật BHYT áp dụng đối với tổ chức, cá nhân trong nước và tổ chức, cá nhân nước ngoài tại Việt Nam có liên quan đến BHYT (Khoản 2 Điều 1 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "cá_nhân",
      "luật",
      "luật bhyt",
      "tổ_chức"
    ],
    "text": "Luật BHYT được áp dụng đối với đối tượng nào? Luật BHYT áp dụng đối với tổ chức, cá nhân trong nước và tổ chức, cá nhân nước ngoài tại Việt Nam có liên quan đến BHYT (Khoản 2 Điều 1 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_006",
    "question": "Hiện nay có mấy loại hình bảo hiểm y tế đang được thực hiện?",
    "answer": "Từ nay đến hết 31/12/2013 các đối tượng khi chưa có trách nhiệm tham gia BHYT theo quy định của Luật BHYT thì được tự nguyện BHYT. Như vậy, từ nay đến hết năm 2013 sẽ có 2 loại hình BHYT (Khoản 3 Điều 50 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "có",
      "2013",
      "hết",
      "loại_hình"
    ],
    "text": "Hiện nay có mấy loại hình bảo hiểm y tế đang được thực hiện? Từ nay đến hết 31/12/2013 các đối tượng khi chưa có trách nhiệm tham gia BHYT theo quy định của Luật BHYT thì được tự nguyện BHYT. Như vậy, từ nay đến hết năm 2013 sẽ có 2 loại hình BHYT (Khoản 3 Điều 50 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_007",
    "question": "BHYT đối với người có trách nhiệm tham gia BHYT. 2. BHYT đối với người tự nguyện tham gia BHYT.",
    "answer": "Từ ngày 01/01/2014 toàn dân có trách nhiệm tham gia BHYT. Như vậy, chỉ còn BHYT đối với người có trách nhiệm tham gia BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "tham_gia",
      "tham_gia bhyt",
      "bhyt đối_với",
      "có"
    ],
    "text": "BHYT đối với người có trách nhiệm tham gia BHYT. 2. BHYT đối với người tự nguyện tham gia BHYT. Từ ngày 01/01/2014 toàn dân có trách nhiệm tham gia BHYT. Như vậy, chỉ còn BHYT đối với người có trách nhiệm tham gia BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_008",
    "question": "Nhà nước có chính sách gì đối với bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Chính sách của Nhà nước đối với BHYT bao gồm (Điều 4, Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "chính_sách",
      "nhà_nước",
      "đối_với",
      "bao_gồm"
    ],
    "text": "Nhà nước có chính sách gì đối với bảo hiểm y tế? Chính sách của Nhà nước đối với BHYT bao gồm (Điều 4, Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_009",
    "question": "Cơ quan nào thực hiện chức năng quản lý nhà nước về BHYT?",
    "answer": "Cơ quan thực hiện chức năng quản lý nhà nước về BHYT được quy định như sau (Điều 5, Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "chức_năng",
      "chức_năng quản_lý_nhà_nước",
      "cơ_quan",
      "quản_lý_nhà_nước"
    ],
    "text": "Cơ quan nào thực hiện chức năng quản lý nhà nước về BHYT? Cơ quan thực hiện chức năng quản lý nhà nước về BHYT được quy định như sau (Điều 5, Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_010",
    "question": "Trách nhiệm của Bộ Y tế trong quản lý nhà nước về BHYT được quy định thế nào?",
    "answer": "Bộ Y tế có trách nhiệm chủ trì, phối hợp với các bộ, cơ quan ngang bộ, cơ quan, tổ chức có liên quan thực hiện nhiệm vụ sau (Điều 6, Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bộ",
      "bhyt",
      "bộ cơ_quan",
      "bộ y_tế",
      "có"
    ],
    "text": "Trách nhiệm của Bộ Y tế trong quản lý nhà nước về BHYT được quy định thế nào? Bộ Y tế có trách nhiệm chủ trì, phối hợp với các bộ, cơ quan ngang bộ, cơ quan, tổ chức có liên quan thực hiện nhiệm vụ sau (Điều 6, Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_011",
    "question": "Nhiệm vụ quản lý nhà nước về BHYT của Bộ Tài chính được quy định như thế nào?",
    "answer": "Bộ Tài chính có trách nhiệm phối hợp với Bộ Y tế, cơ quan, tổ chức có liên quan xây dựng chính sách, pháp luật về tài chính liên quan đến BHYT và thanh tra, kiểm tra việc thực hiện các quy định của pháp luật về chế độ tài chính đối với BHYT, quỹ BHYT (Điều 7, Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "tài_chính",
      "bộ",
      "về",
      "bộ tài_chính"
    ],
    "text": "Nhiệm vụ quản lý nhà nước về BHYT của Bộ Tài chính được quy định như thế nào? Bộ Tài chính có trách nhiệm phối hợp với Bộ Y tế, cơ quan, tổ chức có liên quan xây dựng chính sách, pháp luật về tài chính liên quan đến BHYT và thanh tra, kiểm tra việc thực hiện các quy định của pháp luật về chế độ tài chính đối với BHYT, quỹ BHYT (Điều 7, Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_012",
    "question": "Uỷ ban nhân dân các cấp có trách nhiệm như thế nào trong thực hiện chức năng quản lý nhà nước về BHYT?",
    "answer": "Trách nhiệm của Uỷ ban nhân dân các cấp về BHYT được quy định như sau (Điều 8, Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "các",
      "các cấp",
      "cấp",
      "trách_nhiệm"
    ],
    "text": "Uỷ ban nhân dân các cấp có trách nhiệm như thế nào trong thực hiện chức năng quản lý nhà nước về BHYT? Trách nhiệm của Uỷ ban nhân dân các cấp về BHYT được quy định như sau (Điều 8, Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_013",
    "question": "Cơ quan nào được giao tổ chức thực hiện chính sách BHYT?",
    "answer": "Luật BHYT quy định Tổ chức BHYT có chức năng thực hiện chế độ, chính sách pháp luật về BHYT, quản lý và sử dụng quỹ BHYT (Khoản 1, Điều 9, Luật BHYT). Theo quy định hiện hành (Điều 1, Nghị định số 94), BHXH Việt Nam là cơ quan thuộc Chính phủ, có chức năng tổ chức thực hiện chế độ, chính sách BHYT, tổ chức thu chi BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "tổ_chức",
      "chính_sách",
      "thực_hiện",
      "chính_sách bhyt"
    ],
    "text": "Cơ quan nào được giao tổ chức thực hiện chính sách BHYT? Luật BHYT quy định Tổ chức BHYT có chức năng thực hiện chế độ, chính sách pháp luật về BHYT, quản lý và sử dụng quỹ BHYT (Khoản 1, Điều 9, Luật BHYT). Theo quy định hiện hành (Điều 1, Nghị định số 94), BHXH Việt Nam là cơ quan thuộc Chính phủ, có chức năng tổ chức thực hiện chế độ, chính sách BHYT, tổ chức thu chi BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_014",
    "question": "Cản trở, gây khó khăn hoặc làm thiệt hại đến quyền, lợi ích hợp pháp của",
    "answer": "người tham gia BHYT và của các bên liên quan đến BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "của",
      "đến",
      "bhyt và",
      "bên"
    ],
    "text": "Cản trở, gây khó khăn hoặc làm thiệt hại đến quyền, lợi ích hợp pháp của người tham gia BHYT và của các bên liên quan đến BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_015",
    "question": "Lợi dụng chức vụ, quyền hạn, chuyên môn, nghiệp vụ để làm trái với quy định",
    "answer": "của pháp luật về BHYT.\n“Tăng cường trách nhiệm, nâng cao năng lực thực hiện chính sách pháp luật về bảo \nhiểm y tế”.\n“Vì sức khoẻ của bản thân và cộng đồng, hãy tham gia bảo hiểm y tế”. \n“Tham gia bảo hiểm y tế là góp phần đảm bảo an sinh xã hội và phát triển”. \nPhần thứ hai \nĐỐI TƯỢNG, MỨC ĐÓNG, TRÁCH NHIỆM VÀ PHƯƠNG THỨC ĐÓNG BẢO HIỂM Y TẾ \nLuật BHYT và các văn bản quy phạm pháp luật hướng dẫn thực hiện Luật BHYT quy định đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT và lộ trình tiến tới BHYT toàn dân. Với mỗi nhóm đối tượng, mức đóng và trách nhiệm đóng BHYT, cũng như sự hỗ trợ của nhà nước được quy định cụ thể. Vì vậy, những câu hỏi và giải đáp trong phần này sẽ giúp bạn đọc nhận thức được trách nhiệm của cá nhân và thời điểm có trách nhiệm tham gia BHYT, số tiền phải đóng và cách thức đóng BHYT; đồng thời hiểu rõ về quyền lợi được hỗ trợ tiền đóng BHYT cũng như trách nhiệm của các cơ quan, tổ chức có liên quan trong việc lập danh sách, hỗ trợ và thu đóng BHYT đối với người tham gia. \nCác câu hỏi trong phần này có số thứ tự từ 12 đến",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "và",
      "trách_nhiệm",
      "đóng",
      "của"
    ],
    "text": "Lợi dụng chức vụ, quyền hạn, chuyên môn, nghiệp vụ để làm trái với quy định của pháp luật về BHYT.\n“Tăng cường trách nhiệm, nâng cao năng lực thực hiện chính sách pháp luật về bảo \nhiểm y tế”.\n“Vì sức khoẻ của bản thân và cộng đồng, hãy tham gia bảo hiểm y tế”. \n“Tham gia bảo hiểm y tế là góp phần đảm bảo an sinh xã hội và phát triển”. \nPhần thứ hai \nĐỐI TƯỢNG, MỨC ĐÓNG, TRÁCH NHIỆM VÀ PHƯƠNG THỨC ĐÓNG BẢO HIỂM Y TẾ \nLuật BHYT và các văn bản quy phạm pháp luật hướng dẫn thực hiện Luật BHYT quy định đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT và lộ trình tiến tới BHYT toàn dân. Với mỗi nhóm đối tượng, mức đóng và trách nhiệm đóng BHYT, cũng như sự hỗ trợ của nhà nước được quy định cụ thể. Vì vậy, những câu hỏi và giải đáp trong phần này sẽ giúp bạn đọc nhận thức được trách nhiệm của cá nhân và thời điểm có trách nhiệm tham gia BHYT, số tiền phải đóng và cách thức đóng BHYT; đồng thời hiểu rõ về quyền lợi được hỗ trợ tiền đóng BHYT cũng như trách nhiệm của các cơ quan, tổ chức có liên quan trong việc lập danh sách, hỗ trợ và thu đóng BHYT đối với người tham gia. \nCác câu hỏi trong phần này có số thứ tự từ 12 đến"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_016",
    "question": "Câu hỏi 12: Trách nhiệm đóng BHYT của các đối tượng được quy định như thế nào?",
    "answer": "Xét về trách nhiệm đóng BHYT, các đối tượng được chia thành 5 nhóm sau:",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "các",
      "các đối_tượng",
      "trách_nhiệm",
      "trách_nhiệm đóng"
    ],
    "text": "Câu hỏi 12: Trách nhiệm đóng BHYT của các đối tượng được quy định như thế nào? Xét về trách nhiệm đóng BHYT, các đối tượng được chia thành 5 nhóm sau:"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_017",
    "question": "Người thuộc đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng BHYT: do",
    "answer": "người tham gia BHYT đóng và NSNN hỗ trợ một phần mức đóng.",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "bhyt",
      "hỗ_trợ",
      "hỗ_trợ một",
      "một"
    ],
    "text": "Người thuộc đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng BHYT: do người tham gia BHYT đóng và NSNN hỗ trợ một phần mức đóng."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_018",
    "question": "Người lao động có trách nhiệm tham gia BHYT được quy định như thế nào ?",
    "answer": "Người lao động có trách nhiệm tham gia BHYT là người làm việc theo hợp đồng lao động không xác định thời hạn, hợp đồng lao động có thời hạn từ đủ 3 tháng trở lên theo quy định của pháp luật về lao động; người quản lý doanh nghiệp \nhưởng tiền lương, tiền công theo quy định của pháp luật về tiền lương, tiền công; cán bộ, công chức, viên chức theo quy định của pháp luật, bao gồm (Điều 1, Thông tư số 09):",
    "keyphrases": [
      "lao_động",
      "quy_định",
      "theo",
      "có",
      "của"
    ],
    "text": "Người lao động có trách nhiệm tham gia BHYT được quy định như thế nào ? Người lao động có trách nhiệm tham gia BHYT là người làm việc theo hợp đồng lao động không xác định thời hạn, hợp đồng lao động có thời hạn từ đủ 3 tháng trở lên theo quy định của pháp luật về lao động; người quản lý doanh nghiệp \nhưởng tiền lương, tiền công theo quy định của pháp luật về tiền lương, tiền công; cán bộ, công chức, viên chức theo quy định của pháp luật, bao gồm (Điều 1, Thông tư số 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_019",
    "question": "Người lao động, kể cả lao động là người nước ngoài, làm việc tại các cơ quan, đơn vị, tổ chức, doanh nghiệp sau:",
    "answer": "- Doanh nghiệp thành lập, hoạt động theo Luật doanh nghiệp, Luật đầu tư;\n- Hợp tác xã, liên hiệp hợp tác xã thành lập và hoạt động theo Luật hợp tác xã;\n- Cơ quan nhà nước, đơn vị sự nghiệp, lực lượng vũ trang, tổ chức chính trị, tổ \nchức chính trị-xã hội, tổ chức chính trị-xã hội-nghề nghiệp, tổ chức xã hội- nghề nghiệp và tổ chức xã hội khác; \n- Cơ quan, tổ chức nước ngoài hoặc tổ chức quốc tế tại Việt Nam (trừ trường hợp Điều ước quốc tế mà nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên tham gia có quy định khác); \n- Các tổ chức khác có sử dụng lao động được thành lập và hoạt động theo quy định của pháp luật.",
    "keyphrases": [
      "tổ_chức",
      "cơ_quan",
      "doanh_nghiệp",
      "hoạt_động",
      "hoạt_động theo"
    ],
    "text": "Người lao động, kể cả lao động là người nước ngoài, làm việc tại các cơ quan, đơn vị, tổ chức, doanh nghiệp sau: - Doanh nghiệp thành lập, hoạt động theo Luật doanh nghiệp, Luật đầu tư;\n- Hợp tác xã, liên hiệp hợp tác xã thành lập và hoạt động theo Luật hợp tác xã;\n- Cơ quan nhà nước, đơn vị sự nghiệp, lực lượng vũ trang, tổ chức chính trị, tổ \nchức chính trị-xã hội, tổ chức chính trị-xã hội-nghề nghiệp, tổ chức xã hội- nghề nghiệp và tổ chức xã hội khác; \n- Cơ quan, tổ chức nước ngoài hoặc tổ chức quốc tế tại Việt Nam (trừ trường hợp Điều ước quốc tế mà nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên tham gia có quy định khác); \n- Các tổ chức khác có sử dụng lao động được thành lập và hoạt động theo quy định của pháp luật."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_020",
    "question": "Người sử dụng lao động quy định trong Luật BHYT gồm những đối tượng nào?",
    "answer": "Người sử dụng lao động quy định trong Luật BHYT bao gồm (Khoản 4, Điều 2, Luật BHYT; Điều 1, Thông tư số 09): Cơ quan nhà nước, đơn vị sự nghiệp công lập, đơn vị vũ trang nhân dân, tổ chức chính trị, tổ chức chính trị - xã hội, tổ chức chính trị xã hội - nghề nghiệp, tổ chức xã hội, tổ chức xã hội - nghề nghiệp, doanh nghiệp, hợp tác xã, hộ kinh doanh cá thể và tổ chức khác; tổ chức nước ngoài, tổ chức quốc tế hoạt động trên lãnh thổ Việt Nam có trách nhiệm đóng bảo hiểm y tế. Cụ thể như sau:",
    "keyphrases": [
      "tổ_chức",
      "xã_hội",
      "bhyt",
      "chính_trị",
      "luật"
    ],
    "text": "Người sử dụng lao động quy định trong Luật BHYT gồm những đối tượng nào? Người sử dụng lao động quy định trong Luật BHYT bao gồm (Khoản 4, Điều 2, Luật BHYT; Điều 1, Thông tư số 09): Cơ quan nhà nước, đơn vị sự nghiệp công lập, đơn vị vũ trang nhân dân, tổ chức chính trị, tổ chức chính trị - xã hội, tổ chức chính trị xã hội - nghề nghiệp, tổ chức xã hội, tổ chức xã hội - nghề nghiệp, doanh nghiệp, hợp tác xã, hộ kinh doanh cá thể và tổ chức khác; tổ chức nước ngoài, tổ chức quốc tế hoạt động trên lãnh thổ Việt Nam có trách nhiệm đóng bảo hiểm y tế. Cụ thể như sau:"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_021",
    "question": "Tổ chức chính trị, tổ chức chính trị - xã hội, tổ chức chính trị xã hội - nghề",
    "answer": "nghiệp, tổ chức xã hội, tổ chức xã hội - nghề nghiệp.",
    "keyphrases": [
      "tổ_chức",
      "xã_hội",
      "chính_trị",
      "tổ_chức chính_trị",
      "chính_trị xã_hội"
    ],
    "text": "Tổ chức chính trị, tổ chức chính trị - xã hội, tổ chức chính trị xã hội - nghề nghiệp, tổ chức xã hội, tổ chức xã hội - nghề nghiệp."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_022",
    "question": "Các công ty nhà nước thành lập theo Luật doanh nghiệp nhà nước đang trong",
    "answer": "thời gian chuyển đổi công ty trách nhiệm hữu hạn hoặc công ty cổ phần theo Luật doanh nghiệp.",
    "keyphrases": [
      "công_ty",
      "doanh_nghiệp",
      "luật",
      "luật doanh_nghiệp",
      "nhà_nước"
    ],
    "text": "Các công ty nhà nước thành lập theo Luật doanh nghiệp nhà nước đang trong thời gian chuyển đổi công ty trách nhiệm hữu hạn hoặc công ty cổ phần theo Luật doanh nghiệp."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_023",
    "question": "Người hưởng lương hưu, trợ cấp BHXH tham gia BHYT bao gồm những đối tượng nào?",
    "answer": "Người hưởng lương hưu, trợ cấp BHXH tham gia BHYT gồm (Điều 1, Thông tư số 09):",
    "keyphrases": [
      "bhxh",
      "bhxh tham_gia",
      "bhyt",
      "hưu",
      "hưu trợ_cấp"
    ],
    "text": "Người hưởng lương hưu, trợ cấp BHXH tham gia BHYT bao gồm những đối tượng nào? Người hưởng lương hưu, trợ cấp BHXH tham gia BHYT gồm (Điều 1, Thông tư số 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_024",
    "question": "Các đối tượng được ngân sách nhà nước đóng BHYT gồm những đối tượng nào?",
    "answer": "Các đối tượng được ngân sách nhà nước đóng BHYT gồm (Khoản 1 Điều 13 Luật BHYT; Điều 1, Thông tư số 09):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "đối_tượng",
      "bhyt gồm",
      "gồm",
      "ngân_sách"
    ],
    "text": "Các đối tượng được ngân sách nhà nước đóng BHYT gồm những đối tượng nào? Các đối tượng được ngân sách nhà nước đóng BHYT gồm (Khoản 1 Điều 13 Luật BHYT; Điều 1, Thông tư số 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_025",
    "question": "Sĩ quan, hạ sĩ quan nghiệp vụ và sĩ quan, hạ sĩ quan chuyên môn kỹ thuật",
    "answer": "đang công tác trong lực lượng Công an nhân dân.",
    "keyphrases": [
      "sĩ_quan",
      "công_an",
      "công_an nhân_dân",
      "công_tác",
      "công_tác trong"
    ],
    "text": "Sĩ quan, hạ sĩ quan nghiệp vụ và sĩ quan, hạ sĩ quan chuyên môn kỹ thuật đang công tác trong lực lượng Công an nhân dân."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_026",
    "question": "Thân nhân của các đối tượng theo quy định của pháp luật về sĩ quan quân đội",
    "answer": "nhân dân, nghĩa vụ quân sự, công an nhân dân và cơ yếu.",
    "keyphrases": [
      "của",
      "nhân_dân",
      "các",
      "các đối_tượng",
      "công_an"
    ],
    "text": "Thân nhân của các đối tượng theo quy định của pháp luật về sĩ quan quân đội nhân dân, nghĩa vụ quân sự, công an nhân dân và cơ yếu."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_027",
    "question": "Thân nhân của sỹ quan Quân đội nhân dân, nghĩa vụ quân sự, Công an nhân dân và cơ yếu được ngân sách nhà nước đóng BHYT gồm những đối tượng nào?",
    "answer": "Thân nhân của sỹ quan Quân đội nhân dân, nghĩa vụ quân sự, Công an nhân dân và cơ yếu được ngân sách nhà nước đóng BHYT gồm (Khoản 1 Điều 13 và Khoản 5 Điều 15 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "nhân_dân",
      "bhyt",
      "và",
      "bhyt gồm",
      "công_an"
    ],
    "text": "Thân nhân của sỹ quan Quân đội nhân dân, nghĩa vụ quân sự, Công an nhân dân và cơ yếu được ngân sách nhà nước đóng BHYT gồm những đối tượng nào? Thân nhân của sỹ quan Quân đội nhân dân, nghĩa vụ quân sự, Công an nhân dân và cơ yếu được ngân sách nhà nước đóng BHYT gồm (Khoản 1 Điều 13 và Khoản 5 Điều 15 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_028",
    "question": "Các đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng BHYT gồm những đối tượng nào, mức hỗ trợ là bao nhiêu và khi nào được áp dụng?",
    "answer": "Các đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng BHYT gồm (Khoản 5 Điều 3 Nghị định số 62):",
    "keyphrases": [
      "hỗ_trợ",
      "mức",
      "được",
      "đối_tượng",
      "bhyt"
    ],
    "text": "Các đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng BHYT gồm những đối tượng nào, mức hỗ trợ là bao nhiêu và khi nào được áp dụng? Các đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng BHYT gồm (Khoản 5 Điều 3 Nghị định số 62):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_029",
    "question": "Các đối tượng phải đóng toàn bộ mức đóng khi tham gia BHYT gồm những đối tượng nào và thời điểm đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT?",
    "answer": "Các đối tượng phải đóng toàn bộ mức đóng khi tham gia BHYT, bao gồm (Điều 13 Luật BHYT và Điều 1 Thông tư số 09):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "đóng",
      "đối_tượng",
      "tham_gia",
      "tham_gia bhyt"
    ],
    "text": "Các đối tượng phải đóng toàn bộ mức đóng khi tham gia BHYT gồm những đối tượng nào và thời điểm đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT? Các đối tượng phải đóng toàn bộ mức đóng khi tham gia BHYT, bao gồm (Điều 13 Luật BHYT và Điều 1 Thông tư số 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_030",
    "question": "Người có trách nhiệm tham gia BHYT đóng BHYT dựa trên cơ sở nào?",
    "answer": "Căn cứ đóng BHYT là tiền lương, tiền công, tiền trợ cấp, cụ thể như sau (Điều 14, Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "đóng",
      "đóng bhyt",
      "14",
      "14 luật"
    ],
    "text": "Người có trách nhiệm tham gia BHYT đóng BHYT dựa trên cơ sở nào? Căn cứ đóng BHYT là tiền lương, tiền công, tiền trợ cấp, cụ thể như sau (Điều 14, Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_031",
    "question": "Trường hợp tất cả các thành viên trong một hộ gia đình cùng tham gia BHYT thì mức đóng BHYT có được giảm trừ không? Áp dụng với đối tượng nào?",
    "answer": "Mức đóng BHYT sẽ được giảm trừ trong trường hợp tất cả các thành viên trong một hộ gia đình cùng tham gia BHYT, cụ thể như sau (Khoản 6 Điều 3 Nghị định số 62):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "trong",
      "các",
      "các thành_viên",
      "cùng"
    ],
    "text": "Trường hợp tất cả các thành viên trong một hộ gia đình cùng tham gia BHYT thì mức đóng BHYT có được giảm trừ không? Áp dụng với đối tượng nào? Mức đóng BHYT sẽ được giảm trừ trong trường hợp tất cả các thành viên trong một hộ gia đình cùng tham gia BHYT, cụ thể như sau (Khoản 6 Điều 3 Nghị định số 62):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_032",
    "question": "Đối tượng có thu nhập cao thì mức đóng được tính như thế nào?",
    "answer": "Mức tiền công, tiền lương tối đa để tính mức đóng BHYT là 20 lần mức lương tối thiểu (Điều 14 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "mức",
      "bhyt",
      "mức đóng",
      "tính",
      "đóng"
    ],
    "text": "Đối tượng có thu nhập cao thì mức đóng được tính như thế nào? Mức tiền công, tiền lương tối đa để tính mức đóng BHYT là 20 lần mức lương tối thiểu (Điều 14 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_033",
    "question": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của người lao động được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng ?",
    "answer": "Từ ngày 01 tháng 01 năm 2010 trở đi, mức đóng hằng tháng của người lao động bằng 4,5% mức tiền lương, tiền công hằng tháng của người lao động, trong đó người sử dụng lao động đóng 2/3 và người lao động đóng 1/3 (Khoản 1, 2, 3, 4, 5 và 6 Điều 15 Luật BHYT và Khoản 2, Điều 3, Nghị định số 62). Phương thức đóng thực hiện như sau:",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "lao_động",
      "người",
      "và",
      "người lao_động"
    ],
    "text": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của người lao động được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng ? Từ ngày 01 tháng 01 năm 2010 trở đi, mức đóng hằng tháng của người lao động bằng 4,5% mức tiền lương, tiền công hằng tháng của người lao động, trong đó người sử dụng lao động đóng 2/3 và người lao động đóng 1/3 (Khoản 1, 2, 3, 4, 5 và 6 Điều 15 Luật BHYT và Khoản 2, Điều 3, Nghị định số 62). Phương thức đóng thực hiện như sau:"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_034",
    "question": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của đối tượng hưởng lương hưu, trợ cấp, người lao động được hưởng chế độ ốm đau và thanh niên xung phong được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng?",
    "answer": "Luật BHYT (Khoản 1, 2, 3, 4, 5, 6 Điều 15 Luật BHYT và Nghị định số 62) quy định về mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT từ thời diểm ngày 01 tháng 01 năm 2010 trở đi như sau:",
    "keyphrases": [
      "và",
      "bhyt",
      "đóng",
      "01",
      "hưởng"
    ],
    "text": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của đối tượng hưởng lương hưu, trợ cấp, người lao động được hưởng chế độ ốm đau và thanh niên xung phong được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng? Luật BHYT (Khoản 1, 2, 3, 4, 5, 6 Điều 15 Luật BHYT và Nghị định số 62) quy định về mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT từ thời diểm ngày 01 tháng 01 năm 2010 trở đi như sau:"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_035",
    "question": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của đối tượng được NSNN đóng được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng?",
    "answer": "Từ ngày 01 tháng 01 năm 2010 trở đi, mức đóng BHYT của đối tượng được ngân sách nhà nước đóng bằng 4,5% mức tiền lương tối thiểu và do ngân sách nhà nước đóng (Khoản 2, Điều 3, Nghị định số 62). Hằng năm, cơ quan, tổ chức quản lý đối tượng tham gia BHYT do NSNN đóng, đóng BHYT cho các đối tượng này vào quỹ BHYT.",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "bhyt",
      "đối_tượng",
      "mức",
      "và"
    ],
    "text": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của đối tượng được NSNN đóng được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng? Từ ngày 01 tháng 01 năm 2010 trở đi, mức đóng BHYT của đối tượng được ngân sách nhà nước đóng bằng 4,5% mức tiền lương tối thiểu và do ngân sách nhà nước đóng (Khoản 2, Điều 3, Nghị định số 62). Hằng năm, cơ quan, tổ chức quản lý đối tượng tham gia BHYT do NSNN đóng, đóng BHYT cho các đối tượng này vào quỹ BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_036",
    "question": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của người nước ngoài đang học tập tại Việt Nam được cấp học bổng từ ngân sách của Nhà nước Việt Nam được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng ?",
    "answer": "Từ ngày 01 tháng 01 năm 2010 trở đi, mức đóng hằng tháng của người nước ngoài đang học tập tại Việt Nam được cấp học bổng từ ngân sách của Nhà nước Việt Nam bằng 3% mức tiền lương tối thiểu và do cơ quan, tổ chức, đơn vị cấp học bổng đóng. Hằng tháng, cơ quan, tổ chức, đơn vị cấp học bổng đóng BHYT cho đối tượng người nước ngoài đang học tập tại Việt Nam được cấp học bổng từ ngân sách của Nhà nước Việt Nam vào quỹ BHYT. (Khoản 2, Điều 3, Nghị định số 62).",
    "keyphrases": [
      "việt_nam",
      "cấp",
      "cấp học_bổng",
      "của",
      "học_bổng"
    ],
    "text": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của người nước ngoài đang học tập tại Việt Nam được cấp học bổng từ ngân sách của Nhà nước Việt Nam được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng ? Từ ngày 01 tháng 01 năm 2010 trở đi, mức đóng hằng tháng của người nước ngoài đang học tập tại Việt Nam được cấp học bổng từ ngân sách của Nhà nước Việt Nam bằng 3% mức tiền lương tối thiểu và do cơ quan, tổ chức, đơn vị cấp học bổng đóng. Hằng tháng, cơ quan, tổ chức, đơn vị cấp học bổng đóng BHYT cho đối tượng người nước ngoài đang học tập tại Việt Nam được cấp học bổng từ ngân sách của Nhà nước Việt Nam vào quỹ BHYT. (Khoản 2, Điều 3, Nghị định số 62)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_037",
    "question": "Trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của các đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng khi tham gia BHYT được quy định như thế nào?",
    "answer": "Trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của các đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng được quy định tại (Điều 3, Thông tư số 09). Cụ thể như sau:",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "được",
      "bhyt",
      "bhyt của",
      "các"
    ],
    "text": "Trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của các đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng khi tham gia BHYT được quy định như thế nào? Trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của các đối tượng được NSNN hỗ trợ một phần mức đóng được quy định tại (Điều 3, Thông tư số 09). Cụ thể như sau:"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_038",
    "question": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của các đối tượng phải đóng toàn bộ mức đóng khi tham gia BHYT được quy định như thế nào?",
    "answer": "Mức đóng và trách nhiệm đóng BHYT của các đối tượng phải đóng toàn bộ mức đóng khi tham gia BHYT được quy định như sau (Trích Khoản 2, Điều 3, Nghị định số 62):",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "bhyt",
      "mức",
      "mức đóng",
      "bhyt của"
    ],
    "text": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT của các đối tượng phải đóng toàn bộ mức đóng khi tham gia BHYT được quy định như thế nào? Mức đóng và trách nhiệm đóng BHYT của các đối tượng phải đóng toàn bộ mức đóng khi tham gia BHYT được quy định như sau (Trích Khoản 2, Điều 3, Nghị định số 62):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_039",
    "question": "Người thuộc hộ gia đình làm nông nghiệp, lâm nghiệp, ngư nghiệp và diêm nghiệp:",
    "answer": "- Từ ngày 01/01/2010 đến ngày 31/12/2011, tham gia BHYT theo hình thức tự nguyện, mức đóng bằng 4,5% mức lương tối thiểu. Định kỳ sáu tháng hoặc một năm một lần, người tham gia đóng BHYT cho BHXH. \n- Từ ngày 01/01/2012, thuộc đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT và mức đóng là 4,5% mức lương tối thiểu. Nếu là người thuộc hộ có mức sống trung bình được NSNN hỗ trợ 30%. Định kỳ sáu tháng hoặc một năm một lần. Người tham gia tự đóng phần phải đóng cho BHXH; phần còn lại, NSNN sẽ đóng vào quỹ BHYT.",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "01",
      "bhyt",
      "một",
      "mức"
    ],
    "text": "Người thuộc hộ gia đình làm nông nghiệp, lâm nghiệp, ngư nghiệp và diêm nghiệp: - Từ ngày 01/01/2010 đến ngày 31/12/2011, tham gia BHYT theo hình thức tự nguyện, mức đóng bằng 4,5% mức lương tối thiểu. Định kỳ sáu tháng hoặc một năm một lần, người tham gia đóng BHYT cho BHXH. \n- Từ ngày 01/01/2012, thuộc đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT và mức đóng là 4,5% mức lương tối thiểu. Nếu là người thuộc hộ có mức sống trung bình được NSNN hỗ trợ 30%. Định kỳ sáu tháng hoặc một năm một lần. Người tham gia tự đóng phần phải đóng cho BHXH; phần còn lại, NSNN sẽ đóng vào quỹ BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_040",
    "question": "Xã viên hợp tác xã, hộ kinh doanh cá thể:",
    "answer": "- Từ ngày 01/01/2010 đến ngày 31/10/2013, tham gia BHYT theo hình thức tự nguyện, mức đóng bằng 4,5% mức lương tối thiểu. Định kỳ sáu tháng hoặc một năm một lần, người tham gia đóng BHYT cho BHXH.\n- Từ ngày 01/01/2014, thuộc đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT và mức đóng là 4,5% mức lương tối thiểu. Định kỳ sáu tháng một lần.",
    "keyphrases": [
      "01",
      "mức",
      "bhyt",
      "một",
      "ngày"
    ],
    "text": "Xã viên hợp tác xã, hộ kinh doanh cá thể: - Từ ngày 01/01/2010 đến ngày 31/10/2013, tham gia BHYT theo hình thức tự nguyện, mức đóng bằng 4,5% mức lương tối thiểu. Định kỳ sáu tháng hoặc một năm một lần, người tham gia đóng BHYT cho BHXH.\n- Từ ngày 01/01/2014, thuộc đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT và mức đóng là 4,5% mức lương tối thiểu. Định kỳ sáu tháng một lần."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_041",
    "question": "Mức đóng và trách nhiệm đóng BHYT của thân nhân người lao động khi tham gia BHYT được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng?",
    "answer": "Từ ngày 01/01/2014, mức đóng BHYT của thân nhân của người lao động bằng 3% mức tiền lương tối thiểu. Người lao động có trách nhiệm kê khai danh sách thân nhân của mình gửi người sử dụng lao động để đăng ký mua thẻ BHYT (Điều 3, Điều 5, Nghị định số 62). Hằng tháng, người lao động đóng bảo hiểm y tế cho thân nhân thông qua người sử dụng lao động để nộp vào quỹ BHYT (Điều 3 Thông tư 09).",
    "keyphrases": [
      "lao_động",
      "người",
      "bhyt",
      "của",
      "người lao_động"
    ],
    "text": "Mức đóng và trách nhiệm đóng BHYT của thân nhân người lao động khi tham gia BHYT được quy định như thế nào và thời điểm áp dụng? Từ ngày 01/01/2014, mức đóng BHYT của thân nhân của người lao động bằng 3% mức tiền lương tối thiểu. Người lao động có trách nhiệm kê khai danh sách thân nhân của mình gửi người sử dụng lao động để đăng ký mua thẻ BHYT (Điều 3, Điều 5, Nghị định số 62). Hằng tháng, người lao động đóng bảo hiểm y tế cho thân nhân thông qua người sử dụng lao động để nộp vào quỹ BHYT (Điều 3 Thông tư 09)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_042",
    "question": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT học sinh, sinh viên được quy định như thế nào?",
    "answer": "Mức đóng BHYT đối với HSSV bằng 3% mức lương tối thiểu. Định kỳ sáu tháng một lần hoặc một năm, tổ chức quản lý học sinh, sinh viên thu tiền đóng BHYT của đối tượng để nộp vào quỹ BHYT (Điều 3, Điều 5, Nghị định số 62). \nNgân sách nhà nước hỗ trợ tối thiểu 50% mức đóng đối với học sinh, sinh viên thuộc hộ gia đình cận nghèo và hỗ trợ tối thiểu 30% mức đóng đối với học sinh, sinh viên từ ngày 01/01/2010 (Khoản 5, Điều 3, Nghị định số 62).",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "mức",
      "bhyt",
      "học_sinh",
      "học_sinh sinh_viên"
    ],
    "text": "Mức đóng, trách nhiệm và phương thức đóng BHYT học sinh, sinh viên được quy định như thế nào? Mức đóng BHYT đối với HSSV bằng 3% mức lương tối thiểu. Định kỳ sáu tháng một lần hoặc một năm, tổ chức quản lý học sinh, sinh viên thu tiền đóng BHYT của đối tượng để nộp vào quỹ BHYT (Điều 3, Điều 5, Nghị định số 62). \nNgân sách nhà nước hỗ trợ tối thiểu 50% mức đóng đối với học sinh, sinh viên thuộc hộ gia đình cận nghèo và hỗ trợ tối thiểu 30% mức đóng đối với học sinh, sinh viên từ ngày 01/01/2010 (Khoản 5, Điều 3, Nghị định số 62)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_043",
    "question": "Đối với cán bộ xã, trách nhiệm và phương thức đóng được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Hằng tháng, UBND xã đóng BHYT cho người hoạt động không chuyên trách ở xã, phường, thị trấn theo quy định của pháp luật về cán bộ, công chức và trích từ tiền phụ cấp hằng tháng của họ để nộp cùng một lúc vào quỹ BHYT.",
    "keyphrases": [
      "xã",
      "bhyt",
      "cán_bộ",
      "của",
      "tháng"
    ],
    "text": "Đối với cán bộ xã, trách nhiệm và phương thức đóng được thực hiện như thế nào? Hằng tháng, UBND xã đóng BHYT cho người hoạt động không chuyên trách ở xã, phường, thị trấn theo quy định của pháp luật về cán bộ, công chức và trích từ tiền phụ cấp hằng tháng của họ để nộp cùng một lúc vào quỹ BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_044",
    "question": "Trường hợp một người đồng thời thuộc nhiều đối tượng hoặc có nhiều hợp đồng lao động thì đóng BHYT như thế nào?",
    "answer": "Trường hợp một người đồng thời thuộc nhiều đối tượng hoặc có nhiều hợp đồng lao động thì đóng như sau (Khoản 2, Điều 13, Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "nhiều",
      "bhyt",
      "có",
      "có nhiều",
      "hoặc"
    ],
    "text": "Trường hợp một người đồng thời thuộc nhiều đối tượng hoặc có nhiều hợp đồng lao động thì đóng BHYT như thế nào? Trường hợp một người đồng thời thuộc nhiều đối tượng hoặc có nhiều hợp đồng lao động thì đóng như sau (Khoản 2, Điều 13, Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_045",
    "question": "Người lao động trong thời gian nghỉ việc hưởng chế độ thai sản khi sinh con hoặc nuôi con nuôi dưới 4 tháng tuổi có phải đóng BHYT không?",
    "answer": "Trong thời gian người lao động nghỉ việc hưởng chế độ thai sản khi sinh con hoặc nuôi con nuôi dưới 4 tháng tuổi theo quy định của pháp luật về BHXH thì người lao động và người sử dụng lao động không phải đóng BHYT nhưng vẫn được tính vào thời gian tham gia BHYT liên tục để hưởng chế độ BHYT. (Điều 13 Luật BHYT). \nPhần thứ ba\nTHẺ BẢO HIỂM Y TẾ \nThẻ BHYT là căn cứ để xác định người tham gia BHYT bao gồm các thông tin cá nhân, thông tin liên quan đến phạm vi quyền lợi, mức hưởng và giá trị sử dụng của thẻ BHYT, nơi người tham gia đăng ký khám chữa bệnh ban đầu. Chính vì vậy, thẻ BHYT là thủ tục bắt buộc phải có khi đi khám chữa bệnh BHYT (trừ một số trường hợp như trẻ mới sinh, trẻ dưới 6 tuổi chưa được cấp thẻ BHYT), là công cụ phục vụ công tác quản lý và thanh toán chi phí khám chữa bệnh BHYT. Mỗi người, khi tham gia BHYT cần nắm rõ quy định khi sử dụng thẻ BHYT.\nCác câu hỏi từ",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "người",
      "thẻ",
      "thẻ bhyt",
      "hưởng"
    ],
    "text": "Người lao động trong thời gian nghỉ việc hưởng chế độ thai sản khi sinh con hoặc nuôi con nuôi dưới 4 tháng tuổi có phải đóng BHYT không? Trong thời gian người lao động nghỉ việc hưởng chế độ thai sản khi sinh con hoặc nuôi con nuôi dưới 4 tháng tuổi theo quy định của pháp luật về BHXH thì người lao động và người sử dụng lao động không phải đóng BHYT nhưng vẫn được tính vào thời gian tham gia BHYT liên tục để hưởng chế độ BHYT. (Điều 13 Luật BHYT). \nPhần thứ ba\nTHẺ BẢO HIỂM Y TẾ \nThẻ BHYT là căn cứ để xác định người tham gia BHYT bao gồm các thông tin cá nhân, thông tin liên quan đến phạm vi quyền lợi, mức hưởng và giá trị sử dụng của thẻ BHYT, nơi người tham gia đăng ký khám chữa bệnh ban đầu. Chính vì vậy, thẻ BHYT là thủ tục bắt buộc phải có khi đi khám chữa bệnh BHYT (trừ một số trường hợp như trẻ mới sinh, trẻ dưới 6 tuổi chưa được cấp thẻ BHYT), là công cụ phục vụ công tác quản lý và thanh toán chi phí khám chữa bệnh BHYT. Mỗi người, khi tham gia BHYT cần nắm rõ quy định khi sử dụng thẻ BHYT.\nCác câu hỏi từ"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_046",
    "question": "Thẻ BHYT là gì ?",
    "answer": "Thẻ BHYT được cấp cho người tham gia BHYT và làm căn cứ để được hưởng các quyền lợi về BHYT theo quy định. Mỗi người chỉ được cấp một thẻ BHYT. (Khoản 1, 2 Điều 16 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "được",
      "cấp",
      "người",
      "được cấp"
    ],
    "text": "Thẻ BHYT là gì ? Thẻ BHYT được cấp cho người tham gia BHYT và làm căn cứ để được hưởng các quyền lợi về BHYT theo quy định. Mỗi người chỉ được cấp một thẻ BHYT. (Khoản 1, 2 Điều 16 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_047",
    "question": "Thẻ BHYT có thời hạn sử dụng như thế nào ?",
    "answer": "Thẻ BHYT có giá trị sử dụng như sau (Khoản 3 Điều 16 Luật BHYT): \n- Kể từ ngày đóng BHYT đối với người có trách nhiệm tham gia BHYT hoặc người tự nguyện tham gia BHYT liên tục từ lần thứ 2 trở đi. \n- Sau 30 ngày đối với người tự nguyện tham gia BHYT lần đầu hoặc đóng BHYT không liên tục. Riêng đối với quyền lợi về dịch vụ kỹ thuật cao thì thẻ BHYT có giá trị sử dụng sau 180 ngày kể từ ngày đóng BHYT. \n- Đối với trẻ em dưới 6 tuổi thì thẻ BHYT có giá trị sử dụng đến ngày trẻ đủ 72 tháng tuổi.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "có",
      "ngày",
      "bhyt có",
      "đối_với"
    ],
    "text": "Thẻ BHYT có thời hạn sử dụng như thế nào ? Thẻ BHYT có giá trị sử dụng như sau (Khoản 3 Điều 16 Luật BHYT): \n- Kể từ ngày đóng BHYT đối với người có trách nhiệm tham gia BHYT hoặc người tự nguyện tham gia BHYT liên tục từ lần thứ 2 trở đi. \n- Sau 30 ngày đối với người tự nguyện tham gia BHYT lần đầu hoặc đóng BHYT không liên tục. Riêng đối với quyền lợi về dịch vụ kỹ thuật cao thì thẻ BHYT có giá trị sử dụng sau 180 ngày kể từ ngày đóng BHYT. \n- Đối với trẻ em dưới 6 tuổi thì thẻ BHYT có giá trị sử dụng đến ngày trẻ đủ 72 tháng tuổi."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_048",
    "question": "Trong trường hợp nào thì thẻ BHYT không có giá trị sử dụng?",
    "answer": "Thẻ BHYT không có giá trị sử dụng trong các trường hợp thẻ hết hạn sử dụng, thẻ bị sửa chữa, tẩy xoá và trường hợp người có tên trong thẻ không tiếp tục tham gia BHYT (Khoản 4 Điều 16 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "thẻ",
      "có",
      "không",
      "trong"
    ],
    "text": "Trong trường hợp nào thì thẻ BHYT không có giá trị sử dụng? Thẻ BHYT không có giá trị sử dụng trong các trường hợp thẻ hết hạn sử dụng, thẻ bị sửa chữa, tẩy xoá và trường hợp người có tên trong thẻ không tiếp tục tham gia BHYT (Khoản 4 Điều 16 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_049",
    "question": "Hồ sơ cấp thẻ BHYT bao gồm những gì và thời gian nhận được thẻ là bao lâu?",
    "answer": "Hồ sơ cấp thẻ BHYT bao gồm: Văn bản đăng ký tham gia BHYT của cơ quan, tổ chức có trách nhiệm đóng BHYT; Danh sách người tham gia BHYT do cơ quan, tổ chức có trách nhiệm đóng BHYT, hoặc người đại diện của người tự nguyện tham gia BHYT lập; Tờ khai của cá nhân, hộ gia đình tham gia BHYT. Trong thời gian 10 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ và kinh phí đóng BHYT, cơ quan BHXH phải cấp thẻ BHYT cho người tham gia BHYT. (Điều 17 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "tham_gia",
      "người",
      "tham_gia bhyt",
      "thẻ"
    ],
    "text": "Hồ sơ cấp thẻ BHYT bao gồm những gì và thời gian nhận được thẻ là bao lâu? Hồ sơ cấp thẻ BHYT bao gồm: Văn bản đăng ký tham gia BHYT của cơ quan, tổ chức có trách nhiệm đóng BHYT; Danh sách người tham gia BHYT do cơ quan, tổ chức có trách nhiệm đóng BHYT, hoặc người đại diện của người tự nguyện tham gia BHYT lập; Tờ khai của cá nhân, hộ gia đình tham gia BHYT. Trong thời gian 10 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ và kinh phí đóng BHYT, cơ quan BHXH phải cấp thẻ BHYT cho người tham gia BHYT. (Điều 17 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_050",
    "question": "Hồ sơ cấp thẻ BHYT cho trẻ em dưới 6 tuổi bao gồm những gì?",
    "answer": "Hồ sơ cấp thẻ BHYT cho trẻ em dưới 6 tuổi bao gồm (Điều 17 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bao_gồm",
      "bhyt cho",
      "cho",
      "cho trẻ_em"
    ],
    "text": "Hồ sơ cấp thẻ BHYT cho trẻ em dưới 6 tuổi bao gồm những gì? Hồ sơ cấp thẻ BHYT cho trẻ em dưới 6 tuổi bao gồm (Điều 17 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_051",
    "question": "Danh sách hoặc giấy đề nghị cấp thẻ bảo hiểm y tế của Uỷ ban nhân dân xã, phường, thị trấn nơi trẻ em cư trú.",
    "answer": "Trong thời hạn 10 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ, tổ chức BHYT phải cấp thẻ BHYT cho trẻ em dưới 6 tuổi.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "cấp",
      "cấp thẻ",
      "ngày",
      "thẻ"
    ],
    "text": "Danh sách hoặc giấy đề nghị cấp thẻ bảo hiểm y tế của Uỷ ban nhân dân xã, phường, thị trấn nơi trẻ em cư trú. Trong thời hạn 10 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ, tổ chức BHYT phải cấp thẻ BHYT cho trẻ em dưới 6 tuổi."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_052",
    "question": "Người tham gia BHYT khi bị mất thẻ BHYT thì có được cấp lại không, thủ tục như thế nào và có ảnh hưởng đến quyền lợi không?",
    "answer": "Luật BHYT (Điều 18) quy định thẻ BHYT được cấp lại trong trường hợp bị mất. Người bị mất thẻ BHYT phải có đơn đề nghị cấp lại thẻ và phải nộp phí cấp lại thẻ BHYT. Cơ quan BHXH cấp lại thẻ cho người tham gia BHYT trong thời hạn 7 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ. Trong thời gian chờ cấp lại thẻ, người có thẻ vẫn được hưởng quyền lợi của người tham gia BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "thẻ",
      "lại",
      "cấp",
      "cấp lại"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT khi bị mất thẻ BHYT thì có được cấp lại không, thủ tục như thế nào và có ảnh hưởng đến quyền lợi không? Luật BHYT (Điều 18) quy định thẻ BHYT được cấp lại trong trường hợp bị mất. Người bị mất thẻ BHYT phải có đơn đề nghị cấp lại thẻ và phải nộp phí cấp lại thẻ BHYT. Cơ quan BHXH cấp lại thẻ cho người tham gia BHYT trong thời hạn 7 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ. Trong thời gian chờ cấp lại thẻ, người có thẻ vẫn được hưởng quyền lợi của người tham gia BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_053",
    "question": "Người tham gia BHYT được đổi lại thẻ BHYT trong trường hợp nào và cần có những thủ tục gì và có ảnh hưởng đến quyền lợi không?",
    "answer": "Luật BHYT (Điều 19) quy định thẻ BHYT được đổi lại trong trường hợp thẻ bị rách, nát hoặc hỏng; thay đổi nơi đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu; thông tin ghi trong thẻ không đúng. \nHồ sơ đổi thẻ BHYT gồm: Đơn đề nghị đổi thẻ của người tham gia BHYT và thẻ BHYT. \nCơ quan BHXH đổi thẻ cho người tham gia BHYT trong thời hạn 7 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ. Người được đổi thẻ BHYT do thẻ bị rách, nát hoặc hỏng phải nộp phí. Trong thời gian chờ đổi thẻ, người có thẻ vẫn được hưởng quyền lợi của người tham gia BHYT.",
    "keyphrases": [
      "thẻ",
      "bhyt",
      "người",
      "đổi",
      "trong"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT được đổi lại thẻ BHYT trong trường hợp nào và cần có những thủ tục gì và có ảnh hưởng đến quyền lợi không? Luật BHYT (Điều 19) quy định thẻ BHYT được đổi lại trong trường hợp thẻ bị rách, nát hoặc hỏng; thay đổi nơi đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu; thông tin ghi trong thẻ không đúng. \nHồ sơ đổi thẻ BHYT gồm: Đơn đề nghị đổi thẻ của người tham gia BHYT và thẻ BHYT. \nCơ quan BHXH đổi thẻ cho người tham gia BHYT trong thời hạn 7 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ. Người được đổi thẻ BHYT do thẻ bị rách, nát hoặc hỏng phải nộp phí. Trong thời gian chờ đổi thẻ, người có thẻ vẫn được hưởng quyền lợi của người tham gia BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_054",
    "question": "Thẻ BHYT bị thu hồi, tạm giữ trong trường hợp nào ?",
    "answer": "Thẻ BHYT bị thu hồi, tạm giữ trong trường hợp (Điều 20 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bhyt bị",
      "bị",
      "bị thu_hồi",
      "giữ"
    ],
    "text": "Thẻ BHYT bị thu hồi, tạm giữ trong trường hợp nào ? Thẻ BHYT bị thu hồi, tạm giữ trong trường hợp (Điều 20 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_055",
    "question": "Thẻ BHYT bị thu hồi:",
    "answer": "- Gian lận trong việc cấp thẻ BHYT.\n- Người có tên trong thẻ không tiếp tục tham gia BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "thẻ",
      "trong",
      "bhyt bị",
      "bị"
    ],
    "text": "Thẻ BHYT bị thu hồi: - Gian lận trong việc cấp thẻ BHYT.\n- Người có tên trong thẻ không tiếp tục tham gia BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_056",
    "question": "Thẻ BHYT bị tạm giữ:",
    "answer": "- Sử dụng thẻ BHYT của người khác.\n- Người có thẻ BHYT bị tạm giữ có trách nhiệm đến nhận lại thẻ và nộp phạt \ntheo quy định của pháp luật. \nPhần thứ tư\nPHẠM VI ĐƯỢC HƯỞNG BẢO HIỂM Y TẾ \nNgười tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh sẽ được Quỹ BHYT chi trả các chi phí của các dịch vụ y tế đã sử dụng khi khám chữa bệnh. Tuy nhiên, để phù hợp với khả năng chi trả của Quỹ BHYT, phù hợp với hệ thống khám chữa bệnh và công tác quản lý, đồng thời đảm bảo tính trách nhiệm, chia sẻ cộng đồng và thực hiện chính sách xã hội, mỗi nhóm đối tượng sẽ có một số khác biệt nhất định về phạm vi được hưởng và mức hưởng BHYT đối với một số loại dịch vụ. Sự khác nhau cũng liên quan đến việc lựa chọn cơ sở khám chữa bệnh của người có thẻ BHYT.\nCác câu hỏi và câu trả lời từ",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "của",
      "thẻ",
      "và",
      "bệnh"
    ],
    "text": "Thẻ BHYT bị tạm giữ: - Sử dụng thẻ BHYT của người khác.\n- Người có thẻ BHYT bị tạm giữ có trách nhiệm đến nhận lại thẻ và nộp phạt \ntheo quy định của pháp luật. \nPhần thứ tư\nPHẠM VI ĐƯỢC HƯỞNG BẢO HIỂM Y TẾ \nNgười tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh sẽ được Quỹ BHYT chi trả các chi phí của các dịch vụ y tế đã sử dụng khi khám chữa bệnh. Tuy nhiên, để phù hợp với khả năng chi trả của Quỹ BHYT, phù hợp với hệ thống khám chữa bệnh và công tác quản lý, đồng thời đảm bảo tính trách nhiệm, chia sẻ cộng đồng và thực hiện chính sách xã hội, mỗi nhóm đối tượng sẽ có một số khác biệt nhất định về phạm vi được hưởng và mức hưởng BHYT đối với một số loại dịch vụ. Sự khác nhau cũng liên quan đến việc lựa chọn cơ sở khám chữa bệnh của người có thẻ BHYT.\nCác câu hỏi và câu trả lời từ"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_057",
    "question": "Người tham gia BHYT được hưởng quyền lợi gì?",
    "answer": "Người tham gia BHYT được Quỹ BHYT chi trả các chi phí sau (Điều 21 Luật BHYT, Thông tư số 09): \n- Khám bệnh, chữa bệnh, phục hồi chức năng, khám thai định kỳ và sinh con;\n- Khám bệnh để sàng lọc, chẩn đoán sớm một số bệnh;\n- Vận chuyển người bệnh từ tuyến huyện lên tuyến trên trong trường hợp cấp cứu \nhoặc khi đang điều trị nội trú phải chuyển tuyến chuyên môn kỹ thuật áp dụng đối với người có công với cách mạng; người thuộc diện hưởng trợ cấp bảo trợ xã hội hàng tháng; người thuộc hộ gia đình nghèo, cận nghèo; người dân tộc thiểu số đang sinh sống tại vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn, đặc biệt khó khăn; trẻ em dưới 6 tuổi. \n- Chăm sóc sức khoẻ ban đầu tại y tế trường học đối với học sinh, sinh viên tham gia BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "người",
      "bệnh",
      "khám",
      "tham_gia"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT được hưởng quyền lợi gì? Người tham gia BHYT được Quỹ BHYT chi trả các chi phí sau (Điều 21 Luật BHYT, Thông tư số 09): \n- Khám bệnh, chữa bệnh, phục hồi chức năng, khám thai định kỳ và sinh con;\n- Khám bệnh để sàng lọc, chẩn đoán sớm một số bệnh;\n- Vận chuyển người bệnh từ tuyến huyện lên tuyến trên trong trường hợp cấp cứu \nhoặc khi đang điều trị nội trú phải chuyển tuyến chuyên môn kỹ thuật áp dụng đối với người có công với cách mạng; người thuộc diện hưởng trợ cấp bảo trợ xã hội hàng tháng; người thuộc hộ gia đình nghèo, cận nghèo; người dân tộc thiểu số đang sinh sống tại vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn, đặc biệt khó khăn; trẻ em dưới 6 tuổi. \n- Chăm sóc sức khoẻ ban đầu tại y tế trường học đối với học sinh, sinh viên tham gia BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_058",
    "question": "Cơ quan nào có trách nhiệm quy định cụ thể các chi phí được Quỹ BHYT chi trả cho người tham gia BHYT khi khám chữa bệnh ?",
    "answer": "Bộ trưởng Bộ Y tế chủ trì, phối hợp với cơ quan liên quan ban hành Danh mục thuốc, hoá chất, vật tư, thiết bị y tế, dịch vụ kỹ thuật thuộc phạm vi được hưởng. Bộ \ntrưởng Bộ Y tế đồng thời có trách nhiệm quy định Danh mục các bệnh được khám sàng lọc, chẩn đoán sớm. (Khoản 2 Điều 21 Luật BHYT ).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "y_tế",
      "được",
      "bệnh",
      "bộ"
    ],
    "text": "Cơ quan nào có trách nhiệm quy định cụ thể các chi phí được Quỹ BHYT chi trả cho người tham gia BHYT khi khám chữa bệnh ? Bộ trưởng Bộ Y tế chủ trì, phối hợp với cơ quan liên quan ban hành Danh mục thuốc, hoá chất, vật tư, thiết bị y tế, dịch vụ kỹ thuật thuộc phạm vi được hưởng. Bộ \ntrưởng Bộ Y tế đồng thời có trách nhiệm quy định Danh mục các bệnh được khám sàng lọc, chẩn đoán sớm. (Khoản 2 Điều 21 Luật BHYT )."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_059",
    "question": "Như thế nào là đi khám chữa bệnh BHYT đúng quy định?",
    "answer": "Đi khám, chữa bệnh đúng quy định (trừ trường hợp cấp cứu) là:\n- Đi khám chữa bệnh đúng nơi đăng ký khám chữa bệnh ban đầu ghi trên thẻ;\n- Có xuất trình thẻ BHYT và giấy tờ có ảnh hợp lệ (trừ trẻ em dưới 6 tuổi);\n- Trong trường hợp chuyển tuyến phải có giấy/hồ sơ chuyển viện và đúng tuyến chuyên môn kỹ thuật theo quy định.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "đúng",
      "có",
      "khám_chữa",
      "khám_chữa bệnh"
    ],
    "text": "Như thế nào là đi khám chữa bệnh BHYT đúng quy định? Đi khám, chữa bệnh đúng quy định (trừ trường hợp cấp cứu) là:\n- Đi khám chữa bệnh đúng nơi đăng ký khám chữa bệnh ban đầu ghi trên thẻ;\n- Có xuất trình thẻ BHYT và giấy tờ có ảnh hợp lệ (trừ trẻ em dưới 6 tuổi);\n- Trong trường hợp chuyển tuyến phải có giấy/hồ sơ chuyển viện và đúng tuyến chuyên môn kỹ thuật theo quy định."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_060",
    "question": "Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh đúng quy định mức hưởng BHYT như thế nào?",
    "answer": "Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh đúng quy định, Quỹ BHYT thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi được hưởng như sau (Điều 22 Luật BHYT và Khoản 1 Điều 7 Nghị định số 62):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bệnh",
      "bhyt khi",
      "bệnh đúng",
      "hưởng"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh đúng quy định mức hưởng BHYT như thế nào? Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh đúng quy định, Quỹ BHYT thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi được hưởng như sau (Điều 22 Luật BHYT và Khoản 1 Điều 7 Nghị định số 62):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_061",
    "question": "Quỹ BHYT chi trả như thế nào khi người tham gia BHYT đi khám chữa bệnh đúng quy định có sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn?",
    "answer": "Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh đúng quy định có sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn, Quỹ BHYT thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi được hưởng như sau (Khoản 2 Điều 7 Nghị định số 62):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bệnh",
      "chi_phí",
      "bệnh đúng",
      "cao"
    ],
    "text": "Quỹ BHYT chi trả như thế nào khi người tham gia BHYT đi khám chữa bệnh đúng quy định có sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn? Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh đúng quy định có sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn, Quỹ BHYT thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi được hưởng như sau (Khoản 2 Điều 7 Nghị định số 62):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_062",
    "question": "Mức hưởng BHYT khi người tham gia BHYT đi khám chữa bệnh không đúng quy định thì như thế nào ?",
    "answer": "Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh không đúng cơ sở KCB ban đầu hoặc không đúng tuyến, Quỹ BHYT thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi được hưởng như sau (Khoản 3 Điều 7 Nghị định số 62): \n- 70% chi phí đối với trường hợp khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở KCB đạt tiêu chuẩn hạng III và không vượt quá 40 tháng lương cơ sở cho mỗi lần sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn. \n- 50% chi phí đối với trường hợp khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở KCB đạt tiêu chuẩn hạng II và không vượt quá 40 tháng lương cơ sở cho mỗi lần sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn. \n- 30% chi phí đối với trường hợp khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở KCB đạt tiêu chuẩn hạng I, hạng Đặc biệt và không vượt quá 40 tháng lương cơ sở cho mỗi lần sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "chi_phí",
      "cơ_sở",
      "không",
      "bhyt"
    ],
    "text": "Mức hưởng BHYT khi người tham gia BHYT đi khám chữa bệnh không đúng quy định thì như thế nào ? Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh không đúng cơ sở KCB ban đầu hoặc không đúng tuyến, Quỹ BHYT thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi được hưởng như sau (Khoản 3 Điều 7 Nghị định số 62): \n- 70% chi phí đối với trường hợp khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở KCB đạt tiêu chuẩn hạng III và không vượt quá 40 tháng lương cơ sở cho mỗi lần sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn. \n- 50% chi phí đối với trường hợp khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở KCB đạt tiêu chuẩn hạng II và không vượt quá 40 tháng lương cơ sở cho mỗi lần sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn. \n- 30% chi phí đối với trường hợp khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở KCB đạt tiêu chuẩn hạng I, hạng Đặc biệt và không vượt quá 40 tháng lương cơ sở cho mỗi lần sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_063",
    "question": "Người có thẻ BHYT khi phải sử dụng một số loại thuốc điều trị ung thư và thuốc chống thải ghép ngoài Danh mục do Bộ Y tế quy định có được Quỹ BHYT chi trả không và mức chi trả là bao nhiêu?",
    "answer": "Người tham gia BHYT khi sử dụng thuốc điều trị ung thư, thuốc chống thải ghép ngoài danh mục do Bộ Y tế quy định nhưng đã được phép lưu hành tại Việt Nam và theo chỉ định của cơ sở KCB, Quỹ BHYT thanh toán 50% chi phí thuốc theo mức hưởng của từng đối tượng. Mức thanh toán này được áp dụng đối với các đối tượng là trẻ em dưới 6 tuổi; người tham gia BHYT liên tục từ 36 tháng trở lên; các đối tượng thuộc Bộ Quốc phòng, Bộ Công an, Ban Cơ yếu Chính phủ quản lý được hưởng chế độ khám chữa bệnh miễn phí nay nghỉ hưu, chuyến ngành đang tham gia BHYT. (Khoản 4, Điều 7, Thông tư 09).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "thuốc",
      "bộ",
      "được",
      "mức"
    ],
    "text": "Người có thẻ BHYT khi phải sử dụng một số loại thuốc điều trị ung thư và thuốc chống thải ghép ngoài Danh mục do Bộ Y tế quy định có được Quỹ BHYT chi trả không và mức chi trả là bao nhiêu? Người tham gia BHYT khi sử dụng thuốc điều trị ung thư, thuốc chống thải ghép ngoài danh mục do Bộ Y tế quy định nhưng đã được phép lưu hành tại Việt Nam và theo chỉ định của cơ sở KCB, Quỹ BHYT thanh toán 50% chi phí thuốc theo mức hưởng của từng đối tượng. Mức thanh toán này được áp dụng đối với các đối tượng là trẻ em dưới 6 tuổi; người tham gia BHYT liên tục từ 36 tháng trở lên; các đối tượng thuộc Bộ Quốc phòng, Bộ Công an, Ban Cơ yếu Chính phủ quản lý được hưởng chế độ khám chữa bệnh miễn phí nay nghỉ hưu, chuyến ngành đang tham gia BHYT. (Khoản 4, Điều 7, Thông tư 09)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_064",
    "question": "Thủ tục khi đi khám bệnh, chữa bệnh BHYT ?",
    "answer": "Người tham gia BHYT khi đi khám bệnh, chữa bệnh (Khoản 1 và khoản 2, Điều 13, Thông tư số 09):",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh"
    ],
    "text": "Thủ tục khi đi khám bệnh, chữa bệnh BHYT ? Người tham gia BHYT khi đi khám bệnh, chữa bệnh (Khoản 1 và khoản 2, Điều 13, Thông tư số 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_065",
    "question": "Đối với trẻ em dưới 6 tuổi khi đi khám bệnh, chữa bệnh phải xuất trình thẻ BHYT; trường hợp chưa có thẻ BHYT thì xuất trình giấy khai sinh hoặc giấy chứng sinh. Trường hợp phải điều trị ngay sau khi sinh mà chưa có giấy chứng sinh thì thủ",
    "answer": "trưởng cơ sở y tế và cha (hoặc mẹ) hoặc người giám hộ của trẻ ký xác nhận vào hồ sơ bệnh án để thanh toán với Bảo hiểm xã hội và chịu trách nhiệm về việc xác nhận này.",
    "keyphrases": [
      "giấy",
      "hoặc",
      "bhyt",
      "bệnh",
      "chưa"
    ],
    "text": "Đối với trẻ em dưới 6 tuổi khi đi khám bệnh, chữa bệnh phải xuất trình thẻ BHYT; trường hợp chưa có thẻ BHYT thì xuất trình giấy khai sinh hoặc giấy chứng sinh. Trường hợp phải điều trị ngay sau khi sinh mà chưa có giấy chứng sinh thì thủ trưởng cơ sở y tế và cha (hoặc mẹ) hoặc người giám hộ của trẻ ký xác nhận vào hồ sơ bệnh án để thanh toán với Bảo hiểm xã hội và chịu trách nhiệm về việc xác nhận này."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_066",
    "question": "Người tham gia BHYT đi khám chữa bệnh tại các cơ sở y tế ngoài công lập có được hưởng quyền lợi về BHYT không?",
    "answer": "Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh tại các cơ sở y tế ngoài công lập, Quỹ BHYT thanh toán chi phí KCB trong phạm vi được hưởng và mức hưởng theo đúng quy định nhưng chỉ tính theo giá dịch vụ áp dụng đối với các cơ sở KCB công lập tương đương tuyến chuyên môn kỹ thuật (Khoản 4 Điều 7 Nghị định số 62).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "các",
      "các cơ_sở",
      "công_lập",
      "cơ_sở"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT đi khám chữa bệnh tại các cơ sở y tế ngoài công lập có được hưởng quyền lợi về BHYT không? Người tham gia BHYT khi đi khám chữa bệnh tại các cơ sở y tế ngoài công lập, Quỹ BHYT thanh toán chi phí KCB trong phạm vi được hưởng và mức hưởng theo đúng quy định nhưng chỉ tính theo giá dịch vụ áp dụng đối với các cơ sở KCB công lập tương đương tuyến chuyên môn kỹ thuật (Khoản 4 Điều 7 Nghị định số 62)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_067",
    "question": "Trường hợp người có thẻ BHYT đi khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở y tế không ký hợp đồng KCB BHYT, hoặc không đủ thủ tục theo quy định thì có được quỹ BHYT thanh toán không và mức thanh toán như thế nào ?",
    "answer": "Người tham gia BHYT khi đi KCB tại cơ sở y tế không ký hợp đồng KCB BHYT, không đủ thủ tục theo quy định, người có thẻ BHYT tự thanh toán chi phí với bệnh viện và được Quỹ BHYT thanh toán theo chi phí thực tế của các dịch vụ trong phạm vi được hưởng theo quy định nhưng không quá các mức sau (Khoản 2, Điều 9, Thông tư 09):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "không",
      "thanh_toán",
      "theo",
      "có"
    ],
    "text": "Trường hợp người có thẻ BHYT đi khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở y tế không ký hợp đồng KCB BHYT, hoặc không đủ thủ tục theo quy định thì có được quỹ BHYT thanh toán không và mức thanh toán như thế nào ? Người tham gia BHYT khi đi KCB tại cơ sở y tế không ký hợp đồng KCB BHYT, không đủ thủ tục theo quy định, người có thẻ BHYT tự thanh toán chi phí với bệnh viện và được Quỹ BHYT thanh toán theo chi phí thực tế của các dịch vụ trong phạm vi được hưởng theo quy định nhưng không quá các mức sau (Khoản 2, Điều 9, Thông tư 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_068",
    "question": "Một đợt điều trị ngoại trú:",
    "answer": "- Bệnh viện từ hạng III trở xuống 55.000 đồng;\n- Bệnh viện hạng II 120.000 đồng;\n- Bệnh viện hạng I và hạng đặc biệt 340.000 đồng.",
    "keyphrases": [
      "hạng",
      "000",
      "000 đồng",
      "bệnh_viện",
      "đồng"
    ],
    "text": "Một đợt điều trị ngoại trú: - Bệnh viện từ hạng III trở xuống 55.000 đồng;\n- Bệnh viện hạng II 120.000 đồng;\n- Bệnh viện hạng I và hạng đặc biệt 340.000 đồng."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_069",
    "question": "Một đợt điều trị nội trú:",
    "answer": "- Bệnh viện từ hạng III trở xuống 450.000 đồng;\n- Bệnh viện hạng II 1.200.000 đồng;\n- Bệnh viện hạng I và hạng đặc biệt 3.600.000 đồng.",
    "keyphrases": [
      "hạng",
      "000",
      "000 đồng",
      "bệnh_viện",
      "đồng"
    ],
    "text": "Một đợt điều trị nội trú: - Bệnh viện từ hạng III trở xuống 450.000 đồng;\n- Bệnh viện hạng II 1.200.000 đồng;\n- Bệnh viện hạng I và hạng đặc biệt 3.600.000 đồng."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_070",
    "question": "Trường hợp người tham gia BHYT đi khám bệnh, chữa bệnh tại nước ngoài thủ tục và mức hưởng như thế nào ?",
    "answer": "Người tham gia BHYT khám bệnh, chữa bệnh tại nước ngoài: \n- Trường hợp đi khám bệnh, chữa bệnh ở nước ngoài, ngoài các giấy tờ theo quy định và, phải có ý kiến của một cơ sở y tế tuyến tỉnh hoặc tuyến trung ương xác nhận về tình trạng bệnh và hướng điều trị; Trường hợp được cử đi công tác hoặc học tập tại nước ngoài, ngoài các giấy tờ theo quy định phải có quyết định của cấp có thẩm quyền cử đi công tác hoặc học tập tại nước ngoài; \n- Được Quỹ BHYT thanh toán theo mức tối đa bằng 4.500.000 đồng (Khoản 3, Điều 9, Thông tư 09).",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "nước_ngoài",
      "tại",
      "tại nước_ngoài",
      "đi"
    ],
    "text": "Trường hợp người tham gia BHYT đi khám bệnh, chữa bệnh tại nước ngoài thủ tục và mức hưởng như thế nào ? Người tham gia BHYT khám bệnh, chữa bệnh tại nước ngoài: \n- Trường hợp đi khám bệnh, chữa bệnh ở nước ngoài, ngoài các giấy tờ theo quy định và, phải có ý kiến của một cơ sở y tế tuyến tỉnh hoặc tuyến trung ương xác nhận về tình trạng bệnh và hướng điều trị; Trường hợp được cử đi công tác hoặc học tập tại nước ngoài, ngoài các giấy tờ theo quy định phải có quyết định của cấp có thẩm quyền cử đi công tác hoặc học tập tại nước ngoài; \n- Được Quỹ BHYT thanh toán theo mức tối đa bằng 4.500.000 đồng (Khoản 3, Điều 9, Thông tư 09)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_071",
    "question": "Người tự nguyện tham gia BHYT được hưởng quyền lợi gì khi đi khám chữa bệnh?",
    "answer": "Phạm vi được hưởng, mức hưởng BHYT, tổ chức khám bệnh, chữa bệnh và hình thức thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh của đối tượng tự nguyện tham gia BHYT được thực hiện thống nhất như các đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT. (Điều 8, Nghị định số 62 và Điều 10 Thông tư số 09):",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "hưởng",
      "tham_gia",
      "tham_gia bhyt"
    ],
    "text": "Người tự nguyện tham gia BHYT được hưởng quyền lợi gì khi đi khám chữa bệnh? Phạm vi được hưởng, mức hưởng BHYT, tổ chức khám bệnh, chữa bệnh và hình thức thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh của đối tượng tự nguyện tham gia BHYT được thực hiện thống nhất như các đối tượng có trách nhiệm tham gia BHYT. (Điều 8, Nghị định số 62 và Điều 10 Thông tư số 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_072",
    "question": "Quỹ BHYT không thanh toán đối với trường hợp nào?",
    "answer": "Các trường hợp không được hưởng BHYT, bao gồm (Điều 23 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "không",
      "trường_hợp",
      "23",
      "23 luật"
    ],
    "text": "Quỹ BHYT không thanh toán đối với trường hợp nào? Các trường hợp không được hưởng BHYT, bao gồm (Điều 23 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_073",
    "question": "Sử dụng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản, dịch vụ kế hoạch hóa gia đình, nạo hút thai,",
    "answer": "phá thai, trừ trường hợp phải đình chỉ thai nghén do nguyên nhân bệnh lý của thai nhi hay của sản phụ.",
    "keyphrases": [
      "của",
      "bệnh_lý",
      "bệnh_lý của",
      "của sản_phụ",
      "của thai_nhi"
    ],
    "text": "Sử dụng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản, dịch vụ kế hoạch hóa gia đình, nạo hút thai, phá thai, trừ trường hợp phải đình chỉ thai nghén do nguyên nhân bệnh lý của thai nhi hay của sản phụ."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_074",
    "question": "Sử dụng vật tư y tế thay thế bao gồm chân tay giả, mắt giả, răng giả, kính mắt,",
    "answer": "máy trợ thính, phương tiện trợ giúp vận động trong khám bệnh, chữa bệnh và phục hồi chức năng.",
    "keyphrases": [
      "giả",
      "bệnh",
      "bao_gồm",
      "bao_gồm chân_tay",
      "bệnh chữa"
    ],
    "text": "Sử dụng vật tư y tế thay thế bao gồm chân tay giả, mắt giả, răng giả, kính mắt, máy trợ thính, phương tiện trợ giúp vận động trong khám bệnh, chữa bệnh và phục hồi chức năng."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_075",
    "question": "Người tham gia BHYT khi khám, điều trị các bệnh bẩm sinh thì có được Quỹ BHYT chi trả không ?",
    "answer": "Luật BHYT đã quy định cụ thể các trường hợp không được hưởng BHYT. Ngoài những trường hợp đó, thì Quỹ BHYT chi trả theo quy định. Vì vậy, các trường hợp mắc bệnh bẩm sinh trừ điều trị lác, cận thị và tật khúc xạ của mắt vẫn được Quỹ BHYT chi trả khi khám chữa bệnh. \nPhần thứ năm\nTỔ CHỨC KHÁM BỆNH, CHỮA BỆNH BẢO HIỂM Y TẾ VÀ THANH TOÁN CHI PHÍ KHÁM BỆNH, CHỮA BỆNH BẢO HIỂM Y TẾ \nVấn đề tổ chức khám chữa bệnh đối với người có thẻ BHYT luôn là một trong những yêu cầu quan trọng trong mục tiêu thúc đẩy khả năng tiếp cận dịch vụ y tế, nâng cao chất lượng dịch vụ y tế, đáp ứng sự hài lòng của người bệnh, tăng cường năng lực quản lý khám chữa bệnh BHYT và sử dụng hiệu quả các nguồn lực của hệ thống khám chữa bệnh cũng như quỹ BHYT. \nCùng với việc tổ chức khám chữa bệnh, thanh toán chi phí, một vấn đề thuộc về kỹ thuật trong chi trả chi phí khám chữa bệnh giữa cơ quan Bảo hiểm xã hội với cơ sở y tế hoặc với người có thẻ BHYT đã sử dụng dịch vụ khám chữa bệnh, đóng vai trò quan trọng trong quá trình quản lý, sử dụng và kiểm soát chi phí do quỹ BHYT chi trả. Việc \ntổ chức thanh toán phù hợp, đúng quy định còn tạo thuận lợi cho hoạt động của cơ sở y tế và đảm bảo quyền lợi hợp pháp của người bệnh có thẻ BHYT. \nCác nội dung liên quan đến tổ chức khám chữa bệnh và thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT được thể hiện trong các câu hỏi từ số 56 đến 77 sẽ cung cấp các thông tin liên quan đến quy định về cơ sở khám chữa bệnh BHYT, đăng ký khám chữa bệnh ban đầu, chuyển tuyến chuyên môn kỹ thuật, hợp đồng khám chữa bệnh, giám định BHYT và thanh toán chi phí khám chữa bệnh BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "khám_chữa",
      "khám_chữa bệnh",
      "và"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT khi khám, điều trị các bệnh bẩm sinh thì có được Quỹ BHYT chi trả không ? Luật BHYT đã quy định cụ thể các trường hợp không được hưởng BHYT. Ngoài những trường hợp đó, thì Quỹ BHYT chi trả theo quy định. Vì vậy, các trường hợp mắc bệnh bẩm sinh trừ điều trị lác, cận thị và tật khúc xạ của mắt vẫn được Quỹ BHYT chi trả khi khám chữa bệnh. \nPhần thứ năm\nTỔ CHỨC KHÁM BỆNH, CHỮA BỆNH BẢO HIỂM Y TẾ VÀ THANH TOÁN CHI PHÍ KHÁM BỆNH, CHỮA BỆNH BẢO HIỂM Y TẾ \nVấn đề tổ chức khám chữa bệnh đối với người có thẻ BHYT luôn là một trong những yêu cầu quan trọng trong mục tiêu thúc đẩy khả năng tiếp cận dịch vụ y tế, nâng cao chất lượng dịch vụ y tế, đáp ứng sự hài lòng của người bệnh, tăng cường năng lực quản lý khám chữa bệnh BHYT và sử dụng hiệu quả các nguồn lực của hệ thống khám chữa bệnh cũng như quỹ BHYT. \nCùng với việc tổ chức khám chữa bệnh, thanh toán chi phí, một vấn đề thuộc về kỹ thuật trong chi trả chi phí khám chữa bệnh giữa cơ quan Bảo hiểm xã hội với cơ sở y tế hoặc với người có thẻ BHYT đã sử dụng dịch vụ khám chữa bệnh, đóng vai trò quan trọng trong quá trình quản lý, sử dụng và kiểm soát chi phí do quỹ BHYT chi trả. Việc \ntổ chức thanh toán phù hợp, đúng quy định còn tạo thuận lợi cho hoạt động của cơ sở y tế và đảm bảo quyền lợi hợp pháp của người bệnh có thẻ BHYT. \nCác nội dung liên quan đến tổ chức khám chữa bệnh và thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT được thể hiện trong các câu hỏi từ số 56 đến 77 sẽ cung cấp các thông tin liên quan đến quy định về cơ sở khám chữa bệnh BHYT, đăng ký khám chữa bệnh ban đầu, chuyển tuyến chuyên môn kỹ thuật, hợp đồng khám chữa bệnh, giám định BHYT và thanh toán chi phí khám chữa bệnh BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_076",
    "question": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT là những cơ sở nào?",
    "answer": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT là cơ sở y tế (kể cả công lập và ngoài công lập) có ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh với tổ chức BHYT, bao gồm Trạm y tế xã và tương đương, nhà hộ sinh; Phòng khám đa khoa, chuyên khoa; Bệnh viện đa khoa, chuyên khoa (Điều 24 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "cơ_sở",
      "bệnh chữa",
      "chữa"
    ],
    "text": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT là những cơ sở nào? Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT là cơ sở y tế (kể cả công lập và ngoài công lập) có ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh với tổ chức BHYT, bao gồm Trạm y tế xã và tương đương, nhà hộ sinh; Phòng khám đa khoa, chuyên khoa; Bệnh viện đa khoa, chuyên khoa (Điều 24 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_077",
    "question": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu là gì?",
    "answer": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu là cơ sở khám bệnh, chữa bệnh đầu tiên theo đăng ký của người tham gia BHYT và được ghi trong thẻ BHYT (Khoản 5, Điều 2, Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh"
    ],
    "text": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu là gì? Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu là cơ sở khám bệnh, chữa bệnh đầu tiên theo đăng ký của người tham gia BHYT và được ghi trong thẻ BHYT (Khoản 5, Điều 2, Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_078",
    "question": "Người tham gia BHYT đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu ở đâu?",
    "answer": "Người tham gia BHYT được đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu quy định như sau (Điều 26 Luật BHYT; Điều 6, Điều 7, Thông tư 10):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bệnh",
      "điều",
      "ban_đầu",
      "bhyt ban_đầu"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu ở đâu? Người tham gia BHYT được đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu quy định như sau (Điều 26 Luật BHYT; Điều 6, Điều 7, Thông tư 10):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_079",
    "question": "Người tham gia BHYT thường trú, tạm trú có thời hạn hoặc làm việc trên địa bàn quận, huyện, thị xã, thành phố thuộc tỉnh được đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại tuyến tỉnh, trung ương trong các trường hợp sau:",
    "answer": "- Là người có công với cách mạng, người từ 85 tuổi trở lên \n- Trên địa bàn không có cơ sở KCB tuyến xã, huyện và tương đương hoặc các cơ sở đó không đáp ứng được việc khám bệnh, chữa bệnh ban đầu \n- Trên địa bàn có các cơ sở KCB tuyến xã, tuyến huyện và tương đương được đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại tuyến tỉnh, trung ương theo quy định của Giám đốc Sở Y tế.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "tuyến",
      "có",
      "ban_đầu",
      "bệnh ban_đầu"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT thường trú, tạm trú có thời hạn hoặc làm việc trên địa bàn quận, huyện, thị xã, thành phố thuộc tỉnh được đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại tuyến tỉnh, trung ương trong các trường hợp sau: - Là người có công với cách mạng, người từ 85 tuổi trở lên \n- Trên địa bàn không có cơ sở KCB tuyến xã, huyện và tương đương hoặc các cơ sở đó không đáp ứng được việc khám bệnh, chữa bệnh ban đầu \n- Trên địa bàn có các cơ sở KCB tuyến xã, tuyến huyện và tương đương được đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại tuyến tỉnh, trung ương theo quy định của Giám đốc Sở Y tế."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_080",
    "question": "Trẻ em dưới 6 tuổi được đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu ở đâu?",
    "answer": "Trẻ em dưới 6 tuổi được lựa chọn đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại bệnh viện đa khoa, bệnh viện nhi tỉnh, thành phố và các cơ sở khám chữa bệnh khác theo quy định của Sở Y tế và hướng dẫn của BHYT tỉnh.(Điều 7, Thông tư 10).",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "ban_đầu",
      "bhyt",
      "bệnh chữa",
      "bệnh_viện"
    ],
    "text": "Trẻ em dưới 6 tuổi được đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu ở đâu? Trẻ em dưới 6 tuổi được lựa chọn đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại bệnh viện đa khoa, bệnh viện nhi tỉnh, thành phố và các cơ sở khám chữa bệnh khác theo quy định của Sở Y tế và hướng dẫn của BHYT tỉnh.(Điều 7, Thông tư 10)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_081",
    "question": "Người tham gia BHYT có được thay đổi nơi đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu không?",
    "answer": "Người tham gia BHYT được thay đổi cơ sở đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu vào đầu mỗi quý (Khoản 2, Điều 26 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bệnh",
      "ban_đầu",
      "bhyt ban_đầu",
      "bệnh bhyt"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT có được thay đổi nơi đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu không? Người tham gia BHYT được thay đổi cơ sở đăng ký khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu vào đầu mỗi quý (Khoản 2, Điều 26 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_082",
    "question": "Điều kiện của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu là gì?",
    "answer": "Các cơ sở khám chữa bệnh thuộc một số loại hình sau đây phải có các điều kiện để thực hiện khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu, cụ thể như sau (Điều 5, Thông tư 10):",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "ban_đầu",
      "bhyt",
      "bhyt ban_đầu",
      "bệnh bhyt"
    ],
    "text": "Điều kiện của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu là gì? Các cơ sở khám chữa bệnh thuộc một số loại hình sau đây phải có các điều kiện để thực hiện khám bệnh, chữa bệnh BHYT ban đầu, cụ thể như sau (Điều 5, Thông tư 10):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_083",
    "question": "Hợp đồng khám bệnh,chữa bệnh BHYT là gì ?",
    "answer": "Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT là văn bản thoả thuận giữa tổ chức BHYT với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh về việc cung ứng dịch vụ và thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT (Khoản 1, Điều 25 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh"
    ],
    "text": "Hợp đồng khám bệnh,chữa bệnh BHYT là gì ? Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT là văn bản thoả thuận giữa tổ chức BHYT với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh về việc cung ứng dịch vụ và thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT (Khoản 1, Điều 25 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_084",
    "question": "Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT gồm các nội dung gì?",
    "answer": "Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT gồm các nội dung chủ yếu sau (Khoản 2, Điều 25 Luật BHYT): Đối tượng phục vụ và yêu cầu về chất lượng cung ứng dịch vụ; Phương thức thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh; Quyền và trách nhiệm của các bên; Thời hạn hợp đồng; Trách nhiệm do vi phạm hợp đồng; Điều kiện thay đổi, thanh lý, chấm dứt hợp đồng. Việc thỏa thuận về điều kiện thay đổi, thanh lý, chấm dứt hợp đồng quy định trên phải bảo đảm không làm gián đoạn việc khám bệnh, chữa bệnh của người tham gia BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "hợp_đồng",
      "bhyt",
      "bệnh chữa",
      "chữa"
    ],
    "text": "Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT gồm các nội dung gì? Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT gồm các nội dung chủ yếu sau (Khoản 2, Điều 25 Luật BHYT): Đối tượng phục vụ và yêu cầu về chất lượng cung ứng dịch vụ; Phương thức thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh; Quyền và trách nhiệm của các bên; Thời hạn hợp đồng; Trách nhiệm do vi phạm hợp đồng; Điều kiện thay đổi, thanh lý, chấm dứt hợp đồng. Việc thỏa thuận về điều kiện thay đổi, thanh lý, chấm dứt hợp đồng quy định trên phải bảo đảm không làm gián đoạn việc khám bệnh, chữa bệnh của người tham gia BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_085",
    "question": "Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT tại Trạm y tế xã được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT tại Trạm y tế xã được thực hiện như sau (Khoản 2 Điều 12 Thông tư số 09):",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "bhyt tại",
      "bệnh bhyt",
      "bệnh chữa"
    ],
    "text": "Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT tại Trạm y tế xã được thực hiện như thế nào? Hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh BHYT tại Trạm y tế xã được thực hiện như sau (Khoản 2 Điều 12 Thông tư số 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_086",
    "question": "Hợp đồng khám bệnh,chữa bệnh BHYT đối với cơ quan, đơn vị, trường học được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Hợp đồng khám bệnh,chữa bệnh BHYT đối với cơ quan, đơn vị, trường học được thực hiện như sau (Khoản 2 Điều 12 Thông tư số 09):\nBảo hiểm xã hội ký hợp đồng trực tiếp với cơ quan, đơn vị quản lý cơ sở y tế. Cơ quan, đơn vị quản lý cơ sở y tế có trách nhiệm cung ứng thuốc, hóa chất, vật tư y tế tiêu hao để bảo đảm yêu cầu khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở y tế.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "cơ_quan",
      "cơ_quan đơn_vị",
      "y_tế",
      "đơn_vị"
    ],
    "text": "Hợp đồng khám bệnh,chữa bệnh BHYT đối với cơ quan, đơn vị, trường học được thực hiện như thế nào? Hợp đồng khám bệnh,chữa bệnh BHYT đối với cơ quan, đơn vị, trường học được thực hiện như sau (Khoản 2 Điều 12 Thông tư số 09):\nBảo hiểm xã hội ký hợp đồng trực tiếp với cơ quan, đơn vị quản lý cơ sở y tế. Cơ quan, đơn vị quản lý cơ sở y tế có trách nhiệm cung ứng thuốc, hóa chất, vật tư y tế tiêu hao để bảo đảm yêu cầu khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở y tế."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_087",
    "question": "Trong trường hợp cấp cứu, người có thẻ BHYT cần thực hiện thủ tục gì để được hưởng quyền lợi BHYT?",
    "answer": "Thủ tục khám chữa bệnh BHYT trong trường hợp cấp cứu được quy định như sau (Khoản 3, Điều 13, Thông tư số 09):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "cấp_cứu",
      "thủ_tục",
      "trong",
      "trong trường_hợp"
    ],
    "text": "Trong trường hợp cấp cứu, người có thẻ BHYT cần thực hiện thủ tục gì để được hưởng quyền lợi BHYT? Thủ tục khám chữa bệnh BHYT trong trường hợp cấp cứu được quy định như sau (Khoản 3, Điều 13, Thông tư số 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_088",
    "question": "Người tham gia BHYT có được chuyển tuyến điều trị không?Cần những thủ tục gì?",
    "answer": "Người bệnh có thẻ BHYT được chuyển tuyến khám chữa bệnh tùy theo mức độ bệnh tật, phù hợp với phạm vi chuyên môn và tuyến kỹ thuật. Trường hợp vượt quá khả năng chuyên môn kỹ thuật thì cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT có trách nhiệm chuyển người bệnh kịp thời đến cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT khác theo quy định về chuyển tuyến chuyên môn kỹ thuật theo quy định của Bộ Y tế (Điều 27 Luật BHYT, Điều 8 Thông tư 10). \nKhi được chuyển đến cơ sở khác, người tham gia BHYT phải xuất trình thẻ BHYT và hồ sơ chuyển viện theo quy định của Bộ Y tế (Khoản 4, Điều 13, Thông tư số 09).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "chuyển",
      "bệnh",
      "theo",
      "tuyến"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT có được chuyển tuyến điều trị không?Cần những thủ tục gì? Người bệnh có thẻ BHYT được chuyển tuyến khám chữa bệnh tùy theo mức độ bệnh tật, phù hợp với phạm vi chuyên môn và tuyến kỹ thuật. Trường hợp vượt quá khả năng chuyên môn kỹ thuật thì cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT có trách nhiệm chuyển người bệnh kịp thời đến cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT khác theo quy định về chuyển tuyến chuyên môn kỹ thuật theo quy định của Bộ Y tế (Điều 27 Luật BHYT, Điều 8 Thông tư 10). \nKhi được chuyển đến cơ sở khác, người tham gia BHYT phải xuất trình thẻ BHYT và hồ sơ chuyển viện theo quy định của Bộ Y tế (Khoản 4, Điều 13, Thông tư số 09)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_089",
    "question": "Thủ tục khám lại theo yêu cầu điều trị đối với người tham gia BHYT được quy định như thế nào?",
    "answer": "Trường hợp đến khám lại theo yêu cầu điều trị của cơ sở y tế tuyến trên người bệnh phải xuất trình thẻ BHYT và phải có giấy hẹn khám lại của cơ sở y tế. Mỗi giấy hẹn chỉ có giá trị sử dụng một lần theo thời gian ghi trong giấy hẹn. Cơ sở y tế chỉ hẹn người bệnh khám lại theo yêu cầu điều trị khi vượt quá khả năng chuyên môn của cơ sở tuyến dưới. (Khoản 5, Điều 13, Thông tư số 09).",
    "keyphrases": [
      "cơ_sở",
      "hẹn",
      "khám",
      "khám lại",
      "lại"
    ],
    "text": "Thủ tục khám lại theo yêu cầu điều trị đối với người tham gia BHYT được quy định như thế nào? Trường hợp đến khám lại theo yêu cầu điều trị của cơ sở y tế tuyến trên người bệnh phải xuất trình thẻ BHYT và phải có giấy hẹn khám lại của cơ sở y tế. Mỗi giấy hẹn chỉ có giá trị sử dụng một lần theo thời gian ghi trong giấy hẹn. Cơ sở y tế chỉ hẹn người bệnh khám lại theo yêu cầu điều trị khi vượt quá khả năng chuyên môn của cơ sở tuyến dưới. (Khoản 5, Điều 13, Thông tư số 09)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_090",
    "question": "Người tham gia BHYT đi khám chữa bệnh trong những ngày nghỉ, ngày lễ thì có hưởng chế độ BHYT không ?",
    "answer": "Trường hợp cơ sở y tế do quá tải phải tổ chức khám bệnh, chữa bệnh ngoài giờ hành chính; khám chữa bệnh trong những ngày nghỉ, ngày lễ thì người có thẻ BHYT được thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi quyền lợi BHYT được hưởng như quy định đối với khám bệnh, chữa bệnh trong ngày làm việc (Điều 8 Thông tư 09).",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "ngày",
      "bhyt",
      "bệnh trong",
      "trong"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT đi khám chữa bệnh trong những ngày nghỉ, ngày lễ thì có hưởng chế độ BHYT không ? Trường hợp cơ sở y tế do quá tải phải tổ chức khám bệnh, chữa bệnh ngoài giờ hành chính; khám chữa bệnh trong những ngày nghỉ, ngày lễ thì người có thẻ BHYT được thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi quyền lợi BHYT được hưởng như quy định đối với khám bệnh, chữa bệnh trong ngày làm việc (Điều 8 Thông tư 09)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_091",
    "question": "Người có thẻ BHYT khi đi công tác hoặc tạm trú ở địa phương khác thì khám chữa bệnh ở cơ sở y tế nào để được hưởng quyền lợi? Các thủ tục cần thiết là gì?",
    "answer": "Người có thẻ BHYT đi khám bệnh, chữa bệnh mà không phải trong tình trạng cấp cứu khi đi công tác, khi làm việc lưu động hoặc đến tạm trú tại địa phương khác thì được khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại cơ sở y tế tương đương với cơ sở đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu ghi trên thẻ: \n- Phải xuất trình thẻ BHYT;\n- Giấy tờ tùy thân có ảnh (nếu thẻ BHYT không có ảnh);\n- Giấy công tác hoặc giấy đăng ký tạm trú để được hưởng quyền lợi theo quy \nđịnh. (Khoản 6, Điều 13, Thông tư số 09)",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "thẻ",
      "bhyt",
      "có",
      "thẻ bhyt"
    ],
    "text": "Người có thẻ BHYT khi đi công tác hoặc tạm trú ở địa phương khác thì khám chữa bệnh ở cơ sở y tế nào để được hưởng quyền lợi? Các thủ tục cần thiết là gì? Người có thẻ BHYT đi khám bệnh, chữa bệnh mà không phải trong tình trạng cấp cứu khi đi công tác, khi làm việc lưu động hoặc đến tạm trú tại địa phương khác thì được khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại cơ sở y tế tương đương với cơ sở đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu ghi trên thẻ: \n- Phải xuất trình thẻ BHYT;\n- Giấy tờ tùy thân có ảnh (nếu thẻ BHYT không có ảnh);\n- Giấy công tác hoặc giấy đăng ký tạm trú để được hưởng quyền lợi theo quy \nđịnh. (Khoản 6, Điều 13, Thông tư số 09)"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_092",
    "question": "Giám định BHYT là gì và do ai thực hiện ?",
    "answer": "Giám định bảo hiểm y tế là hoạt động chuyên môn do tổ chức BHYT tiến hành nhằm đánh giá sự hợp lý của việc cung cấp dịch vụ y tế cho người tham gia BHYT, làm cơ sở để thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT (Khoản 6, Điều 2, Luật BHYT). Bảo hiểm xã hội thực hiện việc giám định BHYT và chịu trách nhiệm về kết quả giám định theo quy định của pháp luật về BHYT (Khoản 1, Điều 14, Thông tư 09).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "giám_định",
      "bhyt khoản",
      "bệnh",
      "của"
    ],
    "text": "Giám định BHYT là gì và do ai thực hiện ? Giám định bảo hiểm y tế là hoạt động chuyên môn do tổ chức BHYT tiến hành nhằm đánh giá sự hợp lý của việc cung cấp dịch vụ y tế cho người tham gia BHYT, làm cơ sở để thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT (Khoản 6, Điều 2, Luật BHYT). Bảo hiểm xã hội thực hiện việc giám định BHYT và chịu trách nhiệm về kết quả giám định theo quy định của pháp luật về BHYT (Khoản 1, Điều 14, Thông tư 09)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_093",
    "question": "Giám định BHYT bao gồm những công việc gì ?",
    "answer": "Giám định BHYT gồm những nội dung chính sau đây: Kiểm tra thủ tục khám bệnh, chữa bệnh BHYT; Kiểm tra, đánh giá việc chỉ định điều trị, sử dụng thuốc, hóa chất, vật tư y tế và dịch vụ kỹ thuật y tế cho người bệnh; Kiểm tra, xác định chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT (Điều 14, Thông tư 09).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bệnh",
      "kiểm_tra",
      "bệnh bhyt",
      "bệnh chữa"
    ],
    "text": "Giám định BHYT bao gồm những công việc gì ? Giám định BHYT gồm những nội dung chính sau đây: Kiểm tra thủ tục khám bệnh, chữa bệnh BHYT; Kiểm tra, đánh giá việc chỉ định điều trị, sử dụng thuốc, hóa chất, vật tư y tế và dịch vụ kỹ thuật y tế cho người bệnh; Kiểm tra, xác định chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT (Điều 14, Thông tư 09)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_094",
    "question": "Việc giám định được thực hiện khi nào và cách thức xử lý kết quả?",
    "answer": "Việc giám định BHYT được thực hiện đồng thời hoặc thực hiện sau khi người bệnh ra viện và bảo đảm chính xác, công khai, minh bạch. Kết quả giám định được lập thành văn bản và thông báo cho cơ sở y tế. Cơ sở y tế có trách nhiệm chấp hành kết quả giám định đã được thống nhất giữa Cơ sở y tế và Bảo hiểm xã hội. Trường hợp chưa thống nhất thì phải ghi rõ ý kiến của các bên và báo cáo cơ quan cấp trên để giải quyết. (Điều 14, Thông tư 09).",
    "keyphrases": [
      "và",
      "giám_định",
      "được",
      "cơ_sở",
      "cơ_sở y_tế"
    ],
    "text": "Việc giám định được thực hiện khi nào và cách thức xử lý kết quả? Việc giám định BHYT được thực hiện đồng thời hoặc thực hiện sau khi người bệnh ra viện và bảo đảm chính xác, công khai, minh bạch. Kết quả giám định được lập thành văn bản và thông báo cho cơ sở y tế. Cơ sở y tế có trách nhiệm chấp hành kết quả giám định đã được thống nhất giữa Cơ sở y tế và Bảo hiểm xã hội. Trường hợp chưa thống nhất thì phải ghi rõ ý kiến của các bên và báo cáo cơ quan cấp trên để giải quyết. (Điều 14, Thông tư 09)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_095",
    "question": "Thanh toán chi phí khám chữa bệnh BHYT được thực hiện theo phương thức nào ?",
    "answer": "Theo quy định của Luật BHYT có 3 phương thức thanh toán sau (Điều 30 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "luật",
      "luật bhyt",
      "phương_thức",
      "thanh_toán"
    ],
    "text": "Thanh toán chi phí khám chữa bệnh BHYT được thực hiện theo phương thức nào ? Theo quy định của Luật BHYT có 3 phương thức thanh toán sau (Điều 30 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_096",
    "question": "Tổ chức Bảo hiểm y tế thanh toán chi phí KCB BHYT theo những hình thức nào?",
    "answer": "Tổ chức Bảo hiểm y tế thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT theo các hình thức sau (Khoản 1, Khoản 2, Điều 31 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bhyt theo",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "bảo_hiểm_y_tế thanh_toán",
      "bệnh"
    ],
    "text": "Tổ chức Bảo hiểm y tế thanh toán chi phí KCB BHYT theo những hình thức nào? Tổ chức Bảo hiểm y tế thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh BHYT theo các hình thức sau (Khoản 1, Khoản 2, Điều 31 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_097",
    "question": "Thủ tục thanh toán trực tiếp chi phí khám bệnh, chữa bệnh cho người có thẻ BHYT được quy định như thế nào?",
    "answer": "Thủ tục thanh toán trực tiếp chi phí khám bệnh, chữa bệnh cho người có thẻ BHYT được quy định như sau (Điều 19, Thông tư 09):",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "bhyt được",
      "bệnh cho",
      "bệnh chữa"
    ],
    "text": "Thủ tục thanh toán trực tiếp chi phí khám bệnh, chữa bệnh cho người có thẻ BHYT được quy định như thế nào? Thủ tục thanh toán trực tiếp chi phí khám bệnh, chữa bệnh cho người có thẻ BHYT được quy định như sau (Điều 19, Thông tư 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_098",
    "question": "Sau bao nhiêu ngày người bệnh có thẻ BHYT nhận được tiền thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh theo hình thức thanh toán trực tiếp?",
    "answer": "Thời hạn thanh toán chi phí trực tiếp cho người bệnh có thẻ BHYT được quy định như sau (Điều 19, Thông tư 09):",
    "keyphrases": [
      "thanh_toán",
      "bhyt",
      "bệnh",
      "chi_phí",
      "có"
    ],
    "text": "Sau bao nhiêu ngày người bệnh có thẻ BHYT nhận được tiền thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh theo hình thức thanh toán trực tiếp? Thời hạn thanh toán chi phí trực tiếp cho người bệnh có thẻ BHYT được quy định như sau (Điều 19, Thông tư 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_099",
    "question": "Trong thời hạn 40 ngày, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ đề nghị thanh toán của người tham gia BHYT khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở y tế trên địa bàn tỉnh, thành phố. 2. Trong thời hạn 60 ngày, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ đề nghị thanh toán của",
    "answer": "người tham gia BHYT khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở y tế của tỉnh khác và khám \nbệnh, chữa bệnh ở nước ngoài, BHXH có trách nhiệm thẩm định và thanh toán cho người bệnh. . \nPhần thứ sáu\nQUẢN LÝ, SỬ DỤNG QUỸ BẢO HIỂM Y TẾ \nLuật BHYT xác định Quỹ Bảo hiểm y tế là quỹ tài chính được hình thành từ nguồn đóng BHYT và các nguồn thu hợp pháp khác, được sử dụng để chi trả chi phí khám bệnh, chữa bệnh cho người tham gia BHYT, chi phí quản lý bộ máy của tổ chức BHYT và những khoản chi phí hợp pháp khác liên quan đến BHYT. Trong phần này, với các câu hỏi và giải đáp có số thứ tự từ",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "và",
      "bệnh chữa",
      "chữa"
    ],
    "text": "Trong thời hạn 40 ngày, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ đề nghị thanh toán của người tham gia BHYT khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở y tế trên địa bàn tỉnh, thành phố. 2. Trong thời hạn 60 ngày, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ đề nghị thanh toán của người tham gia BHYT khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở y tế của tỉnh khác và khám \nbệnh, chữa bệnh ở nước ngoài, BHXH có trách nhiệm thẩm định và thanh toán cho người bệnh. . \nPhần thứ sáu\nQUẢN LÝ, SỬ DỤNG QUỸ BẢO HIỂM Y TẾ \nLuật BHYT xác định Quỹ Bảo hiểm y tế là quỹ tài chính được hình thành từ nguồn đóng BHYT và các nguồn thu hợp pháp khác, được sử dụng để chi trả chi phí khám bệnh, chữa bệnh cho người tham gia BHYT, chi phí quản lý bộ máy của tổ chức BHYT và những khoản chi phí hợp pháp khác liên quan đến BHYT. Trong phần này, với các câu hỏi và giải đáp có số thứ tự từ"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_100",
    "question": "Quỹ BHYT được hình thành từ những nguồn nào ?",
    "answer": "Quỹ bảo hiểm y tế được hình thành từ các nguồn sau: Tiền đóng BHYT theo quy định của Luật BHYT; Tiền sinh lời từ hoạt động đầu tư của quỹ BHYT ; Tài trợ, viện trợ của các tổ chức, cá nhân trong nước và nước ngoài; và các nguồn thu hợp pháp khác (Điều 33 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "các",
      "của",
      "nguồn",
      "từ"
    ],
    "text": "Quỹ BHYT được hình thành từ những nguồn nào ? Quỹ bảo hiểm y tế được hình thành từ các nguồn sau: Tiền đóng BHYT theo quy định của Luật BHYT; Tiền sinh lời từ hoạt động đầu tư của quỹ BHYT ; Tài trợ, viện trợ của các tổ chức, cá nhân trong nước và nước ngoài; và các nguồn thu hợp pháp khác (Điều 33 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_101",
    "question": "Quỹ BHYT được sử dụng vào mục đích gì ?",
    "answer": "Quỹ bảo hiểm y tế được sử dụng cho các mục đích sau (Khoản 1, Điều 35 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "mục_đích",
      "sử_dụng",
      "được",
      "được sử_dụng"
    ],
    "text": "Quỹ BHYT được sử dụng vào mục đích gì ? Quỹ bảo hiểm y tế được sử dụng cho các mục đích sau (Khoản 1, Điều 35 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_102",
    "question": "Quỹ BHYT được phân bổ và quản lý như thế nào ?",
    "answer": "Tổng số thu BHYT của Bảo hiểm xã hội tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương được phân bổ và quản lý như sau (Điều 10, Nghị định số 62):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "phân_bổ",
      "phân_bổ và",
      "quản_lý",
      "và"
    ],
    "text": "Quỹ BHYT được phân bổ và quản lý như thế nào ? Tổng số thu BHYT của Bảo hiểm xã hội tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương được phân bổ và quản lý như sau (Điều 10, Nghị định số 62):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_103",
    "question": "10% số thu BHYT chuyển BHXH Việt Nam quản lý để lập quỹ dự phòng KCB BHYT và chi phí quản lý BHYT. Cụ thể là:",
    "answer": "- Tổng mức chi phí quản lý BHYT hằng năm do Tổng Giám đốc BHXH Việt Nam quyết định trong tổng chi phí quản lý của BHXH Việt Nam được Thủ tướng Chính phủ phê duyệt; \n- Quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh BHYT là phần còn lại sau khi đã trích trừ chi phí quản lý BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "quản_lý",
      "chi_phí",
      "chi_phí quản_lý",
      "bhxh"
    ],
    "text": "10% số thu BHYT chuyển BHXH Việt Nam quản lý để lập quỹ dự phòng KCB BHYT và chi phí quản lý BHYT. Cụ thể là: - Tổng mức chi phí quản lý BHYT hằng năm do Tổng Giám đốc BHXH Việt Nam quyết định trong tổng chi phí quản lý của BHXH Việt Nam được Thủ tướng Chính phủ phê duyệt; \n- Quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh BHYT là phần còn lại sau khi đã trích trừ chi phí quản lý BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_104",
    "question": "Quỹ khám bệnh, chữa bệnh do BHXH tỉnh quản lý được sử dụng như thế nào?",
    "answer": "Quỹ khám bệnh, chữa bệnh do BHXH tỉnh quản lý được sử dụng như sau (Điều 11, Nghị định số 62):",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhxh",
      "bhxh tỉnh",
      "bệnh chữa",
      "bệnh do"
    ],
    "text": "Quỹ khám bệnh, chữa bệnh do BHXH tỉnh quản lý được sử dụng như thế nào? Quỹ khám bệnh, chữa bệnh do BHXH tỉnh quản lý được sử dụng như sau (Điều 11, Nghị định số 62):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_105",
    "question": "Quỹ khám bệnh, chữa bệnh do BHXH tỉnh quản lý được sử dụng để thanh toán các khoản chi phí của người có thẻ BHYT do BHXH tỉnh phát hành, bao gồm:",
    "answer": "- Chi trả các khoản chi phí thuộc phạm vi được hưởng của người tham gia BHYT; \n- Trích chuyển 12% quỹ KCB của đối tượng HSSV cho cơ sở giáo dục thuộc hệ thống giáo dục quốc dân để chăm sóc sức khỏe ban đầu cho HSSV.",
    "keyphrases": [
      "của",
      "bhxh",
      "bhxh tỉnh",
      "bhyt",
      "bệnh"
    ],
    "text": "Quỹ khám bệnh, chữa bệnh do BHXH tỉnh quản lý được sử dụng để thanh toán các khoản chi phí của người có thẻ BHYT do BHXH tỉnh phát hành, bao gồm: - Chi trả các khoản chi phí thuộc phạm vi được hưởng của người tham gia BHYT; \n- Trích chuyển 12% quỹ KCB của đối tượng HSSV cho cơ sở giáo dục thuộc hệ thống giáo dục quốc dân để chăm sóc sức khỏe ban đầu cho HSSV."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_106",
    "question": "Trường hợp quỹ khám bệnh, chữa bệnh do BHXH tỉnh quản lý trong năm không sử dụng hết được sử dụng như sau:",
    "answer": "- 60% sử dụng để mua sắm, bảo dưỡng trang thiết bị y tế, đào tạo nâng cao trình độ nghiệp vụ và những khoản chi khác để phục vụ KCB BHYT tại địa phương. \n- 40% chuyển về BHXH Việt Nam để bổ sung vào quỹ dự phòng KCB BHYT.",
    "keyphrases": [
      "sử_dụng",
      "để",
      "bhxh",
      "bhyt",
      "bệnh"
    ],
    "text": "Trường hợp quỹ khám bệnh, chữa bệnh do BHXH tỉnh quản lý trong năm không sử dụng hết được sử dụng như sau: - 60% sử dụng để mua sắm, bảo dưỡng trang thiết bị y tế, đào tạo nâng cao trình độ nghiệp vụ và những khoản chi khác để phục vụ KCB BHYT tại địa phương. \n- 40% chuyển về BHXH Việt Nam để bổ sung vào quỹ dự phòng KCB BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_107",
    "question": "Quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý trong năm không sử dụng hết được sử dụng như thế nào ?",
    "answer": "Quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý 60% trong năm không sử dụng hết được sử dụng như sau (Điều 21, Thông tư 09):",
    "keyphrases": [
      "sử_dụng",
      "bhxh",
      "bhxh tỉnh",
      "do",
      "do bhxh"
    ],
    "text": "Quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý trong năm không sử dụng hết được sử dụng như thế nào ? Quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý 60% trong năm không sử dụng hết được sử dụng như sau (Điều 21, Thông tư 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_108",
    "question": "Nội dung sử dụng:",
    "answer": "- Mua sắm, bảo dưỡng trang thiết bị y tế cần thiết cho các cơ sở y tế tại địa phương; tập trung ưu tiên cho các Trạm y tế xã và cơ sở y tế thuộc địa bàn kinh tế - xã hội khó khăn. \n- Tập huấn nâng cao trình độ nghiệp vụ cho cán bộ y tế và cán bộ các ngành liên quan đến thực hiện chính sách BHYT tại địa phương. \n- Hỗ trợ công tác thanh tra, kiểm tra liên ngành, khen thưởng cho tập thể, cá nhân thực hiện tốt chính sách khám bệnh, chữa bệnh BHYT tại địa phương.",
    "keyphrases": [
      "y_tế",
      "cho",
      "các",
      "tại",
      "tại địa_phương"
    ],
    "text": "Nội dung sử dụng: - Mua sắm, bảo dưỡng trang thiết bị y tế cần thiết cho các cơ sở y tế tại địa phương; tập trung ưu tiên cho các Trạm y tế xã và cơ sở y tế thuộc địa bàn kinh tế - xã hội khó khăn. \n- Tập huấn nâng cao trình độ nghiệp vụ cho cán bộ y tế và cán bộ các ngành liên quan đến thực hiện chính sách BHYT tại địa phương. \n- Hỗ trợ công tác thanh tra, kiểm tra liên ngành, khen thưởng cho tập thể, cá nhân thực hiện tốt chính sách khám bệnh, chữa bệnh BHYT tại địa phương."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_109",
    "question": "Việc quản lý, sử dụng khoản kinh phí từ Quỹ KCB của đối tượng HSSV để chăm sóc sức khỏe ban đầu cho HSSV được quy định như thế nào?",
    "answer": "Việc quản lý, sử dụng khoản kinh phí từ Quỹ KCB của đối tượng HSSV để chăm sóc sức khỏe ban đầu cho HSSV được quy định như sau (Điều 20, Thông tư 09):",
    "keyphrases": [
      "hssv",
      "ban_đầu",
      "ban_đầu cho",
      "cho",
      "cho hssv"
    ],
    "text": "Việc quản lý, sử dụng khoản kinh phí từ Quỹ KCB của đối tượng HSSV để chăm sóc sức khỏe ban đầu cho HSSV được quy định như thế nào? Việc quản lý, sử dụng khoản kinh phí từ Quỹ KCB của đối tượng HSSV để chăm sóc sức khỏe ban đầu cho HSSV được quy định như sau (Điều 20, Thông tư 09):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_110",
    "question": "Quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh BHYT được sử dụng như thế nào?",
    "answer": "Quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh BHYT được sử dụng như sau (Điều 12, Nghị định số 62):",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "bhyt được",
      "bệnh bhyt",
      "bệnh chữa"
    ],
    "text": "Quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh BHYT được sử dụng như thế nào? Quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh BHYT được sử dụng như sau (Điều 12, Nghị định số 62):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_111",
    "question": "Quỹ dự phòng KCB BHYT do BHXH Việt Nam quản lý được sử dụng để bổ sung cho quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý trong trường hợp quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý bị bội chi.",
    "answer": "Tổng Giám đốc BHXH Việt Nam căn cứ báo cáo về việc bội chi của quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý, quyết định việc bổ sung và báo cáo Hội đồng quản lý BHXH Việt Nam tại kỳ họp gần nhất. Trường hợp quỹ dự phòng không đủ để bổ sung thì phải báo cáo Hội đồng quản lý phương án giải quyết trước khi báo cáo liên Bộ Y tế - Tài chính.",
    "keyphrases": [
      "bhxh",
      "quản_lý",
      "quỹ",
      "báo_cáo",
      "do"
    ],
    "text": "Quỹ dự phòng KCB BHYT do BHXH Việt Nam quản lý được sử dụng để bổ sung cho quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý trong trường hợp quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý bị bội chi. Tổng Giám đốc BHXH Việt Nam căn cứ báo cáo về việc bội chi của quỹ KCB do BHXH tỉnh quản lý, quyết định việc bổ sung và báo cáo Hội đồng quản lý BHXH Việt Nam tại kỳ họp gần nhất. Trường hợp quỹ dự phòng không đủ để bổ sung thì phải báo cáo Hội đồng quản lý phương án giải quyết trước khi báo cáo liên Bộ Y tế - Tài chính."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_112",
    "question": "Trường hợp quỹ dự phòng KCB nhỏ hơn tổng chi phí KCB của hai quý trước liền kề hoặc lớn hơn tổng chi KCB BHYT của hai năm trước liền kề, BHXH Việt Nam có trách nhiệm báo cáo Hội đồng quản lý, Bộ Y tế và Bộ Tài chính.",
    "answer": "Bộ Y tế chủ trì, phối hợp với Bộ Tài chính trình Thủ tướng Chính phủ các biện pháp giải quyết.",
    "keyphrases": [
      "bộ",
      "kcb",
      "bộ tài_chính",
      "bộ y_tế",
      "của"
    ],
    "text": "Trường hợp quỹ dự phòng KCB nhỏ hơn tổng chi phí KCB của hai quý trước liền kề hoặc lớn hơn tổng chi KCB BHYT của hai năm trước liền kề, BHXH Việt Nam có trách nhiệm báo cáo Hội đồng quản lý, Bộ Y tế và Bộ Tài chính. Bộ Y tế chủ trì, phối hợp với Bộ Tài chính trình Thủ tướng Chính phủ các biện pháp giải quyết."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_113",
    "question": "Hoạt động đầu tư, tăng trưởng Quỹ BHYT được quy định như thế nào?",
    "answer": "Hoạt động đầu tư, tăng trưởng quỹ BHYT được quy định như sau (Điều 13, Nghị định số 62):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bhyt được",
      "hoạt_động",
      "hoạt_động đầu_tư",
      "quy_định"
    ],
    "text": "Hoạt động đầu tư, tăng trưởng Quỹ BHYT được quy định như thế nào? Hoạt động đầu tư, tăng trưởng quỹ BHYT được quy định như sau (Điều 13, Nghị định số 62):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_114",
    "question": "Tiền sinh lời từ đầu tư, tăng trưởng quỹ bảo hiểm y tế hằng năm được bổ sung",
    "answer": "vào quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "quỹ",
      "bhyt",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "bảo_hiểm_y_tế hằng"
    ],
    "text": "Tiền sinh lời từ đầu tư, tăng trưởng quỹ bảo hiểm y tế hằng năm được bổ sung vào quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_115",
    "question": "Cơ quan nào có trách nhiệm quản lý Quỹ BHYT ?",
    "answer": "Bảo hiểm xã hội Việt Nam thực hiện việc thu, chi, quản lý và quyết toán quỹ BHYT theo quy định của pháp luật. Bảo hiểm xã hội Việt Nam được mở tài khoản \ntiền gửi quỹ BHYT tại hệ thống Kho bạc Nhà nước và Ngân hàng thương mại của Nhà nước. Số dư trên tài khoản tiền gửi được hưởng lãi suất tiền gửi theo quy định của Kho bạc Nhà nước và Ngân hàng thương mại của Nhà nước. (Điều 15, Nghị định số 62). \nPhần thứ bảy\nQUYỀN VÀ TRÁCH NHIỆM CỦA CÁC BÊN LIÊN QUAN ĐẾN BẢO HIỂM Y TẾ \nCác bên liên quan đến bảo hiểm y tế là các tổ chức, cá nhân trong nước và tổ chức, cá nhân nước ngoài tại Việt Nam được quy định trong Luật BHYT. Các bên liên quan cần hiểu rõ các quy định về quyền lợi và trách nhiệm của mình trong thực hiện Luật BHYT để đảm bảo thực hiện đúng các quy định đó, thể hiện tính nghiêm minh của pháp luật và góp phần vào việc đưa chính sách pháp luật về BHYT đi vào cuộc sống. \nTrong phần này, các câu hỏi và giải đáp có số thứ tự từ 87 đến 96 giới thiệu về quyền, nghĩa vụ, trách nhiệm của người tham gia BHYT, tổ chức BHYT, cơ sở khám chữa bệnh, tổ chức và cá nhân đóng BHYT, tổ chức đại diện người lao động, tổ chức đại diện người sử dụng lao động.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "của",
      "và",
      "các",
      "tổ_chức"
    ],
    "text": "Cơ quan nào có trách nhiệm quản lý Quỹ BHYT ? Bảo hiểm xã hội Việt Nam thực hiện việc thu, chi, quản lý và quyết toán quỹ BHYT theo quy định của pháp luật. Bảo hiểm xã hội Việt Nam được mở tài khoản \ntiền gửi quỹ BHYT tại hệ thống Kho bạc Nhà nước và Ngân hàng thương mại của Nhà nước. Số dư trên tài khoản tiền gửi được hưởng lãi suất tiền gửi theo quy định của Kho bạc Nhà nước và Ngân hàng thương mại của Nhà nước. (Điều 15, Nghị định số 62). \nPhần thứ bảy\nQUYỀN VÀ TRÁCH NHIỆM CỦA CÁC BÊN LIÊN QUAN ĐẾN BẢO HIỂM Y TẾ \nCác bên liên quan đến bảo hiểm y tế là các tổ chức, cá nhân trong nước và tổ chức, cá nhân nước ngoài tại Việt Nam được quy định trong Luật BHYT. Các bên liên quan cần hiểu rõ các quy định về quyền lợi và trách nhiệm của mình trong thực hiện Luật BHYT để đảm bảo thực hiện đúng các quy định đó, thể hiện tính nghiêm minh của pháp luật và góp phần vào việc đưa chính sách pháp luật về BHYT đi vào cuộc sống. \nTrong phần này, các câu hỏi và giải đáp có số thứ tự từ 87 đến 96 giới thiệu về quyền, nghĩa vụ, trách nhiệm của người tham gia BHYT, tổ chức BHYT, cơ sở khám chữa bệnh, tổ chức và cá nhân đóng BHYT, tổ chức đại diện người lao động, tổ chức đại diện người sử dụng lao động."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_116",
    "question": "Quyền của người tham gia BHYT ?",
    "answer": "Người tham gia bảo hiểm y tế có các quyền sau (Điều 36 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "quyền",
      "tham_gia",
      "36",
      "36 luật"
    ],
    "text": "Quyền của người tham gia BHYT ? Người tham gia bảo hiểm y tế có các quyền sau (Điều 36 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_117",
    "question": "Yêu cầu tổ chức BHYT (BHXH), cơ sở KCB BHYT và cơ quan liên quan giải",
    "answer": "thích, cung cấp thông tin về chế độ BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bhxh",
      "bhxh cơ_sở",
      "bhyt bhxh",
      "bhyt và"
    ],
    "text": "Yêu cầu tổ chức BHYT (BHXH), cơ sở KCB BHYT và cơ quan liên quan giải thích, cung cấp thông tin về chế độ BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_118",
    "question": "Nghĩa vụ của người tham gia bảo hiểm y tế được quy định như thế nào ?",
    "answer": "Người tham gia BHYT có các nghĩa vụ sau (Điều 37 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "nghĩa_vụ",
      "tham_gia",
      "37",
      "37 luật"
    ],
    "text": "Nghĩa vụ của người tham gia bảo hiểm y tế được quy định như thế nào ? Người tham gia BHYT có các nghĩa vụ sau (Điều 37 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_119",
    "question": "Thực hiện đúng các thủ tục khi đến khám bệnh, chữa bệnh.",
    "answer": "4 Chấp hành các quy định và hướng dẫn của tổ chức BHYT (cơ quan BHXH), cơ \nsở KCB khi đến khám bệnh, chữa bệnh.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh",
      "các"
    ],
    "text": "Thực hiện đúng các thủ tục khi đến khám bệnh, chữa bệnh. 4 Chấp hành các quy định và hướng dẫn của tổ chức BHYT (cơ quan BHXH), cơ \nsở KCB khi đến khám bệnh, chữa bệnh."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_120",
    "question": "Thanh toán chi phí KCB cho cơ sở KCB ngoài phần chi phí do quỹ BHYT chi",
    "answer": "trả. \nTrả lời: Các tổ chức, cá nhân đóng BHYT có quyền yêu cầu tổ chức BHYT (cơ quan BHXH), cơ quan nhà nước có thẩm quyền giải thích, cung cấp thông tin về chế độ BHYT, khiếu nại, tố cáo hành vi vi phạm pháp luật về BHYT (Điều 38 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "chi_phí",
      "có",
      "cơ_quan",
      "kcb"
    ],
    "text": "Thanh toán chi phí KCB cho cơ sở KCB ngoài phần chi phí do quỹ BHYT chi trả. \nTrả lời: Các tổ chức, cá nhân đóng BHYT có quyền yêu cầu tổ chức BHYT (cơ quan BHXH), cơ quan nhà nước có thẩm quyền giải thích, cung cấp thông tin về chế độ BHYT, khiếu nại, tố cáo hành vi vi phạm pháp luật về BHYT (Điều 38 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_121",
    "question": "Trách nhiệm đóng BHYT của tổ chức,cá nhân ?",
    "answer": "Trách nhiệm đóng BHYT của tổ chức, cá nhân được Luật BHYT quy định như sau (Điều 39 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bhyt của",
      "cá_nhân",
      "của",
      "của tổ_chức"
    ],
    "text": "Trách nhiệm đóng BHYT của tổ chức,cá nhân ? Trách nhiệm đóng BHYT của tổ chức, cá nhân được Luật BHYT quy định như sau (Điều 39 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_122",
    "question": "Quyền của tổ chức Bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Quyền của tổ chức BHYT bao gồm (Điều 40 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "của",
      "của tổ_chức",
      "tổ_chức",
      "40"
    ],
    "text": "Quyền của tổ chức Bảo hiểm y tế? Quyền của tổ chức BHYT bao gồm (Điều 40 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_123",
    "question": "Yêu cầu người sử dụng lao động, đại diện của người tham gia BHYT và người",
    "answer": "tham gia BHYT đầy đủ, chính xác thông tin, tài liệu có liên quan đến trách nhiệm của họ về việc thực hiện BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "người",
      "của",
      "người tham_gia",
      "tham_gia"
    ],
    "text": "Yêu cầu người sử dụng lao động, đại diện của người tham gia BHYT và người tham gia BHYT đầy đủ, chính xác thông tin, tài liệu có liên quan đến trách nhiệm của họ về việc thực hiện BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_124",
    "question": "Trách nhiệm của tổ chức BHYT?",
    "answer": "Tổ chức BHYT có các trách nhiệm sau (Điều 41 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "trách_nhiệm",
      "tổ_chức",
      "tổ_chức bhyt",
      "41"
    ],
    "text": "Trách nhiệm của tổ chức BHYT? Tổ chức BHYT có các trách nhiệm sau (Điều 41 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_125",
    "question": "Hướng dẫn hồ sơ, thủ tục, tổ chức thực hiện chế độ BHYT bảo đảm nhanh",
    "answer": "chóng, đơn giản và thuận tiện cho người tham gia BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bhyt bảo_đảm",
      "bảo_đảm",
      "bảo_đảm nhanh_chóng",
      "cho"
    ],
    "text": "Hướng dẫn hồ sơ, thủ tục, tổ chức thực hiện chế độ BHYT bảo đảm nhanh chóng, đơn giản và thuận tiện cho người tham gia BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_126",
    "question": "Quyền của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ?",
    "answer": "Quyền của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT được Luật BHYT quy định như sau (Điều 42 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bệnh",
      "bệnh bhyt",
      "bệnh chữa",
      "chữa"
    ],
    "text": "Quyền của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ? Quyền của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT được Luật BHYT quy định như sau (Điều 42 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_127",
    "question": "Trách nhiệm của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ?",
    "answer": "Trách nhiệm của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh, được luật BHYT quy định như sau (Điều 43 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bhyt",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh"
    ],
    "text": "Trách nhiệm của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT ? Trách nhiệm của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh, được luật BHYT quy định như sau (Điều 43 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_128",
    "question": "Quyền của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động ?",
    "answer": "Quyền của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động được luật BHYT quy định như sau (Điều 44 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "lao_động",
      "người",
      "tổ_chức",
      "tổ_chức đại_diện",
      "đại_diện"
    ],
    "text": "Quyền của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động ? Quyền của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động được luật BHYT quy định như sau (Điều 44 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_129",
    "question": "Trách nhiệm của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động ?",
    "answer": "Trách nhiệm của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động được luật BHYT quy định như sau (Điều 45 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "lao_động",
      "người",
      "tổ_chức",
      "tổ_chức đại_diện",
      "đại_diện"
    ],
    "text": "Trách nhiệm của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động ? Trách nhiệm của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động được luật BHYT quy định như sau (Điều 45 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_130",
    "question": "Tham gia giám sát việc thi hành pháp luật về BHYT.",
    "answer": "Phần thứ tám\nTHANH TRA, KHIẾU NẠI, TỐ CÁO, GIẢI QUYẾT TRANH CHẤP VÀ XỬ LÝ VI PHẠM VỀ BẢO HIỂM Y TẾ \nCông tác thanh tra là một hoạt động không thể thiếu để đảm bảo tính nghiêm minh trong thực thi pháp luật về BHYT, kịp thời phát hiện và xử lý các vi phạm trong quá trình triển khai thực hiện Luật, đảm bảo quyền và lợi ích hợp pháp của các bên liên quan, thực hiện mục tiêu công bằng và bình đẳng trước pháp luật. \nCác câu hỏi trong phần này có số thứ tự từ",
    "keyphrases": [
      "các",
      "pháp_luật",
      "trong",
      "và",
      "về"
    ],
    "text": "Tham gia giám sát việc thi hành pháp luật về BHYT. Phần thứ tám\nTHANH TRA, KHIẾU NẠI, TỐ CÁO, GIẢI QUYẾT TRANH CHẤP VÀ XỬ LÝ VI PHẠM VỀ BẢO HIỂM Y TẾ \nCông tác thanh tra là một hoạt động không thể thiếu để đảm bảo tính nghiêm minh trong thực thi pháp luật về BHYT, kịp thời phát hiện và xử lý các vi phạm trong quá trình triển khai thực hiện Luật, đảm bảo quyền và lợi ích hợp pháp của các bên liên quan, thực hiện mục tiêu công bằng và bình đẳng trước pháp luật. \nCác câu hỏi trong phần này có số thứ tự từ"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_131",
    "question": "Cơ quan nào có chức năng thanh tra BHYT ?",
    "answer": "Thanh tra y tế thực hiện chức năng thanh tra chuyên ngành về BHYT (Điều 46 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "thanh_tra",
      "chức_năng",
      "chức_năng thanh_tra",
      "46"
    ],
    "text": "Cơ quan nào có chức năng thanh tra BHYT ? Thanh tra y tế thực hiện chức năng thanh tra chuyên ngành về BHYT (Điều 46 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_132",
    "question": "Nội dung khiếu nại, tố cáo về BHYT được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Việc khiếu nại và giải quyết khiếu nại đối với quyết định hành chính, hành vi hành chính về BHYT, việc tố cáo và giải quyết tố cáo vi phạm pháp luật về BHYT được thực hiện theo quy định của pháp luật về khiếu nại, tố cáo (Điều 47 Luật BHYT).",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "khiếu_nại",
      "tố_cáo",
      "về",
      "về bhyt"
    ],
    "text": "Nội dung khiếu nại, tố cáo về BHYT được thực hiện như thế nào? Việc khiếu nại và giải quyết khiếu nại đối với quyết định hành chính, hành vi hành chính về BHYT, việc tố cáo và giải quyết tố cáo vi phạm pháp luật về BHYT được thực hiện theo quy định của pháp luật về khiếu nại, tố cáo (Điều 47 Luật BHYT)."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_133",
    "question": "Tranh chấp về BHYT là gì và cách thức giải quyết tranh chấp được quy định thế nào?",
    "answer": "Tranh chấp về BHYT và giải quyết tranh chấp được quy định sau (Điều 48 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "tranh_chấp",
      "bhyt",
      "giải_quyết",
      "giải_quyết tranh_chấp",
      "quy_định"
    ],
    "text": "Tranh chấp về BHYT là gì và cách thức giải quyết tranh chấp được quy định thế nào? Tranh chấp về BHYT và giải quyết tranh chấp được quy định sau (Điều 48 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_134",
    "question": "Tranh chấp về BHYT là tranh chấp liên quan đến quyền, nghĩa vụ và trách nhiệm BHYT giữa các đối tượng sau:",
    "answer": "-  Người tham gia BHYT theo quy định, người đại diện của người tham gia BHYT; -  Tổ chức, cá nhân đóng BHYT theo quy định; \n-  Tổ chức bảo hiểm y tế (BHXH);\n-  Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "người",
      "bhyt theo",
      "bệnh",
      "người tham_gia"
    ],
    "text": "Tranh chấp về BHYT là tranh chấp liên quan đến quyền, nghĩa vụ và trách nhiệm BHYT giữa các đối tượng sau: -  Người tham gia BHYT theo quy định, người đại diện của người tham gia BHYT; -  Tổ chức, cá nhân đóng BHYT theo quy định; \n-  Tổ chức bảo hiểm y tế (BHXH);\n-  Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_135",
    "question": "Tranh chấp về BHYT được giải quyết như sau:",
    "answer": "- Các bên tranh chấp có trách nhiệm tự hòa giải về nội dung tranh chấp; \n- Trường hợp hòa giải không thành thì các bên tranh chấp có quyền khởi kiện tại Tòa án theo quy định của pháp luật.",
    "keyphrases": [
      "tranh_chấp",
      "bên",
      "bên tranh_chấp",
      "các",
      "các bên"
    ],
    "text": "Tranh chấp về BHYT được giải quyết như sau: - Các bên tranh chấp có trách nhiệm tự hòa giải về nội dung tranh chấp; \n- Trường hợp hòa giải không thành thì các bên tranh chấp có quyền khởi kiện tại Tòa án theo quy định của pháp luật."
  },
  {
    "doc_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "100-QA-CHINH-SACH-BHYT_136",
    "question": "Các vi phạm về BHYT được xử lý như thế nào?",
    "answer": "Xử lý các vi phạm về BHYT quy định như sau (Điều 49 Luật BHYT):",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "các",
      "các vi_phạm",
      "vi_phạm",
      "vi_phạm về"
    ],
    "text": "Các vi phạm về BHYT được xử lý như thế nào? Xử lý các vi phạm về BHYT quy định như sau (Điều 49 Luật BHYT):"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_001",
    "question": "Theo luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024 những nhóm nào được ngân sách nhà nước hỗ trợ mức đóng?",
    "answer": "Tại khoản 4, Điều 12 của Luật sửa đổi, bổ sung Luật BHYT năm 2024, số 51/2024/QH15 vừa được Quốc hội thông qua, có hiệu lực thi hành từ ngày 1/7/2025, nhóm đối tượng được ngân sách nhà nước hỗ trợ mức đóng BHYT bao gồm:\n- Người thuộc hộ gia đình cận nghèo;\n- Học sinh, sinh viên;\n- Người tham gia lực lượng tham gia bảo vệ an ninh, trật tự ở cơ sở;\n- Người thuộc hộ gia đình làm nông nghiệp, lâm nghiệp, ngư nghiệp và diêm nghiệp có mức sống trung bình theo quy định của pháp luật;\n- Nhân viên y tế thôn, bản; cô đỡ thôn, bản;\n- Người hoạt động không chuyên trách ở thôn, tổ dân phố theo quy định của pháp luật;\n- Người dân tộc thiểu số đang sinh sống tại các xã được xác định không còn thuộc vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn, đặc biệt khó khăn thì được ngân sách nhà nước hỗ trợ đóng bảo hiểm y tế theo quy định của Chính phủ;\n- Người được tặng danh hiệu Nghệ nhân nhân dân, Nghệ nhân ưu tú theo quy định của Luật Di sản văn hóa;\n- Nạn nhân theo quy định của Luật Phòng, chống mua bán người.\nNhư vậy, nhóm được ngân sách nhà nước hỗ trợ mức đóng bao gồm nhiều đối tượng đa dạng, từ người thuộc hộ gia đình cận nghèo, học sinh sinh viên, đến những người có công với cách mạng, người dân tộc thiểu số, giúp mở rộng và tạo điều kiện thuận lợi cho các nhóm yếu thế trong xã hội tham gia bảo hiểm y tế.",
    "keyphrases": [
      "người",
      "của",
      "được",
      "theo",
      "luật"
    ],
    "text": "Theo luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024 những nhóm nào được ngân sách nhà nước hỗ trợ mức đóng? Tại khoản 4, Điều 12 của Luật sửa đổi, bổ sung Luật BHYT năm 2024, số 51/2024/QH15 vừa được Quốc hội thông qua, có hiệu lực thi hành từ ngày 1/7/2025, nhóm đối tượng được ngân sách nhà nước hỗ trợ mức đóng BHYT bao gồm:\n- Người thuộc hộ gia đình cận nghèo;\n- Học sinh, sinh viên;\n- Người tham gia lực lượng tham gia bảo vệ an ninh, trật tự ở cơ sở;\n- Người thuộc hộ gia đình làm nông nghiệp, lâm nghiệp, ngư nghiệp và diêm nghiệp có mức sống trung bình theo quy định của pháp luật;\n- Nhân viên y tế thôn, bản; cô đỡ thôn, bản;\n- Người hoạt động không chuyên trách ở thôn, tổ dân phố theo quy định của pháp luật;\n- Người dân tộc thiểu số đang sinh sống tại các xã được xác định không còn thuộc vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn, đặc biệt khó khăn thì được ngân sách nhà nước hỗ trợ đóng bảo hiểm y tế theo quy định của Chính phủ;\n- Người được tặng danh hiệu Nghệ nhân nhân dân, Nghệ nhân ưu tú theo quy định của Luật Di sản văn hóa;\n- Nạn nhân theo quy định của Luật Phòng, chống mua bán người.\nNhư vậy, nhóm được ngân sách nhà nước hỗ trợ mức đóng bao gồm nhiều đối tượng đa dạng, từ người thuộc hộ gia đình cận nghèo, học sinh sinh viên, đến những người có công với cách mạng, người dân tộc thiểu số, giúp mở rộng và tạo điều kiện thuận lợi cho các nhóm yếu thế trong xã hội tham gia bảo hiểm y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_002",
    "question": "Những nhóm tự đóng bảo hiểm y tế theo luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024?",
    "answer": "Điều 12 Luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024 về đối tượng tham gia bảo hiểm y tế:\nNhóm tự đóng bảo hiểm y tế bao gồm:\n- Người thuộc hộ gia đình tham gia bảo hiểm y tế theo hình thức hộ gia đình;\n- Người sinh sống và làm việc, người được nuôi dưỡng, chăm sóc trong các tổ chức, cơ sở từ thiện, tôn giáo;\n- Người lao động trong thời gian nghỉ không hưởng lương hoặc tạm hoãn hợp đồng lao động;\n- Người không thuộc các trường hợp quy định tại các điểm a, b và c khoản này.\nNhư vậy, những nhóm tự đóng bảo hiểm y tế bao gồm những đối tượng không thuộc diện được hỗ trợ, như người tham gia bảo hiểm theo hình thức hộ gia đình, người lao động nghỉ không hưởng lương và một số nhóm khác, giúp nâng cao tính tự nguyện tham gia bảo hiểm y tế.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "người",
      "không",
      "luật",
      "nhóm"
    ],
    "text": "Những nhóm tự đóng bảo hiểm y tế theo luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024? Điều 12 Luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024 về đối tượng tham gia bảo hiểm y tế:\nNhóm tự đóng bảo hiểm y tế bao gồm:\n- Người thuộc hộ gia đình tham gia bảo hiểm y tế theo hình thức hộ gia đình;\n- Người sinh sống và làm việc, người được nuôi dưỡng, chăm sóc trong các tổ chức, cơ sở từ thiện, tôn giáo;\n- Người lao động trong thời gian nghỉ không hưởng lương hoặc tạm hoãn hợp đồng lao động;\n- Người không thuộc các trường hợp quy định tại các điểm a, b và c khoản này.\nNhư vậy, những nhóm tự đóng bảo hiểm y tế bao gồm những đối tượng không thuộc diện được hỗ trợ, như người tham gia bảo hiểm theo hình thức hộ gia đình, người lao động nghỉ không hưởng lương và một số nhóm khác, giúp nâng cao tính tự nguyện tham gia bảo hiểm y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_003",
    "question": "Theo luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024 những nhóm nào được ngân sách nhà nước đóng bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Nhóm do ngân sách nhà nước đóng bao gồm:\n- Sĩ quan quân đội nhân dân, quân nhân chuyên nghiệp đang tại ngũ; sĩ quan, hạ sĩ quan nghiệp vụ và sĩ quan, hạ sĩ quan chuyên môn kỹ thuật đang công tác trong lực lượng công an nhân dân; người làm công tác cơ yếu hưởng lương như đối với quân nhân;\n- Hạ sĩ quan, binh sĩ quân đội nhân dân đang tại ngũ; hạ sĩ quan, chiến sĩ nghĩa vụ trong công an nhân dân; học viên quân đội, học viên công an, học viên cơ yếu hưởng sinh hoạt phí là người Việt Nam;\n- Học viên quân đội, học viên công an, học viên cơ yếu hưởng sinh hoạt phí là người nước ngoài;\n- Học viên đào tạo sĩ quan dự bị từ 03 tháng trở lên chưa tham gia bảo hiểm xã hội, bảo hiểm y tế;\n- Dân quân thường trực;\n- Người có công với cách mạng theo quy định của Pháp lệnh Ưu đãi người có công với cách mạng; cựu chiến binh;\n- Đại biểu Quốc hội, đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp đương nhiệm;\n- Trẻ em dưới 6 tuổi;\n- Thân nhân của liệt sĩ, người có công nuôi dưỡng liệt sĩ theo quy định của Pháp lệnh Ưu đãi người có công với cách mạng;\n- Thân nhân của người có công với cách mạng, vợ hoặc chồng liệt sĩ lấy chồng khác hoặc vợ khác đang hưởng trợ cấp tuất hằng tháng và cá nhân có liên quan theo quy định của Pháp lệnh Ưu đãi người có công với cách mạng, trừ đối tượng quy định tại điểm i khoản này;\n- Thân nhân của các đối tượng quy định tại điểm a và điểm b khoản này theo quy định của pháp luật;\n- Người đã hiến bộ phận cơ thể người theo quy định của pháp luật;\n- Người nước ngoài đang học tập tại Việt Nam được cấp học bổng từ ngân sách của Nhà nước Việt Nam;\n- Người thuộc hộ gia đình nghèo; người dân tộc thiểu số thuộc hộ gia đình cận nghèo đang cư trú tại xã, thôn thuộc vùng đồng bào dân tộc thiểu số và miền núi; người dân tộc thiểu số đang cư trú tại vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn; người đang cư trú tại vùng có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn; người đang sinh sống tại xã đảo, huyện đảo;\n- Cán bộ xã, phường, thị trấn đã nghỉ việc đang hưởng trợ cấp hằng tháng từ ngân sách nhà nước;\n- Người đã thôi hưởng trợ cấp mất sức lao động đang hưởng trợ cấp hằng tháng từ ngân sách nhà nước;\n- Người đang hưởng trợ cấp xã hội hằng tháng; người đang hưởng trợ cấp nuôi dưỡng hằng tháng theo quy định của pháp luật có liên quan; người đang hưởng trợ cấp tuất hằng tháng mà thuộc đối tượng hưởng trợ cấp xã hội;\n- Người từ đủ 75 tuổi trở lên đang hưởng trợ cấp tuất hằng tháng, người từ đủ 70 tuổi đến dưới 75 tuổi thuộc hộ cận nghèo đang hưởng trợ cấp tuất hàng tháng;\n- Người đang hưởng trợ cấp hưu trí xã hội hằng tháng theo quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội;\n- Người lao động không đủ điều kiện hưởng lương hưu và chưa đủ tuổi hưởng trợ cấp hưu trí xã hội đang trong thời gian hưởng trợ cấp hằng tháng theo quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội.\nNhư vậy, ngân sách nhà nước sẽ đóng bảo hiểm y tế cho các nhóm đối tượng như sĩ quan quân đội, học viên quân đội, trẻ em dưới 6 tuổi, người có công với cách mạng và một số đối tượng đặc biệt khác, thể hiện sự chăm lo của Nhà nước đối với các đối tượng yếu thế trong xã hội.",
    "keyphrases": [
      "người",
      "đang",
      "hưởng",
      "của",
      "trợ_cấp"
    ],
    "text": "Theo luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024 những nhóm nào được ngân sách nhà nước đóng bảo hiểm y tế? Nhóm do ngân sách nhà nước đóng bao gồm:\n- Sĩ quan quân đội nhân dân, quân nhân chuyên nghiệp đang tại ngũ; sĩ quan, hạ sĩ quan nghiệp vụ và sĩ quan, hạ sĩ quan chuyên môn kỹ thuật đang công tác trong lực lượng công an nhân dân; người làm công tác cơ yếu hưởng lương như đối với quân nhân;\n- Hạ sĩ quan, binh sĩ quân đội nhân dân đang tại ngũ; hạ sĩ quan, chiến sĩ nghĩa vụ trong công an nhân dân; học viên quân đội, học viên công an, học viên cơ yếu hưởng sinh hoạt phí là người Việt Nam;\n- Học viên quân đội, học viên công an, học viên cơ yếu hưởng sinh hoạt phí là người nước ngoài;\n- Học viên đào tạo sĩ quan dự bị từ 03 tháng trở lên chưa tham gia bảo hiểm xã hội, bảo hiểm y tế;\n- Dân quân thường trực;\n- Người có công với cách mạng theo quy định của Pháp lệnh Ưu đãi người có công với cách mạng; cựu chiến binh;\n- Đại biểu Quốc hội, đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp đương nhiệm;\n- Trẻ em dưới 6 tuổi;\n- Thân nhân của liệt sĩ, người có công nuôi dưỡng liệt sĩ theo quy định của Pháp lệnh Ưu đãi người có công với cách mạng;\n- Thân nhân của người có công với cách mạng, vợ hoặc chồng liệt sĩ lấy chồng khác hoặc vợ khác đang hưởng trợ cấp tuất hằng tháng và cá nhân có liên quan theo quy định của Pháp lệnh Ưu đãi người có công với cách mạng, trừ đối tượng quy định tại điểm i khoản này;\n- Thân nhân của các đối tượng quy định tại điểm a và điểm b khoản này theo quy định của pháp luật;\n- Người đã hiến bộ phận cơ thể người theo quy định của pháp luật;\n- Người nước ngoài đang học tập tại Việt Nam được cấp học bổng từ ngân sách của Nhà nước Việt Nam;\n- Người thuộc hộ gia đình nghèo; người dân tộc thiểu số thuộc hộ gia đình cận nghèo đang cư trú tại xã, thôn thuộc vùng đồng bào dân tộc thiểu số và miền núi; người dân tộc thiểu số đang cư trú tại vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn; người đang cư trú tại vùng có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn; người đang sinh sống tại xã đảo, huyện đảo;\n- Cán bộ xã, phường, thị trấn đã nghỉ việc đang hưởng trợ cấp hằng tháng từ ngân sách nhà nước;\n- Người đã thôi hưởng trợ cấp mất sức lao động đang hưởng trợ cấp hằng tháng từ ngân sách nhà nước;\n- Người đang hưởng trợ cấp xã hội hằng tháng; người đang hưởng trợ cấp nuôi dưỡng hằng tháng theo quy định của pháp luật có liên quan; người đang hưởng trợ cấp tuất hằng tháng mà thuộc đối tượng hưởng trợ cấp xã hội;\n- Người từ đủ 75 tuổi trở lên đang hưởng trợ cấp tuất hằng tháng, người từ đủ 70 tuổi đến dưới 75 tuổi thuộc hộ cận nghèo đang hưởng trợ cấp tuất hàng tháng;\n- Người đang hưởng trợ cấp hưu trí xã hội hằng tháng theo quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội;\n- Người lao động không đủ điều kiện hưởng lương hưu và chưa đủ tuổi hưởng trợ cấp hưu trí xã hội đang trong thời gian hưởng trợ cấp hằng tháng theo quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội.\nNhư vậy, ngân sách nhà nước sẽ đóng bảo hiểm y tế cho các nhóm đối tượng như sĩ quan quân đội, học viên quân đội, trẻ em dưới 6 tuổi, người có công với cách mạng và một số đối tượng đặc biệt khác, thể hiện sự chăm lo của Nhà nước đối với các đối tượng yếu thế trong xã hội."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_004",
    "question": "Theo luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024 những nhóm nào được Cơ quan bảo hiểm xã hội đóng bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Nhóm do cơ quan bảo hiểm xã hội đóng bao gồm:\n- Người đang hưởng lương hưu, trợ cấp mất sức lao động hằng tháng;\n- Người nghỉ việc hưởng trợ cấp tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp hằng tháng; người nghỉ việc hưởng trợ cấp ốm đau đối với người lao động bị mắc bệnh thuộc danh mục bệnh cần chữa trị dài ngày hoặc người lao động nghỉ việc hưởng chế độ ốm đau từ 14 ngày làm việc trở lên trong tháng theo quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội; người nghỉ việc hưởng chế độ thai sản từ 14 ngày làm việc trở lên trong tháng theo quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội;\n- Cán bộ xã, phường, thị trấn đã nghỉ việc đang hưởng trợ cấp bảo hiểm xã hội hằng tháng;\n- Người đang hưởng trợ cấp thất nghiệp.\nNhư vậy, những nhóm do cơ quan bảo hiểm xã hội đóng bảo hiểm y tế bao gồm người hưởng lương hưu, trợ cấp xã hội, người thất nghiệp, giúp đảm bảo quyền lợi y tế cho những người đã nghỉ hưu hoặc không còn công việc ổn định.",
    "keyphrases": [
      "người",
      "hưởng",
      "bảo_hiểm_xã_hội",
      "trợ_cấp",
      "nghỉ_việc"
    ],
    "text": "Theo luật sửa đổi bổ sung một số điều của Luật bảo hiểm y tế 2024 những nhóm nào được Cơ quan bảo hiểm xã hội đóng bảo hiểm y tế? Nhóm do cơ quan bảo hiểm xã hội đóng bao gồm:\n- Người đang hưởng lương hưu, trợ cấp mất sức lao động hằng tháng;\n- Người nghỉ việc hưởng trợ cấp tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp hằng tháng; người nghỉ việc hưởng trợ cấp ốm đau đối với người lao động bị mắc bệnh thuộc danh mục bệnh cần chữa trị dài ngày hoặc người lao động nghỉ việc hưởng chế độ ốm đau từ 14 ngày làm việc trở lên trong tháng theo quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội; người nghỉ việc hưởng chế độ thai sản từ 14 ngày làm việc trở lên trong tháng theo quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội;\n- Cán bộ xã, phường, thị trấn đã nghỉ việc đang hưởng trợ cấp bảo hiểm xã hội hằng tháng;\n- Người đang hưởng trợ cấp thất nghiệp.\nNhư vậy, những nhóm do cơ quan bảo hiểm xã hội đóng bảo hiểm y tế bao gồm người hưởng lương hưu, trợ cấp xã hội, người thất nghiệp, giúp đảm bảo quyền lợi y tế cho những người đã nghỉ hưu hoặc không còn công việc ổn định."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_005",
    "question": "Hồ sơ cấp thẻ bảo hiểm y tế gồm những gì?",
    "answer": "Hồ sơ cấp thẻ bảo hiểm y tế như sau:\n- Tờ khai tham gia bảo hiểm y tế của cơ quan, tổ chức, đơn vị, cá nhân, hộ gia đình đối với người tham gia bảo hiểm y tế lần đầu;\n- Danh sách tham gia bảo hiểm y tế của đối tượng quy định tại khoản 1 Điều 12 của Luật này do người sử dụng lao động lập trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày người lao động thuộc đối tượng tham gia bảo hiểm y tế. Trường hợp người tham gia bảo hiểm y tế thuộc đối tượng quy định tại điểm b và điểm đ khoản 1 Điều 12 của Luật này tự nộp, hồ sơ là tờ khai quy định tại điểm a khoản này nộp cho cơ quan bảo hiểm xã hội trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày được xác định thuộc đối tượng tham gia bảo hiểm y tế;\n- Danh sách tham gia bảo hiểm y tế của các đối tượng quy định tại các khoản 2, 3, 4 và 5 Điều 12 của Luật này do Ủy ban nhân dân cấp xã lập theo hộ gia đình, trừ đối tượng thuộc danh sách quy định tại điểm d và điểm đ khoản này;\n- Danh sách tham gia bảo hiểm y tế của các đối tượng do Bộ Giáo dục và Đào tạo, Bộ Lao động - Thương binh và Xã hội và các Bộ, ngành khác quản lý quy định tại điểm n khoản 3, điểm b khoản 4 Điều 12 của Luật này do các cơ sở giáo dục, cơ sở giáo dục nghề nghiệp lập;\n- Danh sách tham gia bảo hiểm y tế của các đối tượng do Bộ Quốc phòng, Bộ Công an quản lý quy định tại các điểm a, c, e và h khoản 1, các điểm a, b, c, d, 1 và n khoản 3, điểm b khoản 4 Điều 12 của Luật này và danh sách của đối tượng quy định tại điểm i khoản 1 Điều 12 của Luật này do Bộ Quốc phòng và Bộ Công an lập.\nNhư vậy, hồ sơ cấp thẻ bảo hiểm y tế bao gồm các giấy tờ cần thiết như tờ khai tham gia bảo hiểm, danh sách tham gia bảo hiểm của tổ chức, cơ quan, đơn vị và các đối tượng tự nộp hồ sơ, giúp quy trình cấp thẻ bảo hiểm y tế trở nên minh bạch và dễ dàng hơn.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "của",
      "tham_gia",
      "điểm",
      "các"
    ],
    "text": "Hồ sơ cấp thẻ bảo hiểm y tế gồm những gì? Hồ sơ cấp thẻ bảo hiểm y tế như sau:\n- Tờ khai tham gia bảo hiểm y tế của cơ quan, tổ chức, đơn vị, cá nhân, hộ gia đình đối với người tham gia bảo hiểm y tế lần đầu;\n- Danh sách tham gia bảo hiểm y tế của đối tượng quy định tại khoản 1 Điều 12 của Luật này do người sử dụng lao động lập trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày người lao động thuộc đối tượng tham gia bảo hiểm y tế. Trường hợp người tham gia bảo hiểm y tế thuộc đối tượng quy định tại điểm b và điểm đ khoản 1 Điều 12 của Luật này tự nộp, hồ sơ là tờ khai quy định tại điểm a khoản này nộp cho cơ quan bảo hiểm xã hội trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày được xác định thuộc đối tượng tham gia bảo hiểm y tế;\n- Danh sách tham gia bảo hiểm y tế của các đối tượng quy định tại các khoản 2, 3, 4 và 5 Điều 12 của Luật này do Ủy ban nhân dân cấp xã lập theo hộ gia đình, trừ đối tượng thuộc danh sách quy định tại điểm d và điểm đ khoản này;\n- Danh sách tham gia bảo hiểm y tế của các đối tượng do Bộ Giáo dục và Đào tạo, Bộ Lao động - Thương binh và Xã hội và các Bộ, ngành khác quản lý quy định tại điểm n khoản 3, điểm b khoản 4 Điều 12 của Luật này do các cơ sở giáo dục, cơ sở giáo dục nghề nghiệp lập;\n- Danh sách tham gia bảo hiểm y tế của các đối tượng do Bộ Quốc phòng, Bộ Công an quản lý quy định tại các điểm a, c, e và h khoản 1, các điểm a, b, c, d, 1 và n khoản 3, điểm b khoản 4 Điều 12 của Luật này và danh sách của đối tượng quy định tại điểm i khoản 1 Điều 12 của Luật này do Bộ Quốc phòng và Bộ Công an lập.\nNhư vậy, hồ sơ cấp thẻ bảo hiểm y tế bao gồm các giấy tờ cần thiết như tờ khai tham gia bảo hiểm, danh sách tham gia bảo hiểm của tổ chức, cơ quan, đơn vị và các đối tượng tự nộp hồ sơ, giúp quy trình cấp thẻ bảo hiểm y tế trở nên minh bạch và dễ dàng hơn."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_006",
    "question": "Người tham gia bảo hiểm y tế được quỹ bảo hiểm y tế thanh toán những loại chi phí nào?",
    "answer": "Người tham gia bảo hiểm y tế được quỹ bảo hiểm y tế thanh toán các chi phí sau đây:\n- Khám bệnh, chữa bệnh, bao gồm cả khám bệnh, chữa bệnh từ xa, hỗ trợ khám bệnh, chữa bệnh từ xa, khám bệnh, chữa bệnh y học gia đình, khám bệnh, chữa bệnh tại nhà, phục hồi chức năng, khám thai định kỳ, sinh con;\n- Vận chuyển người bệnh đối với đối tượng quy định tại các điểm a, b, c, d, đ, e, h, i, o và r khoản 3 Điều 12 của Luật này trong trường hợp đang điều trị nội trú hoặc cấp cứu phải chuyển cơ sở khám bệnh, chữa bệnh quy định tại Điều 27 của Luật này;\n- Chi phí cho sử dụng dịch vụ kỹ thuật y tế, thuốc, thiết bị y tế, máu, chế phẩm máu, khí y tế, vật tư, dụng cụ, công cụ, hóa chất sử dụng trong khám bệnh, chữa bệnh thuộc phạm vi thanh toán của quỹ bảo hiểm y tế.\nNhư vậy, quỹ bảo hiểm y tế sẽ thanh toán các chi phí khám bệnh, chữa bệnh, vận chuyển người bệnh, thuốc men, thiết bị y tế và dịch vụ y tế khác, giúp giảm gánh nặng tài chính cho người tham gia bảo hiểm khi gặp các vấn đề về sức khỏe.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "khám",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh"
    ],
    "text": "Người tham gia bảo hiểm y tế được quỹ bảo hiểm y tế thanh toán những loại chi phí nào? Người tham gia bảo hiểm y tế được quỹ bảo hiểm y tế thanh toán các chi phí sau đây:\n- Khám bệnh, chữa bệnh, bao gồm cả khám bệnh, chữa bệnh từ xa, hỗ trợ khám bệnh, chữa bệnh từ xa, khám bệnh, chữa bệnh y học gia đình, khám bệnh, chữa bệnh tại nhà, phục hồi chức năng, khám thai định kỳ, sinh con;\n- Vận chuyển người bệnh đối với đối tượng quy định tại các điểm a, b, c, d, đ, e, h, i, o và r khoản 3 Điều 12 của Luật này trong trường hợp đang điều trị nội trú hoặc cấp cứu phải chuyển cơ sở khám bệnh, chữa bệnh quy định tại Điều 27 của Luật này;\n- Chi phí cho sử dụng dịch vụ kỹ thuật y tế, thuốc, thiết bị y tế, máu, chế phẩm máu, khí y tế, vật tư, dụng cụ, công cụ, hóa chất sử dụng trong khám bệnh, chữa bệnh thuộc phạm vi thanh toán của quỹ bảo hiểm y tế.\nNhư vậy, quỹ bảo hiểm y tế sẽ thanh toán các chi phí khám bệnh, chữa bệnh, vận chuyển người bệnh, thuốc men, thiết bị y tế và dịch vụ y tế khác, giúp giảm gánh nặng tài chính cho người tham gia bảo hiểm khi gặp các vấn đề về sức khỏe."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_007",
    "question": "Mức hưởng khi người tham gia bảo hiểm y tế khám bệnh, chữa bệnh theo quy định được quỹ bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Người tham gia bảo hiểm y tế khi khám bệnh, chữa bệnh theo quy định tại Điều 26 và Điều 27 của Luật này được quỹ bảo hiểm y tế thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi được hưởng với mức hưởng như sau:\n- 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh đối với đối tượng quy định tại các điểm a, b, c, d, đ, e, h, i, o, r và s khoản 3 Điều 12 của Luật này. Chi phí khám bệnh, chữa bệnh ngoài phạm vi được hưởng bảo hiểm y tế của đối tượng quy định tại các điểm a, b, c, d và đ khoản 3 Điều 12 của Luật này được chi trả từ nguồn kinh phí bảo hiểm y tế dành cho khám bệnh, chữa bệnh của nhóm đối tượng này; trường hợp nguồn kinh phí này không đủ thì do ngân sách nhà nước bảo đảm;\n- 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh đối với trường hợp chi phí cho một lần khám bệnh, chữa bệnh thấp hơn mức do Chính phủ quy định;\n- 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh thuộc cấp khám bệnh, chữa bệnh ban đầu, bao gồm: trạm y tế; cơ sở khám bệnh, chữa bệnh y học gia đình; trạm y tế quân - dân y, phòng khám quân - dân y; trung tâm y tế cấp huyện có hoạt động khám bệnh, chữa bệnh được cấp giấy phép hoạt động theo hình thức tổ chức là phòng khám; y tế cơ quan, đơn vị, tổ chức do Bộ trưởng Bộ Y tế quy định; cơ sở khám bệnh, chữa bệnh thuộc cấp khám bệnh, chữa bệnh ban đầu trong quân đội, công an do Bộ trưởng Bộ Quốc phòng, Bộ trưởng Bộ Công an quy định. 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh ngoại trú tại phòng khám đa khoa khu vực;\n- 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh khi người bệnh có thời gian tham gia bảo hiểm y tế 5 năm liên tục trở lên và có số tiền cùng chi trả chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong năm của những lần đi khám bệnh, chữa bệnh theo quy định tại khoản 3, các điểm a, b, c, đ và e khoản 4, khoản 5 Điều này, Điều 26 và Điều 27 của Luật này lớn hơn 6 lần mức tham chiếu;\n- 95% chi phí khám bệnh, chữa bệnh đối với các đối tượng quy định tại điểm a khoản 2, điểm k khoản 3, điểm a và điểm g khoản 4 Điều 12 của Luật này;\n- 80% chi phí khám bệnh, chữa bệnh đối với đối tượng khác.\nNhư vậy, mức hưởng bảo hiểm y tế khi khám chữa bệnh sẽ được chi trả từ 100% đến 80% tùy thuộc vào từng đối tượng và điều kiện cụ thể, giúp bảo vệ quyền lợi và đảm bảo sự công bằng trong việc chi trả các chi phí y tế.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh",
      "khám"
    ],
    "text": "Mức hưởng khi người tham gia bảo hiểm y tế khám bệnh, chữa bệnh theo quy định được quỹ bảo hiểm y tế? Người tham gia bảo hiểm y tế khi khám bệnh, chữa bệnh theo quy định tại Điều 26 và Điều 27 của Luật này được quỹ bảo hiểm y tế thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong phạm vi được hưởng với mức hưởng như sau:\n- 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh đối với đối tượng quy định tại các điểm a, b, c, d, đ, e, h, i, o, r và s khoản 3 Điều 12 của Luật này. Chi phí khám bệnh, chữa bệnh ngoài phạm vi được hưởng bảo hiểm y tế của đối tượng quy định tại các điểm a, b, c, d và đ khoản 3 Điều 12 của Luật này được chi trả từ nguồn kinh phí bảo hiểm y tế dành cho khám bệnh, chữa bệnh của nhóm đối tượng này; trường hợp nguồn kinh phí này không đủ thì do ngân sách nhà nước bảo đảm;\n- 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh đối với trường hợp chi phí cho một lần khám bệnh, chữa bệnh thấp hơn mức do Chính phủ quy định;\n- 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh thuộc cấp khám bệnh, chữa bệnh ban đầu, bao gồm: trạm y tế; cơ sở khám bệnh, chữa bệnh y học gia đình; trạm y tế quân - dân y, phòng khám quân - dân y; trung tâm y tế cấp huyện có hoạt động khám bệnh, chữa bệnh được cấp giấy phép hoạt động theo hình thức tổ chức là phòng khám; y tế cơ quan, đơn vị, tổ chức do Bộ trưởng Bộ Y tế quy định; cơ sở khám bệnh, chữa bệnh thuộc cấp khám bệnh, chữa bệnh ban đầu trong quân đội, công an do Bộ trưởng Bộ Quốc phòng, Bộ trưởng Bộ Công an quy định. 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh ngoại trú tại phòng khám đa khoa khu vực;\n- 100% chi phí khám bệnh, chữa bệnh khi người bệnh có thời gian tham gia bảo hiểm y tế 5 năm liên tục trở lên và có số tiền cùng chi trả chi phí khám bệnh, chữa bệnh trong năm của những lần đi khám bệnh, chữa bệnh theo quy định tại khoản 3, các điểm a, b, c, đ và e khoản 4, khoản 5 Điều này, Điều 26 và Điều 27 của Luật này lớn hơn 6 lần mức tham chiếu;\n- 95% chi phí khám bệnh, chữa bệnh đối với các đối tượng quy định tại điểm a khoản 2, điểm k khoản 3, điểm a và điểm g khoản 4 Điều 12 của Luật này;\n- 80% chi phí khám bệnh, chữa bệnh đối với đối tượng khác.\nNhư vậy, mức hưởng bảo hiểm y tế khi khám chữa bệnh sẽ được chi trả từ 100% đến 80% tùy thuộc vào từng đối tượng và điều kiện cụ thể, giúp bảo vệ quyền lợi và đảm bảo sự công bằng trong việc chi trả các chi phí y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_008",
    "question": "Mức hưởng khi người tham gia bảo hiểm y tế khám bệnh, chữa bệnh  không đúng cơ sở đăng kí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế ban đầu, không đúng theo quy định về chuyển người bệnh?",
    "answer": "Người tham gia bảo hiểm y tế tự đi khám bệnh, chữa bệnh không đúng cơ sở đăng ký khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế ban đầu, không đúng quy định về chuyển người bệnh quy định tại Điều 26 và Điều 27 của Luật này, trừ trường hợp quy định tại khoản 3 và khoản 5 Điều này, được quỹ bảo hiểm y tế thanh toán theo tỷ lệ phần trăm của mức hưởng quy định tại khoản 1 Điều này như sau:\n- 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp cơ bản hoặc cấp chuyên sâu trong trường hợp chẩn đoán xác định, điều trị một số bệnh hiếm, bệnh hiểm nghèo, bệnh cần phẫu thuật hoặc sử dụng kỹ thuật cao do Bộ trưởng Bộ Y tế quy định;\n- 100% mức hưởng đối với người dân tộc thiểu số và người thuộc hộ nghèo đang sinh sống tại vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn, vùng có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn, người đang sinh sống tại xã đảo, huyện đảo khi khám bệnh, chữa bệnh nội trú tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp chuyên sâu;\n- 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp ban đầu;\n- 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh nội trú tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp cơ bản;\n- 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp cơ bản, cấp chuyên sâu mà trước ngày 01 tháng 01 năm 2025 đã được cơ quan có thẩm quyền xác định là tuyến huyện;\n- Từ 50% đến 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh ngoại trú tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp cơ bản căn cứ kết quả xếp cấp chuyên môn kỹ thuật theo lộ trình và tỷ lệ mức hưởng cụ thể do Chính phủ quy định, trừ trường hợp quy định tại điểm a và điểm đ khoản này;\n- 40% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh nội trú tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp chuyên sâu, trừ trường hợp quy định tại các điểm a, b, đ và h khoản này;\n- 50% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh ngoại trú theo lộ trình do Chính phủ quy định và 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh nội trú trong trường hợp khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp chuyên sâu mà trước ngày 01 tháng 01 năm 2025 đã được cơ quan có thẩm quyền xác định là tuyến tỉnh.\nNhư vậy, nếu người tham gia bảo hiểm y tế khám bệnh không đúng cơ sở đăng ký ban đầu hoặc không tuân thủ quy định về chuyển cơ sở khám chữa bệnh, mức hưởng có thể giảm, từ 40% đến 100% tùy từng trường hợp cụ thể, khuyến khích người tham gia tuân thủ các quy định của hệ thống y tế.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "khám",
      "khám bệnh",
      "bệnh chữa",
      "chữa"
    ],
    "text": "Mức hưởng khi người tham gia bảo hiểm y tế khám bệnh, chữa bệnh  không đúng cơ sở đăng kí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế ban đầu, không đúng theo quy định về chuyển người bệnh? Người tham gia bảo hiểm y tế tự đi khám bệnh, chữa bệnh không đúng cơ sở đăng ký khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế ban đầu, không đúng quy định về chuyển người bệnh quy định tại Điều 26 và Điều 27 của Luật này, trừ trường hợp quy định tại khoản 3 và khoản 5 Điều này, được quỹ bảo hiểm y tế thanh toán theo tỷ lệ phần trăm của mức hưởng quy định tại khoản 1 Điều này như sau:\n- 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp cơ bản hoặc cấp chuyên sâu trong trường hợp chẩn đoán xác định, điều trị một số bệnh hiếm, bệnh hiểm nghèo, bệnh cần phẫu thuật hoặc sử dụng kỹ thuật cao do Bộ trưởng Bộ Y tế quy định;\n- 100% mức hưởng đối với người dân tộc thiểu số và người thuộc hộ nghèo đang sinh sống tại vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn, vùng có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn, người đang sinh sống tại xã đảo, huyện đảo khi khám bệnh, chữa bệnh nội trú tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp chuyên sâu;\n- 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp ban đầu;\n- 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh nội trú tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp cơ bản;\n- 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp cơ bản, cấp chuyên sâu mà trước ngày 01 tháng 01 năm 2025 đã được cơ quan có thẩm quyền xác định là tuyến huyện;\n- Từ 50% đến 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh ngoại trú tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp cơ bản căn cứ kết quả xếp cấp chuyên môn kỹ thuật theo lộ trình và tỷ lệ mức hưởng cụ thể do Chính phủ quy định, trừ trường hợp quy định tại điểm a và điểm đ khoản này;\n- 40% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh nội trú tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp chuyên sâu, trừ trường hợp quy định tại các điểm a, b, đ và h khoản này;\n- 50% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh ngoại trú theo lộ trình do Chính phủ quy định và 100% mức hưởng khi khám bệnh, chữa bệnh nội trú trong trường hợp khám bệnh, chữa bệnh tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cấp chuyên sâu mà trước ngày 01 tháng 01 năm 2025 đã được cơ quan có thẩm quyền xác định là tuyến tỉnh.\nNhư vậy, nếu người tham gia bảo hiểm y tế khám bệnh không đúng cơ sở đăng ký ban đầu hoặc không tuân thủ quy định về chuyển cơ sở khám chữa bệnh, mức hưởng có thể giảm, từ 40% đến 100% tùy từng trường hợp cụ thể, khuyến khích người tham gia tuân thủ các quy định của hệ thống y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_009",
    "question": "Người tham gia bảo hiểm y tế khi khám bệnh, chữa bệnh phải xuất trình thông tin về thẻ bảo hiểm y tế, giấy tờ chứng minh nhân thân của người đó; trẻ em dưới 6 tuổi và người đã hiến bộ phận cơ thể người chưa được cấp thẻ bảo hiểm y tế thì xuất trình giấy tờ hợp pháp khác. Trường hợp cấp cứu, người bệnh phải xuất trình thông tin về thẻ bảo hiểm y tế, giấy tờ theo quy định tại khoản này trước khi kết thúc đợt điều trị.",
    "answer": "Chính phủ quy định chi tiết khoản này.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "người",
      "giấy_tờ",
      "thẻ",
      "thẻ bảo_hiểm_y_tế"
    ],
    "text": "Người tham gia bảo hiểm y tế khi khám bệnh, chữa bệnh phải xuất trình thông tin về thẻ bảo hiểm y tế, giấy tờ chứng minh nhân thân của người đó; trẻ em dưới 6 tuổi và người đã hiến bộ phận cơ thể người chưa được cấp thẻ bảo hiểm y tế thì xuất trình giấy tờ hợp pháp khác. Trường hợp cấp cứu, người bệnh phải xuất trình thông tin về thẻ bảo hiểm y tế, giấy tờ theo quy định tại khoản này trước khi kết thúc đợt điều trị. Chính phủ quy định chi tiết khoản này."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_010",
    "question": "Trường hợp chuyển cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế theo yêu cầu chuyên môn khi đang điều trị nội trú cho người bệnh, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh nơi chuyển người bệnh phải có hồ sơ chuyển cơ sở khám bệnh, chữa bệnh theo quy định của Bộ trưởng Bộ Y tế.”.",
    "answer": "Như vậy, thủ tục khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế yêu cầu người tham gia xuất trình thẻ bảo hiểm và giấy tờ chứng minh nhân thân, giúp đảm bảo việc xác định và xử lý quyền lợi bảo hiểm một cách rõ ràng và chính xác, đặc biệt trong trường hợp cấp cứu.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh",
      "khám"
    ],
    "text": "Trường hợp chuyển cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế theo yêu cầu chuyên môn khi đang điều trị nội trú cho người bệnh, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh nơi chuyển người bệnh phải có hồ sơ chuyển cơ sở khám bệnh, chữa bệnh theo quy định của Bộ trưởng Bộ Y tế.”. Như vậy, thủ tục khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế yêu cầu người tham gia xuất trình thẻ bảo hiểm và giấy tờ chứng minh nhân thân, giúp đảm bảo việc xác định và xử lý quyền lợi bảo hiểm một cách rõ ràng và chính xác, đặc biệt trong trường hợp cấp cứu."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_011",
    "question": "Các phương thức thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Việc thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện theo các phương thức sau đây:\n- Thanh toán theo định suất;\n- Thanh toán theo giá dịch vụ;\n- Thanh toán theo nhóm chẩn đoán.\nNhư vậy, việc thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện theo 03  phương thức.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "thanh_toán",
      "theo",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "bệnh bảo_hiểm_y_tế"
    ],
    "text": "Các phương thức thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế? Việc thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện theo các phương thức sau đây:\n- Thanh toán theo định suất;\n- Thanh toán theo giá dịch vụ;\n- Thanh toán theo nhóm chẩn đoán.\nNhư vậy, việc thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện theo 03  phương thức."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_012",
    "question": "Việc tạm ứng kinh phí của cơ quan bảo hiểm xã hội cho cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Việc tạm ứng kinh phí của cơ quan bảo hiểm xã hội cho cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện hằng quý như sau:\n- Trong thời hạn 05 ngày làm việc kể từ ngày nhận được báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh, cơ quan bảo hiểm xã hội tạm ứng một lần bằng 90% chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế theo báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh;\n- Đối với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh lần đầu ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, căn cứ chi phí khám bệnh, chữa bệnh của tháng trước khi ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, cơ quan bảo hiểm xã hội tạm ứng 90% kinh phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế cho tháng đầu tiên thực hiện hợp đồng; sau một tháng thực hiện hợp đồng, cơ quan bảo hiểm xã hội dự kiến và tạm ứng 90% kinh phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế trong quý theo quy định tại điểm a khoản này;\n- Trường hợp kinh phí tạm ứng cho các cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế trên địa bàn tỉnh vượt quá số kinh phí được sử dụng trong quý, cơ quan bảo hiểm xã hội tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương báo cáo với Bảo hiểm xã hội Việt Nam để bổ sung kinh phí.\nNhư vậy, việc tạm ứng kinh phí của cơ quan bảo hiểm xã hội cho cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện hằng quý theo các bước sau: Trong thời hạn 05 ngày làm việc kể từ ngày nhận được báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh, cơ quan bảo hiểm xã hội tạm ứng một lần bằng 90% chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế theo báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh. Đối với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh lần đầu ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, căn cứ chi phí khám bệnh, chữa bệnh của tháng trước khi ký hợp đồng, cơ quan bảo hiểm xã hội tạm ứng 90% kinh phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế cho tháng đầu tiên thực hiện hợp đồng; Trường hợp kinh phí tạm ứng cho các cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế vượt quá số kinh phí sử dụng trong quý, cơ quan bảo hiểm xã hội tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương báo cáo với Bảo hiểm xã hội Việt Nam để bổ sung kinh phí.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh",
      "khám"
    ],
    "text": "Việc tạm ứng kinh phí của cơ quan bảo hiểm xã hội cho cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện như thế nào? Việc tạm ứng kinh phí của cơ quan bảo hiểm xã hội cho cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện hằng quý như sau:\n- Trong thời hạn 05 ngày làm việc kể từ ngày nhận được báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh, cơ quan bảo hiểm xã hội tạm ứng một lần bằng 90% chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế theo báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh;\n- Đối với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh lần đầu ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, căn cứ chi phí khám bệnh, chữa bệnh của tháng trước khi ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, cơ quan bảo hiểm xã hội tạm ứng 90% kinh phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế cho tháng đầu tiên thực hiện hợp đồng; sau một tháng thực hiện hợp đồng, cơ quan bảo hiểm xã hội dự kiến và tạm ứng 90% kinh phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế trong quý theo quy định tại điểm a khoản này;\n- Trường hợp kinh phí tạm ứng cho các cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế trên địa bàn tỉnh vượt quá số kinh phí được sử dụng trong quý, cơ quan bảo hiểm xã hội tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương báo cáo với Bảo hiểm xã hội Việt Nam để bổ sung kinh phí.\nNhư vậy, việc tạm ứng kinh phí của cơ quan bảo hiểm xã hội cho cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế được thực hiện hằng quý theo các bước sau: Trong thời hạn 05 ngày làm việc kể từ ngày nhận được báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh, cơ quan bảo hiểm xã hội tạm ứng một lần bằng 90% chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế theo báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh. Đối với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh lần đầu ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, căn cứ chi phí khám bệnh, chữa bệnh của tháng trước khi ký hợp đồng, cơ quan bảo hiểm xã hội tạm ứng 90% kinh phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế cho tháng đầu tiên thực hiện hợp đồng; Trường hợp kinh phí tạm ứng cho các cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế vượt quá số kinh phí sử dụng trong quý, cơ quan bảo hiểm xã hội tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương báo cáo với Bảo hiểm xã hội Việt Nam để bổ sung kinh phí."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_013",
    "question": "Việc thanh toán, quyết toán giữa cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và cơ quan bảo hiểm xã hội được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Việc thanh toán, quyết toán giữa cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và cơ quan bảo hiểm xã hội được thực hiện như sau:\n- Trong thời hạn 15 ngày đầu mỗi tháng, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có trách nhiệm gửi bản tổng hợp đề nghị thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của tháng trước cho cơ quan bảo hiểm xã hội; trong thời hạn 15 ngày đầu mỗi quý, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có trách nhiệm gửi báo cáo quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của quý trước cho cơ quan bảo hiểm xã hội;\n- Trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày nhận được báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh, cơ quan bảo hiểm xã hội có trách nhiệm thông báo kết quả giám định và số quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, bao gồm chi phí khám bệnh, chữa bệnh thực tế trong phạm vi quyền lợi và mức hưởng bảo hiểm y tế với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh. Đối với quý 4 trong năm, thời hạn thông báo kết quả giám định và số quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế không quá 60 ngày, kể từ ngày cơ quan bảo hiểm xã hội nhận được báo cáo quyết toán quý 4 của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh;\n- Trong thời hạn 10 ngày kể từ ngày thông báo số quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, cơ quan bảo hiểm xã hội phải hoàn thành việc thanh toán với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh;\n- Việc thẩm định quyết toán năm đối với quỹ bảo hiểm y tế phải được thực hiện trước ngày 01 tháng 10 năm sau.\nNhư vậy, việc thanh toán, quyết toán giữa cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và cơ quan bảo hiểm xã hội được thực hiện theo các bước sau: Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh phải gửi bản tổng hợp đề nghị thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của tháng trước cho cơ quan bảo hiểm xã hội trong thời hạn 15 ngày đầu mỗi tháng. Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh phải gửi báo cáo quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của quý trước cho cơ quan bảo hiểm xã hội trong thời hạn 15 ngày đầu mỗi quý. Trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày nhận được báo cáo quyết toán quý trước, cơ quan bảo hiểm xã hội sẽ thông báo kết quả giám định và số quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bệnh chữa",
      "chữa",
      "chữa bệnh",
      "khám"
    ],
    "text": "Việc thanh toán, quyết toán giữa cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và cơ quan bảo hiểm xã hội được thực hiện như thế nào? Việc thanh toán, quyết toán giữa cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và cơ quan bảo hiểm xã hội được thực hiện như sau:\n- Trong thời hạn 15 ngày đầu mỗi tháng, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có trách nhiệm gửi bản tổng hợp đề nghị thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của tháng trước cho cơ quan bảo hiểm xã hội; trong thời hạn 15 ngày đầu mỗi quý, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có trách nhiệm gửi báo cáo quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của quý trước cho cơ quan bảo hiểm xã hội;\n- Trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày nhận được báo cáo quyết toán quý trước của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh, cơ quan bảo hiểm xã hội có trách nhiệm thông báo kết quả giám định và số quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, bao gồm chi phí khám bệnh, chữa bệnh thực tế trong phạm vi quyền lợi và mức hưởng bảo hiểm y tế với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh. Đối với quý 4 trong năm, thời hạn thông báo kết quả giám định và số quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế không quá 60 ngày, kể từ ngày cơ quan bảo hiểm xã hội nhận được báo cáo quyết toán quý 4 của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh;\n- Trong thời hạn 10 ngày kể từ ngày thông báo số quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế, cơ quan bảo hiểm xã hội phải hoàn thành việc thanh toán với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh;\n- Việc thẩm định quyết toán năm đối với quỹ bảo hiểm y tế phải được thực hiện trước ngày 01 tháng 10 năm sau.\nNhư vậy, việc thanh toán, quyết toán giữa cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và cơ quan bảo hiểm xã hội được thực hiện theo các bước sau: Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh phải gửi bản tổng hợp đề nghị thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của tháng trước cho cơ quan bảo hiểm xã hội trong thời hạn 15 ngày đầu mỗi tháng. Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh phải gửi báo cáo quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của quý trước cho cơ quan bảo hiểm xã hội trong thời hạn 15 ngày đầu mỗi quý. Trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày nhận được báo cáo quyết toán quý trước, cơ quan bảo hiểm xã hội sẽ thông báo kết quả giám định và số quyết toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế với cơ sở khám bệnh, chữa bệnh."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_014",
    "question": "Quỹ bảo hiểm y tế được phân bổ và sử dụng như thế nào?",
    "answer": "Quỹ bảo hiểm y tế được phân bổ và sử dụng như sau:\n- 92% số tiền đóng bảo hiểm y tế dành cho khám bệnh, chữa bệnh;\n- 8% số tiền đóng bảo hiểm y tế dành cho quỹ dự phòng, chi tổ chức và hoạt động bảo hiểm y tế, trong đó dành tối thiểu 4% số tiền đóng bảo hiểm y tế cho quỹ dự phòng.\nNhư vậy, quỹ bảo hiểm y tế được phân bổ và sử dụng theo tỷ lệ sau: số tiền đóng bảo hiểm y tế dành cho khám bệnh, chữa bệnh; số tiền đóng bảo hiểm y tế dành cho quỹ dự phòng, chi tổ chức và hoạt động bảo hiểm y tế, trong đó dành tối thiểu  số tiền đóng bảo hiểm y tế cho quỹ dự phòng.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "cho",
      "dành",
      "quỹ",
      "tiền"
    ],
    "text": "Quỹ bảo hiểm y tế được phân bổ và sử dụng như thế nào? Quỹ bảo hiểm y tế được phân bổ và sử dụng như sau:\n- 92% số tiền đóng bảo hiểm y tế dành cho khám bệnh, chữa bệnh;\n- 8% số tiền đóng bảo hiểm y tế dành cho quỹ dự phòng, chi tổ chức và hoạt động bảo hiểm y tế, trong đó dành tối thiểu 4% số tiền đóng bảo hiểm y tế cho quỹ dự phòng.\nNhư vậy, quỹ bảo hiểm y tế được phân bổ và sử dụng theo tỷ lệ sau: số tiền đóng bảo hiểm y tế dành cho khám bệnh, chữa bệnh; số tiền đóng bảo hiểm y tế dành cho quỹ dự phòng, chi tổ chức và hoạt động bảo hiểm y tế, trong đó dành tối thiểu  số tiền đóng bảo hiểm y tế cho quỹ dự phòng."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_015",
    "question": "Trong các trường hợp nào người sử dụng lao động bị coi là châm đóng bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Chậm đóng bảo hiểm y tế là hành vi của người sử dụng lao động thuộc một trong các trường hợp sau đây:",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "các",
      "các trường_hợp",
      "lao_động",
      "là"
    ],
    "text": "Trong các trường hợp nào người sử dụng lao động bị coi là châm đóng bảo hiểm y tế? Chậm đóng bảo hiểm y tế là hành vi của người sử dụng lao động thuộc một trong các trường hợp sau đây:"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_016",
    "question": "Thuộc trường hợp không bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế theo quy định tại khoản 2 Điều 48b của Luật này.",
    "answer": "Như vậy, người sử dụng lao động sẽ bị coi là chậm đóng bảo hiểm y tế trong các trường hợp sau: Chưa đóng hoặc đóng chưa đầy đủ số tiền phải đóng bảo hiểm y tế sau ngày quy định; không lập danh sách hoặc lập danh sách không đầy đủ số người phải tham gia bảo hiểm y tế trong thời hạn 60 ngày kể từ ngày hết thời hạn theo quy định và thuộc trường hợp không bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế theo quy định.",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "không",
      "quy_định",
      "đóng bảo_hiểm_y_tế"
    ],
    "text": "Thuộc trường hợp không bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế theo quy định tại khoản 2 Điều 48b của Luật này. Như vậy, người sử dụng lao động sẽ bị coi là chậm đóng bảo hiểm y tế trong các trường hợp sau: Chưa đóng hoặc đóng chưa đầy đủ số tiền phải đóng bảo hiểm y tế sau ngày quy định; không lập danh sách hoặc lập danh sách không đầy đủ số người phải tham gia bảo hiểm y tế trong thời hạn 60 ngày kể từ ngày hết thời hạn theo quy định và thuộc trường hợp không bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế theo quy định."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_017",
    "question": "Trong các trường hợp nào người sử dụng lao động bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Trốn đóng bảo hiểm y tế là hành vi của người sử dụng lao động thuộc một trong các trường hợp sau đây:\n- Sau 60 ngày kể từ ngày hết thời hạn quy định tại điểm b khoản 1 Điều 17 của Luật này mà người sử dụng lao động không lập danh sách hoặc lập danh sách không đầy đủ số người phải tham gia bảo hiểm y tế;\n- Đăng ký tiền lương làm căn cứ đóng bảo hiểm y tế thấp hơn tiền lương quy định tại Điều 14 của Luật này;\n- Không đóng hoặc đóng không đầy đủ số tiền đã đăng ký bảo hiểm y tế sau 60 ngày kể từ ngày đóng bảo hiểm y tế chậm nhất theo quy định tại khoản 8 Điều 15 của Luật này và đã được cơ quan có thẩm quyền đôn đốc theo quy định của Chính phủ;\n- Các trường hợp khác bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế theo quy định của Chính phủ.\nNhư vậy, người sử dụng lao động sẽ bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế trong các trường hợp sau: Sau 60 ngày kể từ ngày hết thời hạn mà người sử dụng lao động không lập danh sách hoặc lập danh sách không đầy đủ số người phải tham gia bảo hiểm y tế; Đăng ký tiền lương thấp hơn tiền lương quy định để làm căn cứ đóng bảo hiểm y tế; Không đóng hoặc đóng không đầy đủ số tiền đã đăng ký bảo hiểm y tế sau 60 ngày kể từ ngày hết thời hạn theo quy định.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "đóng",
      "không",
      "ngày",
      "người"
    ],
    "text": "Trong các trường hợp nào người sử dụng lao động bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế? Trốn đóng bảo hiểm y tế là hành vi của người sử dụng lao động thuộc một trong các trường hợp sau đây:\n- Sau 60 ngày kể từ ngày hết thời hạn quy định tại điểm b khoản 1 Điều 17 của Luật này mà người sử dụng lao động không lập danh sách hoặc lập danh sách không đầy đủ số người phải tham gia bảo hiểm y tế;\n- Đăng ký tiền lương làm căn cứ đóng bảo hiểm y tế thấp hơn tiền lương quy định tại Điều 14 của Luật này;\n- Không đóng hoặc đóng không đầy đủ số tiền đã đăng ký bảo hiểm y tế sau 60 ngày kể từ ngày đóng bảo hiểm y tế chậm nhất theo quy định tại khoản 8 Điều 15 của Luật này và đã được cơ quan có thẩm quyền đôn đốc theo quy định của Chính phủ;\n- Các trường hợp khác bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế theo quy định của Chính phủ.\nNhư vậy, người sử dụng lao động sẽ bị coi là trốn đóng bảo hiểm y tế trong các trường hợp sau: Sau 60 ngày kể từ ngày hết thời hạn mà người sử dụng lao động không lập danh sách hoặc lập danh sách không đầy đủ số người phải tham gia bảo hiểm y tế; Đăng ký tiền lương thấp hơn tiền lương quy định để làm căn cứ đóng bảo hiểm y tế; Không đóng hoặc đóng không đầy đủ số tiền đã đăng ký bảo hiểm y tế sau 60 ngày kể từ ngày hết thời hạn theo quy định."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_018",
    "question": "Các biện pháp xử lý hành vi chậm đóng bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Biện pháp xử lý hành vi chậm đóng bảo hiểm y tế bao gồm:\n- Bắt buộc đóng đủ số tiền chậm đóng; nộp số tiền bằng 0,03%/ngày tính trên số tiền bảo hiểm y tế chậm đóng và số ngày chậm đóng vào quỹ bảo hiểm y tế;\n- Xử phạt vi phạm hành chính theo quy định của pháp luật;\n- Không xem xét danh hiệu thi đua, hình thức khen thưởng.\nNhư vậy, có 03 biện pháp xử lý hành vi chậm đóng bảo hiểm y tế",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "chậm",
      "chậm đóng",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "số"
    ],
    "text": "Các biện pháp xử lý hành vi chậm đóng bảo hiểm y tế? Biện pháp xử lý hành vi chậm đóng bảo hiểm y tế bao gồm:\n- Bắt buộc đóng đủ số tiền chậm đóng; nộp số tiền bằng 0,03%/ngày tính trên số tiền bảo hiểm y tế chậm đóng và số ngày chậm đóng vào quỹ bảo hiểm y tế;\n- Xử phạt vi phạm hành chính theo quy định của pháp luật;\n- Không xem xét danh hiệu thi đua, hình thức khen thưởng.\nNhư vậy, có 03 biện pháp xử lý hành vi chậm đóng bảo hiểm y tế"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_019",
    "question": "Nếu một công ty không đóng bảo hiểm y tế đầy đủ cho người lao động, họ sẽ bị xử lý như thế nào?",
    "answer": "Biện pháp xử lý hành vi trốn đóng bảo hiểm y tế bao gồm:\n- Bắt buộc đóng đủ số tiền trốn đóng; nộp số tiền bằng 0,03%/ngày tính trên số tiền bảo hiểm y tế trốn đóng và số ngày trốn đóng vào quỹ bảo hiểm y tế;\n- Xử phạt vi phạm hành chính hoặc truy cứu trách nhiệm hình sự theo quy định của pháp luật;\n- Không xem xét danh hiệu thi đua, hình thức khen thưởng.",
    "keyphrases": [
      "đóng",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "số",
      "trốn",
      "trốn đóng"
    ],
    "text": "Nếu một công ty không đóng bảo hiểm y tế đầy đủ cho người lao động, họ sẽ bị xử lý như thế nào? Biện pháp xử lý hành vi trốn đóng bảo hiểm y tế bao gồm:\n- Bắt buộc đóng đủ số tiền trốn đóng; nộp số tiền bằng 0,03%/ngày tính trên số tiền bảo hiểm y tế trốn đóng và số ngày trốn đóng vào quỹ bảo hiểm y tế;\n- Xử phạt vi phạm hành chính hoặc truy cứu trách nhiệm hình sự theo quy định của pháp luật;\n- Không xem xét danh hiệu thi đua, hình thức khen thưởng."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_020",
    "question": "Nhà nước có chính sách gì để khuyến khích người dân tham gia bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Chính sách của Nhà nước về bảo hiểm y tế",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "chính_sách",
      "nhà_nước",
      "bảo_hiểm_y_tế chính_sách",
      "chính_sách của"
    ],
    "text": "Nhà nước có chính sách gì để khuyến khích người dân tham gia bảo hiểm y tế? Chính sách của Nhà nước về bảo hiểm y tế"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_021",
    "question": "Những cơ quan nào chịu trách nhiệm quản lý bảo hiểm y tế ở Việt Nam?",
    "answer": "Cơ quan quản lý nhà nước về bảo hiểm y tế",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "cơ_quan",
      "bảo_hiểm_y_tế việt_nam",
      "chịu",
      "chịu trách_nhiệm"
    ],
    "text": "Những cơ quan nào chịu trách nhiệm quản lý bảo hiểm y tế ở Việt Nam? Cơ quan quản lý nhà nước về bảo hiểm y tế"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_022",
    "question": "Bộ Y tế có trách nhiệm gì trong việc quản lý bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Trách nhiệm của Bộ Y tế về bảo hiểm y tế:\nChủ trì, phối hợp với các bộ, cơ quan ngang bộ, cơ quan, tổ chức có liên quan thực hiện nhiệm vụ sau đây:",
    "keyphrases": [
      "bộ",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "bộ cơ_quan",
      "bộ y_tế",
      "có"
    ],
    "text": "Bộ Y tế có trách nhiệm gì trong việc quản lý bảo hiểm y tế? Trách nhiệm của Bộ Y tế về bảo hiểm y tế:\nChủ trì, phối hợp với các bộ, cơ quan ngang bộ, cơ quan, tổ chức có liên quan thực hiện nhiệm vụ sau đây:"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_023",
    "question": "Ai là những đối tượng bắt buộc phải tham gia bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Các đối tượng tham gia Bảo hiểm y tế gồm:",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "tham_gia",
      "tham_gia bảo_hiểm_y_tế",
      "đối_tượng",
      "_các"
    ],
    "text": "Ai là những đối tượng bắt buộc phải tham gia bảo hiểm y tế? Các đối tượng tham gia Bảo hiểm y tế gồm:"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_024",
    "question": "Thân nhân của các đối tượng sau đây theo quy định của pháp luật về sĩ quan Quân đội nhân dân, nghĩa vụ quân sự, Công an nhân dân và cơ yếu:",
    "answer": "a) Sĩ quan, quân nhân chuyên nghiệp thuộc Quân đội nhân dân đang tại ngũ; hạ sĩ quan, binh sĩ đang phục vụ trong Quân đội nhân dân;\nb) Sĩ quan, hạ sĩ quan nghiệp vụ và sĩ quan, hạ sĩ quan chuyên môn, kỹ thuật đang công tác trong lực lượng Công an nhân dân; hạ sĩ quan, chiến sĩ Công an nhân dân phục vụ có thời hạn;\nc) Sĩ quan, quân nhân chuyên nghiệp đang làm công tác cơ yếu tại Ban Cơ yếu Chính phủ và người đang làm công tác cơ yếu hưởng lương theo bảng lương cấp bậc quân hàm sĩ quan Quân đội nhân dân và bảng lương quân nhân chuyên nghiệp thuộc Quân đội nhân dân nhưng không phải là quân nhân, công an nhân dân.",
    "keyphrases": [
      "nhân_dân",
      "quân_đội",
      "quân_đội nhân_dân",
      "sĩ_quan",
      "đang"
    ],
    "text": "Thân nhân của các đối tượng sau đây theo quy định của pháp luật về sĩ quan Quân đội nhân dân, nghĩa vụ quân sự, Công an nhân dân và cơ yếu: a) Sĩ quan, quân nhân chuyên nghiệp thuộc Quân đội nhân dân đang tại ngũ; hạ sĩ quan, binh sĩ đang phục vụ trong Quân đội nhân dân;\nb) Sĩ quan, hạ sĩ quan nghiệp vụ và sĩ quan, hạ sĩ quan chuyên môn, kỹ thuật đang công tác trong lực lượng Công an nhân dân; hạ sĩ quan, chiến sĩ Công an nhân dân phục vụ có thời hạn;\nc) Sĩ quan, quân nhân chuyên nghiệp đang làm công tác cơ yếu tại Ban Cơ yếu Chính phủ và người đang làm công tác cơ yếu hưởng lương theo bảng lương cấp bậc quân hàm sĩ quan Quân đội nhân dân và bảng lương quân nhân chuyên nghiệp thuộc Quân đội nhân dân nhưng không phải là quân nhân, công an nhân dân."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_025",
    "question": "Có những cách nào để đóng bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Các phương thức đóng bảo hiểm y tế:",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "đóng",
      "đóng bảo_hiểm_y_tế",
      "_các",
      "_các phương_thức"
    ],
    "text": "Có những cách nào để đóng bảo hiểm y tế? Các phương thức đóng bảo hiểm y tế:"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_026",
    "question": "Khi nào thẻ bảo hiểm y tế sẽ không còn giá trị sử dụng?",
    "answer": "Thẻ bảo hiểm y tế không có giá trị sử dụng trong các trường hợp sau đây:\na) Thẻ đã hết thời hạn sử dụng;\nb) Thẻ bị sửa chữa, tẩy xoá;\nc) Người có tên trong thẻ không tiếp tục tham gia bảo hiểm y tế.",
    "keyphrases": [
      "thẻ",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "không",
      "có",
      "giá_trị_sử_dụng"
    ],
    "text": "Khi nào thẻ bảo hiểm y tế sẽ không còn giá trị sử dụng? Thẻ bảo hiểm y tế không có giá trị sử dụng trong các trường hợp sau đây:\na) Thẻ đã hết thời hạn sử dụng;\nb) Thẻ bị sửa chữa, tẩy xoá;\nc) Người có tên trong thẻ không tiếp tục tham gia bảo hiểm y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_027",
    "question": "Nếu thẻ bảo hiểm y tế bị rách hoặc thông tin sai thì có thể đổi thẻ không?",
    "answer": "Thẻ bảo hiểm y tế được đổi trong trường hợp sau đây:\na) Rách, nát hoặc hỏng;\nb) Thay đổi nơi đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu;\nc) Thông tin ghi trong thẻ không đúng.",
    "keyphrases": [
      "thẻ",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "bệnh",
      "hoặc",
      "không"
    ],
    "text": "Nếu thẻ bảo hiểm y tế bị rách hoặc thông tin sai thì có thể đổi thẻ không? Thẻ bảo hiểm y tế được đổi trong trường hợp sau đây:\na) Rách, nát hoặc hỏng;\nb) Thay đổi nơi đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu;\nc) Thông tin ghi trong thẻ không đúng."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_028",
    "question": "Bảo hiểm y tế có chi trả cho việc khám sức khỏe định kỳ không?",
    "answer": "Các trường hợp không được hưởng bảo hiểm y tế",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "không",
      "_các",
      "_các trường_hợp",
      "bảo_hiểm_y_tế có"
    ],
    "text": "Bảo hiểm y tế có chi trả cho việc khám sức khỏe định kỳ không? Các trường hợp không được hưởng bảo hiểm y tế"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_029",
    "question": "Người tham gia bảo hiểm y tế có những quyền lợi gì?",
    "answer": "Khi tham gia bảo hiểm y tế, người tham gia sẽ được hưởng nhiều quyền lợi quan trọng. Đầu tiên, khi đóng đầy đủ bảo hiểm y tế, họ sẽ được cấp thẻ bảo hiểm y tế, là cơ sở để sử dụng các dịch vụ y tế bảo hiểm. Thẻ này giúp người tham gia có thể lựa chọn cơ sở khám bệnh, chữa bệnh ban đầu theo các quy định của pháp luật. Điều này tạo điều kiện thuận lợi cho việc tiếp cận các dịch vụ y tế gần nhất và phù hợp với nhu cầu chăm sóc sức khỏe của người tham gia.\nBên cạnh đó, người tham gia bảo hiểm y tế còn được quyền khám bệnh, chữa bệnh tại các cơ sở khám chữa bệnh hợp đồng với bảo hiểm y tế, giúp giảm bớt gánh nặng tài chính khi phải chi trả các khoản khám chữa bệnh. Tổ chức bảo hiểm y tế sẽ thanh toán chi phí khám chữa bệnh trong phạm vi quy định, đảm bảo quyền lợi của người tham gia bảo hiểm được bảo vệ đầy đủ. Người tham gia cũng có quyền yêu cầu tổ chức bảo hiểm y tế, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và các cơ quan liên quan cung cấp thông tin về chế độ bảo hiểm y tế, từ đó có thể hiểu rõ hơn về quyền lợi và nghĩa vụ của mình trong quá trình tham gia bảo hiểm.\nNgoài ra, người tham gia bảo hiểm y tế có quyền khiếu nại, tố cáo hành vi vi phạm pháp luật về bảo hiểm y tế nếu cảm thấy quyền lợi của mình bị xâm phạm, giúp bảo vệ quyền lợi hợp pháp trong trường hợp có tranh chấp hoặc hành vi trái phép trong quá trình sử dụng bảo hiểm y tế.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "tham_gia",
      "bệnh",
      "người",
      "người tham_gia"
    ],
    "text": "Người tham gia bảo hiểm y tế có những quyền lợi gì? Khi tham gia bảo hiểm y tế, người tham gia sẽ được hưởng nhiều quyền lợi quan trọng. Đầu tiên, khi đóng đầy đủ bảo hiểm y tế, họ sẽ được cấp thẻ bảo hiểm y tế, là cơ sở để sử dụng các dịch vụ y tế bảo hiểm. Thẻ này giúp người tham gia có thể lựa chọn cơ sở khám bệnh, chữa bệnh ban đầu theo các quy định của pháp luật. Điều này tạo điều kiện thuận lợi cho việc tiếp cận các dịch vụ y tế gần nhất và phù hợp với nhu cầu chăm sóc sức khỏe của người tham gia.\nBên cạnh đó, người tham gia bảo hiểm y tế còn được quyền khám bệnh, chữa bệnh tại các cơ sở khám chữa bệnh hợp đồng với bảo hiểm y tế, giúp giảm bớt gánh nặng tài chính khi phải chi trả các khoản khám chữa bệnh. Tổ chức bảo hiểm y tế sẽ thanh toán chi phí khám chữa bệnh trong phạm vi quy định, đảm bảo quyền lợi của người tham gia bảo hiểm được bảo vệ đầy đủ. Người tham gia cũng có quyền yêu cầu tổ chức bảo hiểm y tế, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và các cơ quan liên quan cung cấp thông tin về chế độ bảo hiểm y tế, từ đó có thể hiểu rõ hơn về quyền lợi và nghĩa vụ của mình trong quá trình tham gia bảo hiểm.\nNgoài ra, người tham gia bảo hiểm y tế có quyền khiếu nại, tố cáo hành vi vi phạm pháp luật về bảo hiểm y tế nếu cảm thấy quyền lợi của mình bị xâm phạm, giúp bảo vệ quyền lợi hợp pháp trong trường hợp có tranh chấp hoặc hành vi trái phép trong quá trình sử dụng bảo hiểm y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_030",
    "question": "Người tham gia bảo hiểm y tế phải thực hiện những nghĩa vụ gì để đảm bảo quyền lợi của mình?",
    "answer": "Người tham gia bảo hiểm y tế không chỉ có quyền lợi mà còn phải thực hiện một số nghĩa vụ quan trọng để duy trì quyền lợi của mình. Đầu tiên, mỗi người tham gia bảo hiểm y tế có nghĩa vụ đóng bảo hiểm y tế đầy đủ và đúng thời hạn theo quy định của pháp luật. Việc đóng đúng hạn và đầy đủ giúp đảm bảo rằng quyền lợi bảo hiểm của người tham gia luôn được duy trì và bảo vệ.\nMột nghĩa vụ khác của người tham gia là sử dụng thẻ bảo hiểm y tế đúng mục đích, không được cho người khác mượn thẻ bảo hiểm y tế, bởi vì việc này có thể dẫn đến hành vi gian lận trong sử dụng bảo hiểm y tế và ảnh hưởng đến quyền lợi của những người tham gia khác. Khi đi khám chữa bệnh, người tham gia cũng cần thực hiện đầy đủ các quy định của pháp luật và các yêu cầu của cơ sở khám chữa bệnh, từ việc cung cấp thông tin cá nhân đến việc tuân thủ các hướng dẫn về thủ tục y tế.\nNgười tham gia cũng phải chấp hành các quy định và hướng dẫn của tổ chức bảo hiểm y tế và cơ sở khám chữa bệnh, đảm bảo rằng quá trình sử dụng dịch vụ bảo hiểm y tế diễn ra suôn sẻ, không có vi phạm hay rủi ro pháp lý. Cuối cùng, khi tham gia bảo hiểm y tế, người tham gia cũng phải thanh toán chi phí khám chữa bệnh cho cơ sở khám bệnh ngoài phần chi phí mà quỹ bảo hiểm y tế chi trả. Việc này giúp duy trì sự công bằng và cân đối tài chính trong hệ thống bảo hiểm y tế.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "tham_gia",
      "của",
      "người",
      "người tham_gia"
    ],
    "text": "Người tham gia bảo hiểm y tế phải thực hiện những nghĩa vụ gì để đảm bảo quyền lợi của mình? Người tham gia bảo hiểm y tế không chỉ có quyền lợi mà còn phải thực hiện một số nghĩa vụ quan trọng để duy trì quyền lợi của mình. Đầu tiên, mỗi người tham gia bảo hiểm y tế có nghĩa vụ đóng bảo hiểm y tế đầy đủ và đúng thời hạn theo quy định của pháp luật. Việc đóng đúng hạn và đầy đủ giúp đảm bảo rằng quyền lợi bảo hiểm của người tham gia luôn được duy trì và bảo vệ.\nMột nghĩa vụ khác của người tham gia là sử dụng thẻ bảo hiểm y tế đúng mục đích, không được cho người khác mượn thẻ bảo hiểm y tế, bởi vì việc này có thể dẫn đến hành vi gian lận trong sử dụng bảo hiểm y tế và ảnh hưởng đến quyền lợi của những người tham gia khác. Khi đi khám chữa bệnh, người tham gia cũng cần thực hiện đầy đủ các quy định của pháp luật và các yêu cầu của cơ sở khám chữa bệnh, từ việc cung cấp thông tin cá nhân đến việc tuân thủ các hướng dẫn về thủ tục y tế.\nNgười tham gia cũng phải chấp hành các quy định và hướng dẫn của tổ chức bảo hiểm y tế và cơ sở khám chữa bệnh, đảm bảo rằng quá trình sử dụng dịch vụ bảo hiểm y tế diễn ra suôn sẻ, không có vi phạm hay rủi ro pháp lý. Cuối cùng, khi tham gia bảo hiểm y tế, người tham gia cũng phải thanh toán chi phí khám chữa bệnh cho cơ sở khám bệnh ngoài phần chi phí mà quỹ bảo hiểm y tế chi trả. Việc này giúp duy trì sự công bằng và cân đối tài chính trong hệ thống bảo hiểm y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_031",
    "question": "Các tổ chức và cá nhân đóng bảo hiểm y tế có trách nhiệm gì đối với người tham gia bảo hiểm?",
    "answer": "Các tổ chức và cá nhân đóng bảo hiểm y tế có trách nhiệm lớn đối với người tham gia để bảo vệ quyền lợi của họ. Đầu tiên, các tổ chức này phải lập hồ sơ đề nghị cấp thẻ bảo hiểm y tế cho người tham gia bảo hiểm và đóng bảo hiểm y tế đầy đủ, đúng thời hạn theo quy định của pháp luật. Việc đảm bảo thẻ bảo hiểm y tế được cấp kịp thời giúp người tham gia có thể sử dụng các dịch vụ y tế bảo hiểm một cách thuận lợi.\nNgoài ra, các tổ chức và cá nhân đóng bảo hiểm y tế cũng phải cung cấp đầy đủ, chính xác thông tin và tài liệu liên quan đến trách nhiệm bảo hiểm của người tham gia. Điều này giúp tổ chức bảo hiểm y tế nắm rõ tình trạng và quyền lợi của từng cá nhân, đảm bảo các thủ tục được thực hiện chính xác. Khi có yêu cầu, các tổ chức này phải giao thẻ bảo hiểm y tế cho người tham gia bảo hiểm đúng thời gian và đúng đối tượng.\nNgoài ra, các tổ chức và cá nhân có trách nhiệm chấp hành việc thanh tra, kiểm tra các quy định của pháp luật về bảo hiểm y tế để đảm bảo hệ thống bảo hiểm hoạt động hiệu quả và đúng mục đích. Các tổ chức này cũng cần phối hợp với các cơ quan chức năng để giải quyết các vấn đề liên quan đến bảo hiểm y tế, đảm bảo quyền lợi của người tham gia được bảo vệ đầy đủ.",
    "keyphrases": [
      "các",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "và",
      "tổ_chức",
      "người"
    ],
    "text": "Các tổ chức và cá nhân đóng bảo hiểm y tế có trách nhiệm gì đối với người tham gia bảo hiểm? Các tổ chức và cá nhân đóng bảo hiểm y tế có trách nhiệm lớn đối với người tham gia để bảo vệ quyền lợi của họ. Đầu tiên, các tổ chức này phải lập hồ sơ đề nghị cấp thẻ bảo hiểm y tế cho người tham gia bảo hiểm và đóng bảo hiểm y tế đầy đủ, đúng thời hạn theo quy định của pháp luật. Việc đảm bảo thẻ bảo hiểm y tế được cấp kịp thời giúp người tham gia có thể sử dụng các dịch vụ y tế bảo hiểm một cách thuận lợi.\nNgoài ra, các tổ chức và cá nhân đóng bảo hiểm y tế cũng phải cung cấp đầy đủ, chính xác thông tin và tài liệu liên quan đến trách nhiệm bảo hiểm của người tham gia. Điều này giúp tổ chức bảo hiểm y tế nắm rõ tình trạng và quyền lợi của từng cá nhân, đảm bảo các thủ tục được thực hiện chính xác. Khi có yêu cầu, các tổ chức này phải giao thẻ bảo hiểm y tế cho người tham gia bảo hiểm đúng thời gian và đúng đối tượng.\nNgoài ra, các tổ chức và cá nhân có trách nhiệm chấp hành việc thanh tra, kiểm tra các quy định của pháp luật về bảo hiểm y tế để đảm bảo hệ thống bảo hiểm hoạt động hiệu quả và đúng mục đích. Các tổ chức này cũng cần phối hợp với các cơ quan chức năng để giải quyết các vấn đề liên quan đến bảo hiểm y tế, đảm bảo quyền lợi của người tham gia được bảo vệ đầy đủ."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_032",
    "question": "Tổ chức bảo hiểm y tế có trách nhiệm gì trong việc quản lý và triển khai bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Tổ chức bảo hiểm y tế đóng vai trò chủ chốt trong việc quản lý và triển khai bảo hiểm y tế. Trước tiên, tổ chức này có trách nhiệm tuyên truyền, phổ biến chính sách và pháp luật về bảo hiểm y tế, giúp người dân hiểu rõ về quyền lợi và nghĩa vụ khi tham gia bảo hiểm. Các thông tin này rất quan trọng để mọi người tham gia bảo hiểm y tế một cách tự nguyện và hiểu biết.\nTổ chức bảo hiểm y tế cũng phải hướng dẫn hồ sơ, thủ tục để người tham gia bảo hiểm thực hiện các thủ tục cần thiết một cách nhanh chóng và thuận tiện. Điều này giúp người tham gia giảm thiểu thời gian và công sức trong việc tiếp cận các dịch vụ bảo hiểm y tế. Đồng thời, tổ chức bảo hiểm y tế sẽ thu tiền đóng bảo hiểm và cấp thẻ bảo hiểm y tế cho các đối tượng tham gia.\nMột trách nhiệm quan trọng khác của tổ chức bảo hiểm y tế là quản lý và sử dụng quỹ bảo hiểm y tế sao cho hiệu quả và an toàn. Tổ chức này cũng phải ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh với các cơ sở khám chữa bệnh để đảm bảo chất lượng dịch vụ cho người tham gia bảo hiểm. Ngoài ra, tổ chức bảo hiểm y tế sẽ thanh toán chi phí khám chữa bệnh cho các cơ sở y tế theo đúng quy định của pháp luật và hợp đồng đã ký kết.\nTổ chức bảo hiểm y tế còn phải kiểm tra chất lượng khám chữa bệnh, giám định bảo hiểm y tế để đảm bảo các cơ sở y tế thực hiện đúng các quy định của pháp luật và các chế độ bảo hiểm y tế.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "và",
      "các",
      "tổ_chức",
      "tổ_chức bảo_hiểm_y_tế"
    ],
    "text": "Tổ chức bảo hiểm y tế có trách nhiệm gì trong việc quản lý và triển khai bảo hiểm y tế? Tổ chức bảo hiểm y tế đóng vai trò chủ chốt trong việc quản lý và triển khai bảo hiểm y tế. Trước tiên, tổ chức này có trách nhiệm tuyên truyền, phổ biến chính sách và pháp luật về bảo hiểm y tế, giúp người dân hiểu rõ về quyền lợi và nghĩa vụ khi tham gia bảo hiểm. Các thông tin này rất quan trọng để mọi người tham gia bảo hiểm y tế một cách tự nguyện và hiểu biết.\nTổ chức bảo hiểm y tế cũng phải hướng dẫn hồ sơ, thủ tục để người tham gia bảo hiểm thực hiện các thủ tục cần thiết một cách nhanh chóng và thuận tiện. Điều này giúp người tham gia giảm thiểu thời gian và công sức trong việc tiếp cận các dịch vụ bảo hiểm y tế. Đồng thời, tổ chức bảo hiểm y tế sẽ thu tiền đóng bảo hiểm và cấp thẻ bảo hiểm y tế cho các đối tượng tham gia.\nMột trách nhiệm quan trọng khác của tổ chức bảo hiểm y tế là quản lý và sử dụng quỹ bảo hiểm y tế sao cho hiệu quả và an toàn. Tổ chức này cũng phải ký hợp đồng khám bệnh, chữa bệnh với các cơ sở khám chữa bệnh để đảm bảo chất lượng dịch vụ cho người tham gia bảo hiểm. Ngoài ra, tổ chức bảo hiểm y tế sẽ thanh toán chi phí khám chữa bệnh cho các cơ sở y tế theo đúng quy định của pháp luật và hợp đồng đã ký kết.\nTổ chức bảo hiểm y tế còn phải kiểm tra chất lượng khám chữa bệnh, giám định bảo hiểm y tế để đảm bảo các cơ sở y tế thực hiện đúng các quy định của pháp luật và các chế độ bảo hiểm y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_033",
    "question": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có trách nhiệm gì khi thực hiện dịch vụ bảo hiểm y tế cho người tham gia?",
    "answer": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có một số trách nhiệm quan trọng trong việc cung cấp dịch vụ cho người tham gia bảo hiểm y tế. Đầu tiên, các cơ sở này phải tổ chức khám bệnh và chữa bệnh đảm bảo chất lượng, đồng thời thực hiện thủ tục một cách đơn giản và thuận tiện để tạo điều kiện tốt nhất cho người tham gia bảo hiểm y tế khi cần dịch vụ chăm sóc sức khỏe. Điều này đảm bảo rằng người tham gia không chỉ nhận được sự chăm sóc y tế đầy đủ mà còn tiết kiệm thời gian và công sức khi thực hiện thủ tục khám chữa bệnh.\nBên cạnh đó, các cơ sở khám chữa bệnh còn phải cung cấp hồ sơ bệnh án và các tài liệu liên quan đến việc khám chữa bệnh và thanh toán chi phí khám chữa bệnh theo yêu cầu của tổ chức bảo hiểm y tế và cơ quan nhà nước có thẩm quyền. Điều này giúp duy trì sự minh bạch trong quá trình sử dụng bảo hiểm y tế và đảm bảo quyền lợi của người tham gia.\nNgoài ra, các cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cần phải bảo đảm các điều kiện cần thiết để tổ chức bảo hiểm y tế thực hiện công tác giám định. Việc phối hợp với tổ chức bảo hiểm y tế trong việc tuyên truyền, giải thích về chế độ bảo hiểm y tế cho người tham gia là một phần quan trọng để đảm bảo người tham gia hiểu rõ quyền lợi và nghĩa vụ của mình. Cơ sở khám bệnh cũng có trách nhiệm kiểm tra và phát hiện các trường hợp vi phạm về việc sử dụng thẻ bảo hiểm y tế, đồng thời phối hợp với tổ chức bảo hiểm y tế để thu hồi, tạm giữ thẻ bảo hiểm y tế nếu có dấu hiệu gian lận hoặc sử dụng sai mục đích.\nCuối cùng, cơ sở khám chữa bệnh phải quản lý và sử dụng kinh phí từ quỹ bảo hiểm y tế một cách đúng đắn, bảo đảm sự công bằng và hợp lý trong việc sử dụng nguồn quỹ này, đồng thời thực hiện công tác thống kê, báo cáo về bảo hiểm y tế theo quy định của pháp luật.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "bệnh",
      "và",
      "cơ_sở",
      "người"
    ],
    "text": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có trách nhiệm gì khi thực hiện dịch vụ bảo hiểm y tế cho người tham gia? Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có một số trách nhiệm quan trọng trong việc cung cấp dịch vụ cho người tham gia bảo hiểm y tế. Đầu tiên, các cơ sở này phải tổ chức khám bệnh và chữa bệnh đảm bảo chất lượng, đồng thời thực hiện thủ tục một cách đơn giản và thuận tiện để tạo điều kiện tốt nhất cho người tham gia bảo hiểm y tế khi cần dịch vụ chăm sóc sức khỏe. Điều này đảm bảo rằng người tham gia không chỉ nhận được sự chăm sóc y tế đầy đủ mà còn tiết kiệm thời gian và công sức khi thực hiện thủ tục khám chữa bệnh.\nBên cạnh đó, các cơ sở khám chữa bệnh còn phải cung cấp hồ sơ bệnh án và các tài liệu liên quan đến việc khám chữa bệnh và thanh toán chi phí khám chữa bệnh theo yêu cầu của tổ chức bảo hiểm y tế và cơ quan nhà nước có thẩm quyền. Điều này giúp duy trì sự minh bạch trong quá trình sử dụng bảo hiểm y tế và đảm bảo quyền lợi của người tham gia.\nNgoài ra, các cơ sở khám bệnh, chữa bệnh cần phải bảo đảm các điều kiện cần thiết để tổ chức bảo hiểm y tế thực hiện công tác giám định. Việc phối hợp với tổ chức bảo hiểm y tế trong việc tuyên truyền, giải thích về chế độ bảo hiểm y tế cho người tham gia là một phần quan trọng để đảm bảo người tham gia hiểu rõ quyền lợi và nghĩa vụ của mình. Cơ sở khám bệnh cũng có trách nhiệm kiểm tra và phát hiện các trường hợp vi phạm về việc sử dụng thẻ bảo hiểm y tế, đồng thời phối hợp với tổ chức bảo hiểm y tế để thu hồi, tạm giữ thẻ bảo hiểm y tế nếu có dấu hiệu gian lận hoặc sử dụng sai mục đích.\nCuối cùng, cơ sở khám chữa bệnh phải quản lý và sử dụng kinh phí từ quỹ bảo hiểm y tế một cách đúng đắn, bảo đảm sự công bằng và hợp lý trong việc sử dụng nguồn quỹ này, đồng thời thực hiện công tác thống kê, báo cáo về bảo hiểm y tế theo quy định của pháp luật."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_034",
    "question": "Tranh chấp bảo hiểm y tế là gì và cách giải quyết tranh chấp bảo hiểm y tế như thế nào?",
    "answer": "Tranh chấp bảo hiểm y tế là những bất đồng, mâu thuẫn xảy ra giữa các bên liên quan đến quyền lợi, nghĩa vụ và trách nhiệm trong quá trình tham gia bảo hiểm y tế. Các bên tham gia tranh chấp có thể là người tham gia bảo hiểm y tế, người đại diện của người tham gia bảo hiểm, tổ chức bảo hiểm y tế, cơ sở khám chữa bệnh hoặc các cá nhân, tổ chức đóng bảo hiểm y tế.\nTranh chấp có thể xảy ra trong nhiều tình huống khác nhau, chẳng hạn như việc không đồng ý với mức thanh toán chi phí khám chữa bệnh, việc từ chối bảo hiểm chi trả, hay việc không thống nhất về quyền lợi của người tham gia bảo hiểm. Để giải quyết những tranh chấp này, các bên có thể thực hiện hòa giải để tìm ra giải pháp thống nhất. Việc hòa giải này là trách nhiệm của các bên tranh chấp và có thể được thực hiện ngay từ giai đoạn đầu của tranh chấp.\nNếu quá trình hòa giải không thành công và các bên vẫn không đạt được sự đồng thuận, thì các bên tranh chấp có quyền khởi kiện tại Tòa án theo quy định của pháp luật. Việc khởi kiện sẽ giúp giải quyết tranh chấp dựa trên các quy định của pháp luật bảo hiểm y tế và các quy định liên quan, đảm bảo quyền lợi của người tham gia được bảo vệ một cách công bằng và minh bạch.",
    "keyphrases": [
      "tranh_chấp",
      "các",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "của",
      "bên"
    ],
    "text": "Tranh chấp bảo hiểm y tế là gì và cách giải quyết tranh chấp bảo hiểm y tế như thế nào? Tranh chấp bảo hiểm y tế là những bất đồng, mâu thuẫn xảy ra giữa các bên liên quan đến quyền lợi, nghĩa vụ và trách nhiệm trong quá trình tham gia bảo hiểm y tế. Các bên tham gia tranh chấp có thể là người tham gia bảo hiểm y tế, người đại diện của người tham gia bảo hiểm, tổ chức bảo hiểm y tế, cơ sở khám chữa bệnh hoặc các cá nhân, tổ chức đóng bảo hiểm y tế.\nTranh chấp có thể xảy ra trong nhiều tình huống khác nhau, chẳng hạn như việc không đồng ý với mức thanh toán chi phí khám chữa bệnh, việc từ chối bảo hiểm chi trả, hay việc không thống nhất về quyền lợi của người tham gia bảo hiểm. Để giải quyết những tranh chấp này, các bên có thể thực hiện hòa giải để tìm ra giải pháp thống nhất. Việc hòa giải này là trách nhiệm của các bên tranh chấp và có thể được thực hiện ngay từ giai đoạn đầu của tranh chấp.\nNếu quá trình hòa giải không thành công và các bên vẫn không đạt được sự đồng thuận, thì các bên tranh chấp có quyền khởi kiện tại Tòa án theo quy định của pháp luật. Việc khởi kiện sẽ giúp giải quyết tranh chấp dựa trên các quy định của pháp luật bảo hiểm y tế và các quy định liên quan, đảm bảo quyền lợi của người tham gia được bảo vệ một cách công bằng và minh bạch."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_035",
    "question": "Cách xử lý vi phạm trong bảo hiểm y tế là gì và những vi phạm nào có thể bị xử lý?",
    "answer": "Cách xử lý vi phạm trong bảo hiểm y tế:",
    "keyphrases": [
      "vi_phạm",
      "xử_lý",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "trong",
      "trong bảo_hiểm_y_tế"
    ],
    "text": "Cách xử lý vi phạm trong bảo hiểm y tế là gì và những vi phạm nào có thể bị xử lý? Cách xử lý vi phạm trong bảo hiểm y tế:"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_036",
    "question": "Tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động có quyền gì trong bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động có một số quyền quan trọng trong việc bảo vệ quyền lợi của người lao động và người sử dụng lao động liên quan đến bảo hiểm y tế. Đầu tiên, cả hai tổ chức này đều có quyền yêu cầu tổ chức bảo hiểm y tế, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và người sử dụng lao động cung cấp đầy đủ, chính xác các thông tin liên quan đến chế độ bảo hiểm y tế của người lao động. Quyền này giúp các tổ chức này giám sát và đảm bảo quyền lợi của người lao động trong việc tham gia bảo hiểm y tế.\nBên cạnh đó, tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động cũng có quyền kiến nghị với cơ quan nhà nước có thẩm quyền để xử lý các hành vi vi phạm pháp luật về bảo hiểm y tế, nhằm bảo vệ quyền lợi hợp pháp của người lao động và người sử dụng lao động. Việc kiến nghị này có thể liên quan đến các vấn đề như không đóng bảo hiểm đầy đủ hoặc không thực hiện đúng các quy định về bảo hiểm y tế.",
    "keyphrases": [
      "lao_động",
      "người",
      "tổ_chức",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "người lao_động"
    ],
    "text": "Tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động có quyền gì trong bảo hiểm y tế? Tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động có một số quyền quan trọng trong việc bảo vệ quyền lợi của người lao động và người sử dụng lao động liên quan đến bảo hiểm y tế. Đầu tiên, cả hai tổ chức này đều có quyền yêu cầu tổ chức bảo hiểm y tế, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh và người sử dụng lao động cung cấp đầy đủ, chính xác các thông tin liên quan đến chế độ bảo hiểm y tế của người lao động. Quyền này giúp các tổ chức này giám sát và đảm bảo quyền lợi của người lao động trong việc tham gia bảo hiểm y tế.\nBên cạnh đó, tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động cũng có quyền kiến nghị với cơ quan nhà nước có thẩm quyền để xử lý các hành vi vi phạm pháp luật về bảo hiểm y tế, nhằm bảo vệ quyền lợi hợp pháp của người lao động và người sử dụng lao động. Việc kiến nghị này có thể liên quan đến các vấn đề như không đóng bảo hiểm đầy đủ hoặc không thực hiện đúng các quy định về bảo hiểm y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_037",
    "question": "Trách nhiệm của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động trong bảo hiểm y tế là gì?",
    "answer": "Tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động không chỉ có quyền mà còn có trách nhiệm quan trọng trong việc đảm bảo quyền lợi của người lao động và người sử dụng lao động trong hệ thống bảo hiểm y tế. Một trong những trách nhiệm chính của họ là tuyên truyền, phổ biến chính sách và pháp luật về bảo hiểm y tế đối với cả người lao động và người sử dụng lao động, giúp họ hiểu rõ về quyền lợi và nghĩa vụ của mình khi tham gia bảo hiểm y tế.\nNgoài ra, các tổ chức này còn có trách nhiệm tham gia xây dựng, kiến nghị sửa đổi, bổ sung chính sách, pháp luật về bảo hiểm y tế để đảm bảo rằng các quy định này luôn phù hợp và hiệu quả trong việc bảo vệ quyền lợi của người lao động. Đồng thời, họ cũng có trách nhiệm tham gia giám sát việc thi hành pháp luật về bảo hiểm y tế, giúp phát hiện và xử lý kịp thời các hành vi vi phạm trong việc thực hiện bảo hiểm y tế.",
    "keyphrases": [
      "lao_động",
      "người",
      "và",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "trong"
    ],
    "text": "Trách nhiệm của tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động trong bảo hiểm y tế là gì? Tổ chức đại diện người lao động và tổ chức đại diện người sử dụng lao động không chỉ có quyền mà còn có trách nhiệm quan trọng trong việc đảm bảo quyền lợi của người lao động và người sử dụng lao động trong hệ thống bảo hiểm y tế. Một trong những trách nhiệm chính của họ là tuyên truyền, phổ biến chính sách và pháp luật về bảo hiểm y tế đối với cả người lao động và người sử dụng lao động, giúp họ hiểu rõ về quyền lợi và nghĩa vụ của mình khi tham gia bảo hiểm y tế.\nNgoài ra, các tổ chức này còn có trách nhiệm tham gia xây dựng, kiến nghị sửa đổi, bổ sung chính sách, pháp luật về bảo hiểm y tế để đảm bảo rằng các quy định này luôn phù hợp và hiệu quả trong việc bảo vệ quyền lợi của người lao động. Đồng thời, họ cũng có trách nhiệm tham gia giám sát việc thi hành pháp luật về bảo hiểm y tế, giúp phát hiện và xử lý kịp thời các hành vi vi phạm trong việc thực hiện bảo hiểm y tế."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_038",
    "question": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có quyền gì trong việc cung cấp dịch vụ bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có một số quyền quan trọng trong việc cung cấp dịch vụ bảo hiểm y tế cho người tham gia. Đầu tiên, cơ sở khám chữa bệnh có quyền yêu cầu tổ chức bảo hiểm y tế cung cấp đầy đủ, chính xác thông tin về người tham gia bảo hiểm y tế và về kinh phí khám bệnh, chữa bệnh mà cơ sở sẽ nhận từ quỹ bảo hiểm y tế. Việc này giúp cơ sở y tế quản lý chi phí một cách minh bạch và chính xác.\nCơ sở khám chữa bệnh cũng có quyền được tổ chức bảo hiểm y tế tạm ứng kinh phí và thanh toán chi phí khám chữa bệnh theo các hợp đồng đã ký với tổ chức bảo hiểm y tế, giúp cơ sở có nguồn tài chính ổn định để duy trì hoạt động khám chữa bệnh. Ngoài ra, cơ sở khám chữa bệnh cũng có quyền kiến nghị với cơ quan nhà nước có thẩm quyền xử lý các tổ chức, cá nhân vi phạm",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "có",
      "cơ_sở",
      "khám_chữa"
    ],
    "text": "Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có quyền gì trong việc cung cấp dịch vụ bảo hiểm y tế? Cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế có một số quyền quan trọng trong việc cung cấp dịch vụ bảo hiểm y tế cho người tham gia. Đầu tiên, cơ sở khám chữa bệnh có quyền yêu cầu tổ chức bảo hiểm y tế cung cấp đầy đủ, chính xác thông tin về người tham gia bảo hiểm y tế và về kinh phí khám bệnh, chữa bệnh mà cơ sở sẽ nhận từ quỹ bảo hiểm y tế. Việc này giúp cơ sở y tế quản lý chi phí một cách minh bạch và chính xác.\nCơ sở khám chữa bệnh cũng có quyền được tổ chức bảo hiểm y tế tạm ứng kinh phí và thanh toán chi phí khám chữa bệnh theo các hợp đồng đã ký với tổ chức bảo hiểm y tế, giúp cơ sở có nguồn tài chính ổn định để duy trì hoạt động khám chữa bệnh. Ngoài ra, cơ sở khám chữa bệnh cũng có quyền kiến nghị với cơ quan nhà nước có thẩm quyền xử lý các tổ chức, cá nhân vi phạm"
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_039",
    "question": "Quỹ bảo hiểm y tế được sử dụng với mục đích gì?",
    "answer": "- Quỹ bảo hiểm y tế được sử dụng cho các mục đích sau đây:\n+ Thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế;\n+ Chi phí quản lý bộ máy tổ chức bảo hiểm y tế theo định mức chi hành chính của cơ quan nhà nước;\n+ Đầu tư để bảo toàn và tăng trưởng quỹ bảo hiểm y tế theo nguyên tắc an toàn, hiệu quả;\n+ Lập quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế. Quỹ dự phòng tối thiểu bằng tổng chi khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của hai quý trước liền kề và tối đa không quá tổng chi khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của hai năm trước liền kề.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "bệnh",
      "bệnh bảo_hiểm_y_tế",
      "bệnh chữa",
      "chữa"
    ],
    "text": "Quỹ bảo hiểm y tế được sử dụng với mục đích gì? - Quỹ bảo hiểm y tế được sử dụng cho các mục đích sau đây:\n+ Thanh toán chi phí khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế;\n+ Chi phí quản lý bộ máy tổ chức bảo hiểm y tế theo định mức chi hành chính của cơ quan nhà nước;\n+ Đầu tư để bảo toàn và tăng trưởng quỹ bảo hiểm y tế theo nguyên tắc an toàn, hiệu quả;\n+ Lập quỹ dự phòng khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế. Quỹ dự phòng tối thiểu bằng tổng chi khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của hai quý trước liền kề và tối đa không quá tổng chi khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế của hai năm trước liền kề."
  },
  {
    "doc_id": "40-QA-BHYT-2024",
    "type": "qa",
    "qa_id": "40-QA-BHYT-2024_040",
    "question": "Quỹ bảo hiểm y tế được hình thành từ những nguồn nào?",
    "answer": "Quỹ bảo hiểm y tế là nguồn tài chính quan trọng để hỗ trợ chi phí khám chữa bệnh cho người tham gia bảo hiểm. Để duy trì hoạt động của quỹ và đảm bảo có đủ nguồn lực chi trả cho các quyền lợi của người tham gia, quỹ bảo hiểm y tế được hình thành từ nhiều nguồn thu khác nhau. Cụ thể, các nguồn hình thành quỹ bảo hiểm y tế bao gồm:\n- Tiền đóng bảo hiểm y tế theo quy định của Luật này: Nguồn thu chính và quan trọng nhất của quỹ bảo hiểm y tế là tiền đóng bảo hiểm từ các cá nhân tham gia bảo hiểm y tế. Người tham gia bảo hiểm y tế phải đóng một khoản phí định kỳ theo tỷ lệ quy định, tùy vào đối tượng tham gia (như người lao động, người sử dụng lao động, hộ gia đình, học sinh, sinh viên,…) để tạo nguồn quỹ cho hệ thống bảo hiểm y tế. Số tiền này sẽ được thu vào quỹ bảo hiểm y tế để chi trả các chi phí khám chữa bệnh cho người tham gia.\n- Tiền sinh lời từ hoạt động đầu tư của quỹ bảo hiểm y tế: Ngoài tiền đóng bảo hiểm y tế, quỹ còn có thể gia tăng nguồn thu từ việc đầu tư. Các khoản tiền này có thể được đầu tư vào các lĩnh vực an toàn và hiệu quả, nhằm mục đích bảo toàn và tăng trưởng giá trị của quỹ. Lợi nhuận thu được từ các khoản đầu tư này sẽ góp phần bổ sung vào nguồn lực của quỹ bảo hiểm y tế, giúp tăng khả năng chi trả cho các quyền lợi bảo hiểm trong tương lai.\n- Tài trợ, viện trợ của các tổ chức, cá nhân trong nước và nước ngoài:\nNgoài các nguồn thu chủ yếu từ tiền đóng bảo hiểm, quỹ bảo hiểm y tế cũng có thể nhận được tài trợ hoặc viện trợ từ các tổ chức, cá nhân trong nước và quốc tế. Các khoản viện trợ này thường được sử dụng để hỗ trợ các hoạt động chăm sóc sức khỏe, đặc biệt là đối với các nhóm đối tượng yếu thế hoặc những nơi có khó khăn về tài chính trong việc chi trả chi phí y tế.\n- Các nguồn thu hợp pháp khác: Bên cạnh các nguồn chính kể trên, quỹ bảo hiểm y tế còn có thể nhận các nguồn thu hợp pháp khác, chẳng hạn như từ các chương trình hợp tác quốc tế, các khoản phí dịch vụ y tế bổ sung, hoặc các khoản thu khác mà pháp luật cho phép. Các nguồn thu này giúp đảm bảo quỹ có đủ tài chính để phục vụ mục tiêu chăm sóc sức khỏe cho người dân.\nCác nguồn thu này sẽ được quản lý và sử dụng một cách có hiệu quả và minh bạch để đảm bảo quyền lợi cho người tham gia bảo hiểm y tế, đồng thời duy trì sự ổn định của hệ thống bảo hiểm y tế quốc gia.",
    "keyphrases": [
      "các",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "quỹ",
      "nguồn",
      "thu"
    ],
    "text": "Quỹ bảo hiểm y tế được hình thành từ những nguồn nào? Quỹ bảo hiểm y tế là nguồn tài chính quan trọng để hỗ trợ chi phí khám chữa bệnh cho người tham gia bảo hiểm. Để duy trì hoạt động của quỹ và đảm bảo có đủ nguồn lực chi trả cho các quyền lợi của người tham gia, quỹ bảo hiểm y tế được hình thành từ nhiều nguồn thu khác nhau. Cụ thể, các nguồn hình thành quỹ bảo hiểm y tế bao gồm:\n- Tiền đóng bảo hiểm y tế theo quy định của Luật này: Nguồn thu chính và quan trọng nhất của quỹ bảo hiểm y tế là tiền đóng bảo hiểm từ các cá nhân tham gia bảo hiểm y tế. Người tham gia bảo hiểm y tế phải đóng một khoản phí định kỳ theo tỷ lệ quy định, tùy vào đối tượng tham gia (như người lao động, người sử dụng lao động, hộ gia đình, học sinh, sinh viên,…) để tạo nguồn quỹ cho hệ thống bảo hiểm y tế. Số tiền này sẽ được thu vào quỹ bảo hiểm y tế để chi trả các chi phí khám chữa bệnh cho người tham gia.\n- Tiền sinh lời từ hoạt động đầu tư của quỹ bảo hiểm y tế: Ngoài tiền đóng bảo hiểm y tế, quỹ còn có thể gia tăng nguồn thu từ việc đầu tư. Các khoản tiền này có thể được đầu tư vào các lĩnh vực an toàn và hiệu quả, nhằm mục đích bảo toàn và tăng trưởng giá trị của quỹ. Lợi nhuận thu được từ các khoản đầu tư này sẽ góp phần bổ sung vào nguồn lực của quỹ bảo hiểm y tế, giúp tăng khả năng chi trả cho các quyền lợi bảo hiểm trong tương lai.\n- Tài trợ, viện trợ của các tổ chức, cá nhân trong nước và nước ngoài:\nNgoài các nguồn thu chủ yếu từ tiền đóng bảo hiểm, quỹ bảo hiểm y tế cũng có thể nhận được tài trợ hoặc viện trợ từ các tổ chức, cá nhân trong nước và quốc tế. Các khoản viện trợ này thường được sử dụng để hỗ trợ các hoạt động chăm sóc sức khỏe, đặc biệt là đối với các nhóm đối tượng yếu thế hoặc những nơi có khó khăn về tài chính trong việc chi trả chi phí y tế.\n- Các nguồn thu hợp pháp khác: Bên cạnh các nguồn chính kể trên, quỹ bảo hiểm y tế còn có thể nhận các nguồn thu hợp pháp khác, chẳng hạn như từ các chương trình hợp tác quốc tế, các khoản phí dịch vụ y tế bổ sung, hoặc các khoản thu khác mà pháp luật cho phép. Các nguồn thu này giúp đảm bảo quỹ có đủ tài chính để phục vụ mục tiêu chăm sóc sức khỏe cho người dân.\nCác nguồn thu này sẽ được quản lý và sử dụng một cách có hiệu quả và minh bạch để đảm bảo quyền lợi cho người tham gia bảo hiểm y tế, đồng thời duy trì sự ổn định của hệ thống bảo hiểm y tế quốc gia."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_001",
    "question": "Câu 1: Anh T đã mua BHYT đăng ký nơi khám chữa bệnh (KCB) ở Bệnh viện Quân dân y thành phố Cần Thơ. Tuy nhiên, làm việc ở Thành phố Hồ Chí Minh, thì khi đi khám chữa bệnh ở cơ sở y tế tuyến Tỉnh, tuyến trung ương có được sử dụng BHYT ở TP Hồ Chí Minh để chi trả quyền lợi không?",
    "answer": "Theo quy định tại Điều 22 Luật số 46/2014/QH13 sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật BHYT quy định:",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bệnh",
      "hồ_chí_minh",
      "khám_chữa",
      "khám_chữa bệnh"
    ],
    "text": "Câu 1: Anh T đã mua BHYT đăng ký nơi khám chữa bệnh (KCB) ở Bệnh viện Quân dân y thành phố Cần Thơ. Tuy nhiên, làm việc ở Thành phố Hồ Chí Minh, thì khi đi khám chữa bệnh ở cơ sở y tế tuyến Tỉnh, tuyến trung ương có được sử dụng BHYT ở TP Hồ Chí Minh để chi trả quyền lợi không? Theo quy định tại Điều 22 Luật số 46/2014/QH13 sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật BHYT quy định:"
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_002",
    "question": "Trường hợp người có thẻ BHYT tự đi KCB được quỹ BHYT thanh toán theo mức hưởng như sau:",
    "answer": "- Tại bệnh viện tuyến trung ương: 40% chi phí điều trị nội trú - Tại Bệnh viện tuyến tỉnh: 60% chi phí điều trị nội trú từ ngày Luật này có hiệu lực đến hết ngày 31 tháng 12 năm 2020; 100% chi phí điều trị nội trú kể từ ngày 01 tháng 01 năm",
    "keyphrases": [
      "chi_phí",
      "chi_phí điều_trị",
      "ngày",
      "nội_trú",
      "điều_trị"
    ],
    "text": "Trường hợp người có thẻ BHYT tự đi KCB được quỹ BHYT thanh toán theo mức hưởng như sau: - Tại bệnh viện tuyến trung ương: 40% chi phí điều trị nội trú - Tại Bệnh viện tuyến tỉnh: 60% chi phí điều trị nội trú từ ngày Luật này có hiệu lực đến hết ngày 31 tháng 12 năm 2020; 100% chi phí điều trị nội trú kể từ ngày 01 tháng 01 năm"
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_003",
    "question": "Câu 2: Chị H vừa hưởng bảo hiểm thất nghiệp 3 tháng xong, hiện tại mã số thẻ BHYT là TN4949423728732. Chị H có thể chuyển từ mã TN sang mã GD để gia hạn BHYT tự nguyện theo hộ gia đình bằng cách online được không ạ?",
    "answer": "Theo quy định tại khoản 5 Điều 12 Nghị định số 146/2018/NĐ-CP ngày 17/10/2018 của Chính phủ quy định chi tiết và hướng dẫn thi hành một số điều của Luật BHYT thì thời gian tham gia BHYT liên tục là thời gian sử dụng ghi trên thẻ BHYT lần sau nối tiếp lần trước; gián đoạn tối đa không quá 03 tháng.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "2018",
      "chị",
      "của",
      "không"
    ],
    "text": "Câu 2: Chị H vừa hưởng bảo hiểm thất nghiệp 3 tháng xong, hiện tại mã số thẻ BHYT là TN4949423728732. Chị H có thể chuyển từ mã TN sang mã GD để gia hạn BHYT tự nguyện theo hộ gia đình bằng cách online được không ạ? Theo quy định tại khoản 5 Điều 12 Nghị định số 146/2018/NĐ-CP ngày 17/10/2018 của Chính phủ quy định chi tiết và hướng dẫn thi hành một số điều của Luật BHYT thì thời gian tham gia BHYT liên tục là thời gian sử dụng ghi trên thẻ BHYT lần sau nối tiếp lần trước; gián đoạn tối đa không quá 03 tháng."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_004",
    "question": "Trường hợp bạn hết thời gian hưởng BHTN thì có thể tiếp tục tham gia BHYT theo nhóm hộ gia đình để đảm bảo quyền lợi. Bạn có thể đến cơ quan BHXH hoặc Tổ dịch vụ thu BHXH, BHYT tại nơi cư trú để được đăng ký và nộp tiền tham gia BHYT.",
    "answer": "Sau khi đã đăng ký tham gia BHYT theo hộ gia đình lần đầu, chị H có thể thực hiện gia hạn thẻ BHYT trực tuyến trên cổng dịch vụ công Quốc gia cho những lần đăng ký tiếp theo.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "có_thể",
      "tham_gia",
      "tham_gia bhyt",
      "đăng_ký"
    ],
    "text": "Trường hợp bạn hết thời gian hưởng BHTN thì có thể tiếp tục tham gia BHYT theo nhóm hộ gia đình để đảm bảo quyền lợi. Bạn có thể đến cơ quan BHXH hoặc Tổ dịch vụ thu BHXH, BHYT tại nơi cư trú để được đăng ký và nộp tiền tham gia BHYT. Sau khi đã đăng ký tham gia BHYT theo hộ gia đình lần đầu, chị H có thể thực hiện gia hạn thẻ BHYT trực tuyến trên cổng dịch vụ công Quốc gia cho những lần đăng ký tiếp theo."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_005",
    "question": "Câu 3: Chị A muốn tham gia BHYT hộ gia đình để sinh nở thì có được không ? Có quy định thời gian tham gia bao lâu thì mới thanh toán không ?",
    "answer": "Chị A muốn tham gia BHYT bất cứ lúc nào cũng được. Nhưng theo quy định tại Điểm c, Khoản 3, Điều 16 Luật BHYT quy định: Đ ối tượng quy định tại khoản 5 Điều 12 của Luật BHYT (là đối tượng hộ gia đình) tham gia BHYT từ ngày Luật này có hiệu lực thi hành hoặc tham gia không liên tục từ 3 tháng trở lên trong năm tài chính thì thẻ BHYT có giá trị sử dụng sau 30 ngày, kể từ ngày đóng BHYT. Liên hệ trường hợp của chị A, khi chị A mới tham gia BHYT lần đầu thì thẻ BHYT có giá trị sau 30 ngày kể từ ngày đóng BHYT.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "tham_gia",
      "ngày",
      "chị",
      "có"
    ],
    "text": "Câu 3: Chị A muốn tham gia BHYT hộ gia đình để sinh nở thì có được không ? Có quy định thời gian tham gia bao lâu thì mới thanh toán không ? Chị A muốn tham gia BHYT bất cứ lúc nào cũng được. Nhưng theo quy định tại Điểm c, Khoản 3, Điều 16 Luật BHYT quy định: Đ ối tượng quy định tại khoản 5 Điều 12 của Luật BHYT (là đối tượng hộ gia đình) tham gia BHYT từ ngày Luật này có hiệu lực thi hành hoặc tham gia không liên tục từ 3 tháng trở lên trong năm tài chính thì thẻ BHYT có giá trị sử dụng sau 30 ngày, kể từ ngày đóng BHYT. Liên hệ trường hợp của chị A, khi chị A mới tham gia BHYT lần đầu thì thẻ BHYT có giá trị sau 30 ngày kể từ ngày đóng BHYT."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_006",
    "question": "Câu 4: Con anh B tham gia BHYT tại trường học. Hiện nay con anh B bị bệnh mãn tính, thường xuyên đi khám và chữa bệnh, vậy khi đi khám chữa bệnh con anh B có phải chi trả tiền BHYT không?",
    "answer": "Con anh B tham gia BHYT tại trường học là thuộc đối tượng học sinh (ký hiệu HS) được hưởng tối đa là 80% chi phí KCB khi đi KCB đúng tuyến, con anh B phải chi trả 20% số tiền cùng chi trả.",
    "keyphrases": [
      "anh",
      "con",
      "con anh",
      "bhyt",
      "bệnh"
    ],
    "text": "Câu 4: Con anh B tham gia BHYT tại trường học. Hiện nay con anh B bị bệnh mãn tính, thường xuyên đi khám và chữa bệnh, vậy khi đi khám chữa bệnh con anh B có phải chi trả tiền BHYT không? Con anh B tham gia BHYT tại trường học là thuộc đối tượng học sinh (ký hiệu HS) được hưởng tối đa là 80% chi phí KCB khi đi KCB đúng tuyến, con anh B phải chi trả 20% số tiền cùng chi trả."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_007",
    "question": "Câu 5: Mình thuộc diện hộ nghèo có tham gia BHYT được địa phương đăng kí trong nhiều năm qua có mã số BHYT là HN2949120845202. Năm nay mình không còn thuộc diện hộ nghèo nữa, mình có kiểm tra trên ứng dụng VSSID thì thấy đã hết hạn và chưa được gia hạn. Bây giờ nếu mình muốn đăng kí gia hạn thì mình phải làm sao?",
    "answer": "Theo nội dung câu hỏi thì bạn đã không còn thuộc diện hộ nghèo nên bạn không được gia hạn thẻ BHYT theo đối tượng hộ nghèo nữa. Để tránh gián đoạn tham gia BHYT quá 3 tháng, ảnh hưởng đến thời điểm có giá trị sử dụng của thẻ (mới) và quyền lợi tham gia BHYT 5 năm liên tục theo quy định của Luật BHYT, bạn cần nhanh chóng liên hệ và cung cấp mã số BHXH in trên thẻ BHYT cấp trước đó cho Tổ chức dịch vụ thu BHXH tự nguyện, BHYT hộ gia đình nơi cư trú để được hướng dẫn làm thủ tục đăng ký tiếp tục tham gia đóng BHYT và được cấp thẻ BHYT (mới) theo đối tượng hộ gia đình.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "hộ",
      "mình",
      "được",
      "có"
    ],
    "text": "Câu 5: Mình thuộc diện hộ nghèo có tham gia BHYT được địa phương đăng kí trong nhiều năm qua có mã số BHYT là HN2949120845202. Năm nay mình không còn thuộc diện hộ nghèo nữa, mình có kiểm tra trên ứng dụng VSSID thì thấy đã hết hạn và chưa được gia hạn. Bây giờ nếu mình muốn đăng kí gia hạn thì mình phải làm sao? Theo nội dung câu hỏi thì bạn đã không còn thuộc diện hộ nghèo nên bạn không được gia hạn thẻ BHYT theo đối tượng hộ nghèo nữa. Để tránh gián đoạn tham gia BHYT quá 3 tháng, ảnh hưởng đến thời điểm có giá trị sử dụng của thẻ (mới) và quyền lợi tham gia BHYT 5 năm liên tục theo quy định của Luật BHYT, bạn cần nhanh chóng liên hệ và cung cấp mã số BHXH in trên thẻ BHYT cấp trước đó cho Tổ chức dịch vụ thu BHXH tự nguyện, BHYT hộ gia đình nơi cư trú để được hướng dẫn làm thủ tục đăng ký tiếp tục tham gia đóng BHYT và được cấp thẻ BHYT (mới) theo đối tượng hộ gia đình."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_008",
    "question": "Câu 6: T ôi nhập ngũ trước ngày 30/4/1975, nay làm việc tại doanh nghiệp. Vậy, tôi có được cấp thẻ BHYT theo mã 2 dành cho cựu chiến binh không?",
    "answer": "Ngày 28/8/2015, Bộ Y tế đã có Công văn số 6425/BYT-BH về việc giải quyết vướng mắc trong cấp thẻ BHYT, trong đó quy định: Đối với đối tượng là cựu chiến binh thuộc nhiều đối tượng tham gia BHYT thì tham gia BHYT theo thứ tự xuất hiện của đối tượng quy định tại điều 12 Luật BHYT và được hưởng quyền lợi BHYT theo đối tượng có quyền lợi cao nhất theo quy định tại Khoản 2, Điều 22 Luật BHYT. Như vậy trường hợp của ông nếu cung cấp được hồ sơ chứng minh là cựu chiến binh thì được đổi mã quyền lợi hưởng.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "theo",
      "được",
      "đối_tượng",
      "bhyt theo"
    ],
    "text": "Câu 6: T ôi nhập ngũ trước ngày 30/4/1975, nay làm việc tại doanh nghiệp. Vậy, tôi có được cấp thẻ BHYT theo mã 2 dành cho cựu chiến binh không? Ngày 28/8/2015, Bộ Y tế đã có Công văn số 6425/BYT-BH về việc giải quyết vướng mắc trong cấp thẻ BHYT, trong đó quy định: Đối với đối tượng là cựu chiến binh thuộc nhiều đối tượng tham gia BHYT thì tham gia BHYT theo thứ tự xuất hiện của đối tượng quy định tại điều 12 Luật BHYT và được hưởng quyền lợi BHYT theo đối tượng có quyền lợi cao nhất theo quy định tại Khoản 2, Điều 22 Luật BHYT. Như vậy trường hợp của ông nếu cung cấp được hồ sơ chứng minh là cựu chiến binh thì được đổi mã quyền lợi hưởng."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_009",
    "question": "Câu 7: Ông A hỏi, trước mình có tham gia đóng BHYT tự nguyện, đóng theo gia đình, tháng 4 vừa rồi thẻ cũ của ô ng A hết hạn và ông có gia hạn qua hình thức chuyển khoản qua tài khoản ngân hàng Vietcombank. Nhưng sau đó ông có đi làm và phía công ty có đóng bảo hiểm cho ông bắt đầu từ tháng 4, thẻ BHYT đã được chuyển sang DN. Ông A thấy có được hoàn lại phí đã đóng khi đóng theo hộ gia đình. Vậy cho Ông A hỏi mình cần liên hệ với bên nào để nhận lại số phí hoàn ạ.( liên hệ với bên ngân hàng hay bên BHXH ạ)",
    "answer": "Theo quy định tại Khoản 7 Điều 1 Luật số 46/2014/QH13 ngày 13/6/2014 sửa đổi bổ sung một số điều của Luật BHYT quy định trường hợp một người đồng thời thuộc nhiều đối tượng tham gia BHYT khác nhau quy định tại Điều 12 của Luật này thì đóng BHYT theo đối tượng đầu tiên mà người đó được xác định theo thứ tự của các đối tượng quy định tại Điều 12 của Luật này. Đối chiếu quy định trên, khi ông đi làm tại công ty sẽ tham gia BHYT theo nhóm 1 (do người lao động và người sử dụng lao động đóng) và thẻ BHYT theo nhóm 5 (nhóm hộ gia đình) được cấp trước đó sẽ được báo giảm và cơ quan BHXH sẽ hoàn trả tiền đóng BHYT cho ông Đề nghị ông liên hệ với cơ quan BHXH nơi ông tham gia BHYT theo hộ gia đình để được giải quyết hoàn trả theo quy định.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "theo",
      "ông",
      "đóng",
      "quy_định"
    ],
    "text": "Câu 7: Ông A hỏi, trước mình có tham gia đóng BHYT tự nguyện, đóng theo gia đình, tháng 4 vừa rồi thẻ cũ của ô ng A hết hạn và ông có gia hạn qua hình thức chuyển khoản qua tài khoản ngân hàng Vietcombank. Nhưng sau đó ông có đi làm và phía công ty có đóng bảo hiểm cho ông bắt đầu từ tháng 4, thẻ BHYT đã được chuyển sang DN. Ông A thấy có được hoàn lại phí đã đóng khi đóng theo hộ gia đình. Vậy cho Ông A hỏi mình cần liên hệ với bên nào để nhận lại số phí hoàn ạ.( liên hệ với bên ngân hàng hay bên BHXH ạ) Theo quy định tại Khoản 7 Điều 1 Luật số 46/2014/QH13 ngày 13/6/2014 sửa đổi bổ sung một số điều của Luật BHYT quy định trường hợp một người đồng thời thuộc nhiều đối tượng tham gia BHYT khác nhau quy định tại Điều 12 của Luật này thì đóng BHYT theo đối tượng đầu tiên mà người đó được xác định theo thứ tự của các đối tượng quy định tại Điều 12 của Luật này. Đối chiếu quy định trên, khi ông đi làm tại công ty sẽ tham gia BHYT theo nhóm 1 (do người lao động và người sử dụng lao động đóng) và thẻ BHYT theo nhóm 5 (nhóm hộ gia đình) được cấp trước đó sẽ được báo giảm và cơ quan BHXH sẽ hoàn trả tiền đóng BHYT cho ông Đề nghị ông liên hệ với cơ quan BHXH nơi ông tham gia BHYT theo hộ gia đình để được giải quyết hoàn trả theo quy định."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_010",
    "question": "Câu 8: Chị T là công chức, đã tham gia BHYT hơn 8 năm, trước đây chị T đi khám bệnh thường không sử dụng thẻ BHYT, nay chị thấy đã có nhiều thay đổi đối với người khám bệnh có sử dụng thẻ BHYT, chị muốn tìm hiểu về giá thanh toán các dịch vụ y tế để thuận tiện khi đi khám bệnh tại bệnh viện tư nhân có thanh toán BHYT?",
    "answer": "Về giá dịch vụ KCB BHYT, chị tham khảo tại Thông tư số 39/2018/TT-BYT ngày 30/11/2018 của Bộ Y tế quy định thống nhất giá dịch vụ KCB BHYT giữa các bệnh viện cùng hạng trên toàn quốc và hướng dẫn áp dụng giá, thanh toán chi phí KCB trong một số trường hợp và Thông tư số 13/2019/TT-BYT ngày 05/7/2019 sửa đổi bổ sung một số điều của Thông tư số 39/2018/TT-BYT Bệnh viện tư nhân có ký hợp đồng KCB BHYT sẽ được hưởng quyền lợi BHYT theo quy định.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "chị",
      "có",
      "giá",
      "kcb"
    ],
    "text": "Câu 8: Chị T là công chức, đã tham gia BHYT hơn 8 năm, trước đây chị T đi khám bệnh thường không sử dụng thẻ BHYT, nay chị thấy đã có nhiều thay đổi đối với người khám bệnh có sử dụng thẻ BHYT, chị muốn tìm hiểu về giá thanh toán các dịch vụ y tế để thuận tiện khi đi khám bệnh tại bệnh viện tư nhân có thanh toán BHYT? Về giá dịch vụ KCB BHYT, chị tham khảo tại Thông tư số 39/2018/TT-BYT ngày 30/11/2018 của Bộ Y tế quy định thống nhất giá dịch vụ KCB BHYT giữa các bệnh viện cùng hạng trên toàn quốc và hướng dẫn áp dụng giá, thanh toán chi phí KCB trong một số trường hợp và Thông tư số 13/2019/TT-BYT ngày 05/7/2019 sửa đổi bổ sung một số điều của Thông tư số 39/2018/TT-BYT Bệnh viện tư nhân có ký hợp đồng KCB BHYT sẽ được hưởng quyền lợi BHYT theo quy định."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_011",
    "question": "Câu 9: Trước đây khi đi KCB anh A phải trình thẻ BHYT để được thanh toán chi phí KCB? Vậy nay đi khám chữa bệnh mà anh A quên không mang thẻ BHYT có được thanh toán không?",
    "answer": "Hiện nay, trường hợp anh quên mang thẻ BHYT, anh có thể trình ứng dụng VssID cài đặt trên điện thoại thông minh, thẻ CCCD gắn chip đã được đồng bộ dữ liệu để thay thế thẻ BHYT giấy.",
    "keyphrases": [
      "anh",
      "bhyt",
      "thẻ",
      "thẻ bhyt",
      "được"
    ],
    "text": "Câu 9: Trước đây khi đi KCB anh A phải trình thẻ BHYT để được thanh toán chi phí KCB? Vậy nay đi khám chữa bệnh mà anh A quên không mang thẻ BHYT có được thanh toán không? Hiện nay, trường hợp anh quên mang thẻ BHYT, anh có thể trình ứng dụng VssID cài đặt trên điện thoại thông minh, thẻ CCCD gắn chip đã được đồng bộ dữ liệu để thay thế thẻ BHYT giấy."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_012",
    "question": "Câu 10: Xin hãy cho tôi được biết Hồ sơ thanh toán trực tiếp chi phí KCB BHYT được quy định như thế nào?",
    "answer": "Theo quy định tại Điều 28 Nghị định số 146/2018/NĐ-CP quy định Hồ sơ đề nghị thanh toán trực tiếp :",
    "keyphrases": [
      "quy_định",
      "hồ_sơ",
      "thanh_toán",
      "thanh_toán trực_tiếp",
      "trực_tiếp"
    ],
    "text": "Câu 10: Xin hãy cho tôi được biết Hồ sơ thanh toán trực tiếp chi phí KCB BHYT được quy định như thế nào? Theo quy định tại Điều 28 Nghị định số 146/2018/NĐ-CP quy định Hồ sơ đề nghị thanh toán trực tiếp :"
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_013",
    "question": "Câu 12: Cho cháu hỏi về việc đăng kí tham gia bảo hiểm y tế, Dượng cháu có tham gia bảo hiểm y tế 5 năm liên tục. Vừa mới hết hạn sử dụng ngày 30/4/2023. Và ngày 6/5/2023 dượng cháu bị bệnh nặng. Cho cháu hỏi bây giờ đăng kí mua tiếp theo thì thời gian nhận thẻ là bao lâu? Và có hỗ trợ nào có thể có sớm hơn được không?",
    "answer": "Theo Khoản 5 Điều 12 Nghị định số 146 năm 2018 của Chính phủ quy định: “…Thời gian tham gia bảo hiểm y tế liên tục là thời gian sử dụng ghi trên thẻ BHYT lần sau nối tiếp lần trước. Người tham gia bảo hiểm y tế 05 năm liên tục là người có thời gian tham gia BHYT gián đoạn không quá 03 tháng”. Theo Điểm 2.2, Khoản 2, Điều",
    "keyphrases": [
      "tham_gia",
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "cháu",
      "có",
      "tham_gia bảo_hiểm_y_tế"
    ],
    "text": "Câu 12: Cho cháu hỏi về việc đăng kí tham gia bảo hiểm y tế, Dượng cháu có tham gia bảo hiểm y tế 5 năm liên tục. Vừa mới hết hạn sử dụng ngày 30/4/2023. Và ngày 6/5/2023 dượng cháu bị bệnh nặng. Cho cháu hỏi bây giờ đăng kí mua tiếp theo thì thời gian nhận thẻ là bao lâu? Và có hỗ trợ nào có thể có sớm hơn được không? Theo Khoản 5 Điều 12 Nghị định số 146 năm 2018 của Chính phủ quy định: “…Thời gian tham gia bảo hiểm y tế liên tục là thời gian sử dụng ghi trên thẻ BHYT lần sau nối tiếp lần trước. Người tham gia bảo hiểm y tế 05 năm liên tục là người có thời gian tham gia BHYT gián đoạn không quá 03 tháng”. Theo Điểm 2.2, Khoản 2, Điều"
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_014",
    "question": "Câu 13: Tôi tham gia đầy đủ BHXH bắt buộc từ năm 2011 đến 2017. Nhưng do công ty làm ăn thua lỗ, đã không đóng cho tôi trong khoảng năm 2014 đến 2017. Hiện tại tôi là lao động tự do. Tôi muốn tiếp tục đóng bảo hiểm tự nguyện. Xin cho biết quy trình và các bước dể đóng tiếp như thế nào và ở đâu? Những năm doanh nghiệp không đóng cho tôi, tôi có thể đóng bù vào không ? Xin cảm ơn.",
    "answer": "Căn cứ hướng dẫn tại Điều 24 Quy trình thu BHXH, BHYT, BH thất nghiệp, BHTNLĐ, BNN; quản lý sổ BHXH, thẻ BHYT ban hành kèm theo Quyết định số 595/QĐ-BHXH ngày 14/4/2017 của BHXH Việt Nam, trường hợp của ông/bà có thể đăng ký tham gia, đóng BHXH tự nguyện tại cơ quan BHXH cấp huyện hoặc Đại lý thu BHXH, BHYT gần nơi cư trú. Đề nghị ông/bà liên hệ trực tiếp với các đơn vị này để được hướng dẫn cụ thể.",
    "keyphrases": [
      "bhxh",
      "tôi",
      "đóng",
      "2017",
      "bhyt"
    ],
    "text": "Câu 13: Tôi tham gia đầy đủ BHXH bắt buộc từ năm 2011 đến 2017. Nhưng do công ty làm ăn thua lỗ, đã không đóng cho tôi trong khoảng năm 2014 đến 2017. Hiện tại tôi là lao động tự do. Tôi muốn tiếp tục đóng bảo hiểm tự nguyện. Xin cho biết quy trình và các bước dể đóng tiếp như thế nào và ở đâu? Những năm doanh nghiệp không đóng cho tôi, tôi có thể đóng bù vào không ? Xin cảm ơn. Căn cứ hướng dẫn tại Điều 24 Quy trình thu BHXH, BHYT, BH thất nghiệp, BHTNLĐ, BNN; quản lý sổ BHXH, thẻ BHYT ban hành kèm theo Quyết định số 595/QĐ-BHXH ngày 14/4/2017 của BHXH Việt Nam, trường hợp của ông/bà có thể đăng ký tham gia, đóng BHXH tự nguyện tại cơ quan BHXH cấp huyện hoặc Đại lý thu BHXH, BHYT gần nơi cư trú. Đề nghị ông/bà liên hệ trực tiếp với các đơn vị này để được hướng dẫn cụ thể."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_015",
    "question": "Câu 14: Anh tôi đang làm ở một Công ty, không được ký hợp đồng lao động và cũng không được đóng BHXH. Vậy, tôi có thể tự tham gia BHXH tự nguyện được không?",
    "answer": "Theo quy định tại Khoản a điểm 1 Điều 2 Luật BHXH quy định đối tượng tham gia BHXH bắt buộc: \"Người làm việc theo hợp đồng lao động không xác định thời hạn, hợp đồng lao động xác định thời hạn, hợp đồng lao động theo mùa vụ hoặc theo một công việc nhất định có thời hạn từ đủ 03 tháng đến dưới 12 tháng, kể cả hợp đồng lao động được ký kết giữa người sử dụng lao động với người đại diện theo pháp luật của người dưới 15 tuổi theo quy định của pháp luật về lao động\". Nếu bà ký HĐLĐ theo quy định này thì thuộc đối tượng tham gia BHXH, BHYT, BHTN bắt buộc.",
    "keyphrases": [
      "lao_động",
      "theo",
      "bhxh",
      "hợp_đồng",
      "hợp_đồng lao_động"
    ],
    "text": "Câu 14: Anh tôi đang làm ở một Công ty, không được ký hợp đồng lao động và cũng không được đóng BHXH. Vậy, tôi có thể tự tham gia BHXH tự nguyện được không? Theo quy định tại Khoản a điểm 1 Điều 2 Luật BHXH quy định đối tượng tham gia BHXH bắt buộc: \"Người làm việc theo hợp đồng lao động không xác định thời hạn, hợp đồng lao động xác định thời hạn, hợp đồng lao động theo mùa vụ hoặc theo một công việc nhất định có thời hạn từ đủ 03 tháng đến dưới 12 tháng, kể cả hợp đồng lao động được ký kết giữa người sử dụng lao động với người đại diện theo pháp luật của người dưới 15 tuổi theo quy định của pháp luật về lao động\". Nếu bà ký HĐLĐ theo quy định này thì thuộc đối tượng tham gia BHXH, BHYT, BHTN bắt buộc."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_016",
    "question": "Trường hợp của anh bạn không thuộc đối tượng tham gia BHXH bắt buộc thì có thể đăng ký tham gia BHXH tự nguyện tại Đại lý bưu điện nơi cư trú.",
    "answer": "Theo quy định tại Khoản 1h Điều 2 Luật Bảo hiểm xã hội quy định đối tượng tham gia BHXH bắt buộc bao gồm: Người quản lý doanh nghiệp, người quản lý điều hành hợp tác xã có hưởng tiền lương. Khoản 18 Điều 4 Luật Doanh nghiệp 2014 có quy định: Người quản lý doanh nghiệp là người quản lý công ty và người quản lý doanh nghiệp tư nhân, bao gồm chủ doanh nghiệp tư nhân, thành viên hợp danh, Chủ tịch Hội đồng thành viên, thành viên Hội đồng thành viên, Chủ tịch công ty, Chủ tịch Hội đồng quản trị, thành viên Hội đồng quản trị, Giám đốc hoặc Tổng giám đốc và cá nhân giữ chức danh quản lý khác có thẩm quyền nhân danh công ty ký kết giao dịch của công ty theo quy định tại Điều lệ công ty. Như vậy, trường hợp giám đốc Công ty TNHH MTV có hưởng lương thì thuộc đối tượng tham gia BHXH bắt buộc. Trường hợp giám đốc không hưởng lương thì không phải tham gia BHXH bắt buộc.",
    "keyphrases": [
      "công_ty",
      "bhxh",
      "doanh_nghiệp",
      "tham_gia",
      "tham_gia bhxh"
    ],
    "text": "Trường hợp của anh bạn không thuộc đối tượng tham gia BHXH bắt buộc thì có thể đăng ký tham gia BHXH tự nguyện tại Đại lý bưu điện nơi cư trú. Theo quy định tại Khoản 1h Điều 2 Luật Bảo hiểm xã hội quy định đối tượng tham gia BHXH bắt buộc bao gồm: Người quản lý doanh nghiệp, người quản lý điều hành hợp tác xã có hưởng tiền lương. Khoản 18 Điều 4 Luật Doanh nghiệp 2014 có quy định: Người quản lý doanh nghiệp là người quản lý công ty và người quản lý doanh nghiệp tư nhân, bao gồm chủ doanh nghiệp tư nhân, thành viên hợp danh, Chủ tịch Hội đồng thành viên, thành viên Hội đồng thành viên, Chủ tịch công ty, Chủ tịch Hội đồng quản trị, thành viên Hội đồng quản trị, Giám đốc hoặc Tổng giám đốc và cá nhân giữ chức danh quản lý khác có thẩm quyền nhân danh công ty ký kết giao dịch của công ty theo quy định tại Điều lệ công ty. Như vậy, trường hợp giám đốc Công ty TNHH MTV có hưởng lương thì thuộc đối tượng tham gia BHXH bắt buộc. Trường hợp giám đốc không hưởng lương thì không phải tham gia BHXH bắt buộc."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_017",
    "question": "Câu16: Tôi đi làm mới đóng BHXH được một tháng, vợ tôi không đóng BHXH. Khi vợ sinh con, tôi có được nghỉ để chăm con và hưởng trợ cấp 2 tháng lương cơ sở không? Nếu vợ tôi tham gia BHYT thì có được quyền lợi gì khi đi sinh con?",
    "answer": "Khoản 2, Điều 34 Luật BHXH 2014 quy định: Lao động nam đang đóng bảo hiểm xã hội khi vợ sinh con được nghỉ việc hưởng chế độ thai sản như sau: b) 7 ngày làm việc khi vợ sinh con phải phẫu thuật, sinh con dưới 32 tuần tuổi; c) Trường hợp vợ sinh đôi thì được nghỉ 10 ngày làm việc, từ sinh ba trở lên thì cứ thêm mỗi con được nghỉ thêm 3 ngày làm việc; d) Trường hợp vợ sinh đôi trở lên mà phải phẫu thuật thì được nghỉ 14 ngày làm việc. Thời gian nghỉ việc hưởng chế độ thai sản quy định tại khoản này được tính trong khoảng thời gian 30 ngày đầu kể từ ngày vợ sinh con. Điều 38 Luật BHXH quy định: Trường hợp sinh con nhưng chỉ có cha tham gia bảo hiểm xã hội thì cha được trợ cấp một lần bằng 02 lần mức lương cơ sở tại tháng sinh con cho mỗi con. Điểm a, khoản 2, Điều 9, Mục II, Thông tư 59/2015/TT-BLĐTBXH quy định về điều kiện hưởng trợ cấp một lần khi sinh con được hướng dẫn cụ thể như sau: a) Đối với trường hợp chỉ có cha tham gia bảo hiểm xã hội thì cha phải đóng bảo hiểm xã hội từ đủ 6 tháng trở lên trong thời gian 12 tháng trước khi sinh con. Như vậy, trường hợp chồng đi làm mới đóng BHXH được 1 tháng, mà vợ không đóng BHXH sinh con thì chồng được nghỉ chăm con tùy theo số con sinh ra và tình trạng sinh của vợ, nhưng chưa đủ điều kiện hưởng trợ cấp một lần 2 tháng lương cơ sở khi sinh con.",
    "keyphrases": [
      "con",
      "sinh",
      "sinh con",
      "được",
      "vợ"
    ],
    "text": "Câu16: Tôi đi làm mới đóng BHXH được một tháng, vợ tôi không đóng BHXH. Khi vợ sinh con, tôi có được nghỉ để chăm con và hưởng trợ cấp 2 tháng lương cơ sở không? Nếu vợ tôi tham gia BHYT thì có được quyền lợi gì khi đi sinh con? Khoản 2, Điều 34 Luật BHXH 2014 quy định: Lao động nam đang đóng bảo hiểm xã hội khi vợ sinh con được nghỉ việc hưởng chế độ thai sản như sau: b) 7 ngày làm việc khi vợ sinh con phải phẫu thuật, sinh con dưới 32 tuần tuổi; c) Trường hợp vợ sinh đôi thì được nghỉ 10 ngày làm việc, từ sinh ba trở lên thì cứ thêm mỗi con được nghỉ thêm 3 ngày làm việc; d) Trường hợp vợ sinh đôi trở lên mà phải phẫu thuật thì được nghỉ 14 ngày làm việc. Thời gian nghỉ việc hưởng chế độ thai sản quy định tại khoản này được tính trong khoảng thời gian 30 ngày đầu kể từ ngày vợ sinh con. Điều 38 Luật BHXH quy định: Trường hợp sinh con nhưng chỉ có cha tham gia bảo hiểm xã hội thì cha được trợ cấp một lần bằng 02 lần mức lương cơ sở tại tháng sinh con cho mỗi con. Điểm a, khoản 2, Điều 9, Mục II, Thông tư 59/2015/TT-BLĐTBXH quy định về điều kiện hưởng trợ cấp một lần khi sinh con được hướng dẫn cụ thể như sau: a) Đối với trường hợp chỉ có cha tham gia bảo hiểm xã hội thì cha phải đóng bảo hiểm xã hội từ đủ 6 tháng trở lên trong thời gian 12 tháng trước khi sinh con. Như vậy, trường hợp chồng đi làm mới đóng BHXH được 1 tháng, mà vợ không đóng BHXH sinh con thì chồng được nghỉ chăm con tùy theo số con sinh ra và tình trạng sinh của vợ, nhưng chưa đủ điều kiện hưởng trợ cấp một lần 2 tháng lương cơ sở khi sinh con."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_018",
    "question": "Câu 17: Bảo hiểm xã hội cho em hỏi là hiện BHYT quản lý theo cá nhân và mã hộ gia đình nên nếu chuyển đổi từ mua thẻ BHYT tự nguyện sang thẻ BHYT bắt buộc thì thời gian đã tham gia bHYT tự nguyện cũng vẫn được tính tiếp cho người lao động đúng ko ạ? Vì người lao động đã tham gia BHYT tự nguyện trên 5 năm.",
    "answer": "Theo quy định tại Khoản 5 Điều 12 Nghị định số 146/2018/NĐ-CP ngày 17/10/2018 của Chính phủ quy định chi tiết và hướng dẫn biện pháp thi hành một số điều của Luật BHYT thì “ Thời gian tham gia BHYT liên tục là thời gian sử dụng ghi trên thẻ BHYT lần sau nối tiếp lần trước; trường hợp gián đoạn tối đa không quá 3 tháng ”.",
    "keyphrases": [
      "bhyt",
      "bhyt tự_nguyện",
      "tham_gia",
      "tham_gia bhyt",
      "thẻ"
    ],
    "text": "Câu 17: Bảo hiểm xã hội cho em hỏi là hiện BHYT quản lý theo cá nhân và mã hộ gia đình nên nếu chuyển đổi từ mua thẻ BHYT tự nguyện sang thẻ BHYT bắt buộc thì thời gian đã tham gia bHYT tự nguyện cũng vẫn được tính tiếp cho người lao động đúng ko ạ? Vì người lao động đã tham gia BHYT tự nguyện trên 5 năm. Theo quy định tại Khoản 5 Điều 12 Nghị định số 146/2018/NĐ-CP ngày 17/10/2018 của Chính phủ quy định chi tiết và hướng dẫn biện pháp thi hành một số điều của Luật BHYT thì “ Thời gian tham gia BHYT liên tục là thời gian sử dụng ghi trên thẻ BHYT lần sau nối tiếp lần trước; trường hợp gián đoạn tối đa không quá 3 tháng ”."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_019",
    "question": "Câu 18: Cho anh H hỏi là BHXH bắt buộc khác BHXH tự nguyện như thế nào? Nếu anh H tham gia BHXH tự nguyện thì có được thanh toán BHXH bắt buộc mà anh H đã tham gia 1 năm trước đó không?",
    "answer": "BHXH bắt buộc là loại hình BHXH do Nhà nước tổ chức mà người lao động và người sử dụng lao động phải tham gia. BHXH tự nguyện là loại hình BHXH do Nhà nước tổ chức mà người tham gia được lựa chọn mức đóng, phương thức đóng phù hợp với thu nhập của mình và Nhà nước có chính sách hỗ trợ tiền đóng BHXH để người tham gia hưởng chế độ hưu trí và tử tuất. Thời gian tham gia BHXH bắt buộc trước đó 1 năm nếu anh không muốn cộng nối với thời gian tham gia BHXH tự nguyện thì anh liên hệ với cơ quan BHXH đẻ làm thủ tục thanh toán BHXH 1 lần. Tuy nhiên, anh không nên thanh toán BHXH 1 lần mà hãy bảo lưu lại thời gian đó cộng nối với thời gian BHXH tự nguyện đến khi hết tuổi lao động hưởng chế độ hưu trí .",
    "keyphrases": [
      "bhxh",
      "tham_gia",
      "anh",
      "bhxh tự_nguyện",
      "tự_nguyện"
    ],
    "text": "Câu 18: Cho anh H hỏi là BHXH bắt buộc khác BHXH tự nguyện như thế nào? Nếu anh H tham gia BHXH tự nguyện thì có được thanh toán BHXH bắt buộc mà anh H đã tham gia 1 năm trước đó không? BHXH bắt buộc là loại hình BHXH do Nhà nước tổ chức mà người lao động và người sử dụng lao động phải tham gia. BHXH tự nguyện là loại hình BHXH do Nhà nước tổ chức mà người tham gia được lựa chọn mức đóng, phương thức đóng phù hợp với thu nhập của mình và Nhà nước có chính sách hỗ trợ tiền đóng BHXH để người tham gia hưởng chế độ hưu trí và tử tuất. Thời gian tham gia BHXH bắt buộc trước đó 1 năm nếu anh không muốn cộng nối với thời gian tham gia BHXH tự nguyện thì anh liên hệ với cơ quan BHXH đẻ làm thủ tục thanh toán BHXH 1 lần. Tuy nhiên, anh không nên thanh toán BHXH 1 lần mà hãy bảo lưu lại thời gian đó cộng nối với thời gian BHXH tự nguyện đến khi hết tuổi lao động hưởng chế độ hưu trí ."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_020",
    "question": "Câu 19: Anh X đang làm ở một Công ty, không được ký hợp đồng lao động và cũng không được đóng BHXH. Vậy, Anh X có thể tự tham gia BHXH tự nguyện được không?",
    "answer": "Khoản a điểm 1 Điều 2 Luật BHXH quy định đối tượng tham gia BHXH bắt buộc: \"Người làm việc theo hợp đồng lao động không xác định thời hạn, hợp đồng lao động xác định thời hạn, hợp đồng lao động theo mùa vụ hoặc theo một công việc nhất định có thời hạn từ đủ 03 tháng đến dưới 12 tháng, kể cả hợp đồng lao động được ký kết giữa người sử dụng lao động với người đại diện theo pháp luật của người dưới 15 tuổi theo quy định của pháp luật về lao động\". Nếu anh ký HĐLĐ theo quy định này thì thuộc đối tượng tham gia BHXH, BHYT, BHTN bắt buộc.Trường hợp bà không thuộc đối tượng tham gia BHXH bắt buộc thì có thể đăng ký tham gia BHXH tự nguyện tại Đại lý bưu điện nơi cư trú.",
    "keyphrases": [
      "bhxh",
      "lao_động",
      "theo",
      "hợp_đồng",
      "hợp_đồng lao_động"
    ],
    "text": "Câu 19: Anh X đang làm ở một Công ty, không được ký hợp đồng lao động và cũng không được đóng BHXH. Vậy, Anh X có thể tự tham gia BHXH tự nguyện được không? Khoản a điểm 1 Điều 2 Luật BHXH quy định đối tượng tham gia BHXH bắt buộc: \"Người làm việc theo hợp đồng lao động không xác định thời hạn, hợp đồng lao động xác định thời hạn, hợp đồng lao động theo mùa vụ hoặc theo một công việc nhất định có thời hạn từ đủ 03 tháng đến dưới 12 tháng, kể cả hợp đồng lao động được ký kết giữa người sử dụng lao động với người đại diện theo pháp luật của người dưới 15 tuổi theo quy định của pháp luật về lao động\". Nếu anh ký HĐLĐ theo quy định này thì thuộc đối tượng tham gia BHXH, BHYT, BHTN bắt buộc.Trường hợp bà không thuộc đối tượng tham gia BHXH bắt buộc thì có thể đăng ký tham gia BHXH tự nguyện tại Đại lý bưu điện nơi cư trú."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_021",
    "question": "Câu 20: Cho chị B hỏi chị bị tai nạn lao động 33%. Giờ chị B nghĩ việc không làm nữa bên bảo hiểm có cấp cho chị B cái thẻ bảo hiểm y tế mãi mãi không ?",
    "answer": "Theo quy định tại khoản 2 Điều 2 Nghị định 146/2018/NĐ-CP quy định: \"Điều",
    "keyphrases": [
      "chị",
      "cho",
      "cho chị",
      "không",
      "quy_định"
    ],
    "text": "Câu 20: Cho chị B hỏi chị bị tai nạn lao động 33%. Giờ chị B nghĩ việc không làm nữa bên bảo hiểm có cấp cho chị B cái thẻ bảo hiểm y tế mãi mãi không ? Theo quy định tại khoản 2 Điều 2 Nghị định 146/2018/NĐ-CP quy định: \"Điều"
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_022",
    "question": "Câu 21: Tôi có tham gia đóng BHXH được khoảng 5 năm. Nhưng trong quá trình làm việc tôi có bị ốm và nghỉ điều trị khoản gần 1 năm.Trong thời gian nghỉ điều trị bệnh thì tôi nghỉ không lương do đó bị gián đoạn đóng BHXH (khoảng gần 1 năm). Vậy tôi muốn hỏi thủ tục để đóng bù BHXH thời gian tôi nghỉ gián đoạn 1 năm kia như thế nào? Số tiền phải đóng bù tính như thế nào? Và tiến hành đóng bù ở công ty tôi làm việc hay đến cơ quan bảo hiểm tự nguyện để đóng?",
    "answer": "Căn cứ quy định tại Khoản 2 Điều 21; Khoản 1, 3 Điều 85; Khoản 1 Điều 86, Luật BHXH năm 2014; Khoản 4 Điều 6 Thông tư số 59/2015/TT-BLĐTBXH ngày 29/12/2015 của Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội quy định chi tiết và hướng dẫn thi hành một số điều của Luật BHXH về BHXH bắt buộc, hàng tháng người sử dụng lao động đóng BHXH và trích từ tiền lương của người lao động để đóng cùng một lúc vào quỹ BHXH; Người lao động không làm việc và không hưởng tiền lương, nghỉ việc hưởng trợ cấp ốm đau từ 14 ngày làm việc trở lên trong tháng thì không phải đóng BHXH tháng đó. Do đó, thời gian bà nghỉ không làm việc, không hưởng tiền lương thì không có căn cứ để trích nộp BHXH (không được đóng bù), thời gian này không được tính để hưởng BHXH.",
    "keyphrases": [
      "bhxh",
      "đóng",
      "không",
      "tôi",
      "khoản"
    ],
    "text": "Câu 21: Tôi có tham gia đóng BHXH được khoảng 5 năm. Nhưng trong quá trình làm việc tôi có bị ốm và nghỉ điều trị khoản gần 1 năm.Trong thời gian nghỉ điều trị bệnh thì tôi nghỉ không lương do đó bị gián đoạn đóng BHXH (khoảng gần 1 năm). Vậy tôi muốn hỏi thủ tục để đóng bù BHXH thời gian tôi nghỉ gián đoạn 1 năm kia như thế nào? Số tiền phải đóng bù tính như thế nào? Và tiến hành đóng bù ở công ty tôi làm việc hay đến cơ quan bảo hiểm tự nguyện để đóng? Căn cứ quy định tại Khoản 2 Điều 21; Khoản 1, 3 Điều 85; Khoản 1 Điều 86, Luật BHXH năm 2014; Khoản 4 Điều 6 Thông tư số 59/2015/TT-BLĐTBXH ngày 29/12/2015 của Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội quy định chi tiết và hướng dẫn thi hành một số điều của Luật BHXH về BHXH bắt buộc, hàng tháng người sử dụng lao động đóng BHXH và trích từ tiền lương của người lao động để đóng cùng một lúc vào quỹ BHXH; Người lao động không làm việc và không hưởng tiền lương, nghỉ việc hưởng trợ cấp ốm đau từ 14 ngày làm việc trở lên trong tháng thì không phải đóng BHXH tháng đó. Do đó, thời gian bà nghỉ không làm việc, không hưởng tiền lương thì không có căn cứ để trích nộp BHXH (không được đóng bù), thời gian này không được tính để hưởng BHXH."
  },
  {
    "doc_id": "cantho-gov-QA",
    "type": "qa",
    "qa_id": "cantho-gov-QA_023",
    "question": "Câu 22: Mẹ tôi sinh ngày 11/6/1967, muốn tham gia BHXH tự nguyện có được không? Nếu được thì phải đóng như thế nào? Mẹ tôi có mua BHYT, khi tham gia BHXH tự nguyện có được cấp BHYT không?",
    "answer": "Theo quy định của pháp luật về BHXH hiện hành, đối tượng tham gia BHXH tự nguyện là công dân Việt Nam từ đủ 15 tuổi trở lên (không giới hạn tuổi trần) và không thuộc đối tượng tham gia BHXH bắt buộc. Mức đóng BHXH tự nguyện hằng tháng của người tham gia BHXH tự nguyện bằng 22% mức thu nhập tháng do người tham gia lựa chọn, thấp nhất bằng mức chuẩn hộ nghèo của khu vực nông thôn, cao nhất bằng 20 lần mức lương cơ sở tại thời điểm đóng. Người tham gia BHXH tự nguyện được chọn linh hoạt các phương thức đóng: hằng tháng, 03 tháng một lần, 06 tháng một lần, 12 tháng một lần, đóng một lần cho nhiều năm về sau nhưng không quá 5 năm một lần, đóng một lần cho những năm còn thiếu đối với người tham gia BHXH đã đủ điều kiện về tuổi để hưởng lương hưu theo quy định nhưng thời gian đóng BHXH còn thiếu không quá 10 năm (120 tháng) thì được đóng cho đủ 20 năm để hưởng lương hưu. 6 Khi tham gia BHXH tự nguyện, người tham gia được Nhà nước hỗ trợ tiền đóng theo tỷ lệ phần trăm (%) trên mức đóng BHXH hằng tháng theo mức chuẩn hộ nghèo của khu vực nông thôn cụ thể là: Bằng 30% đối với người tham gia thuộc hộ nghèo; 25% đối với người tham gia thuộc hộ cận nghèo; 10% đối với các đối tượng khác. Thời gian hỗ trợ tối đa là 10 năm. Về điều kiện hưởng lương hưu: người tham gia BHXH tự nguyện được hưởng lương hưu khi đủ điều kiện về tuổi đời theo quy định tại Điều 169 Bộ Luật Lao động năm 2019 (năm 2021, tuổi nghỉ hưu của người lao động trong điều kiện lao động bình thường là đủ 60 tuổi 03 tháng đối với nam; đủ 55 tuổi 04 tháng đối với nữ. Sau đó, cứ mỗi năm tăng thêm 03 tháng với lao động nam; 04 tháng với lao động nữ cho đến khi đủ 62 tuổi đối với lao động nam vào năm 2028 và đủ 60 tuổi đối với lao động nữ vào năm 2035) và có đủ 20 năm đóng BHXH trở lên. BHXH Việt Nam cung cấp thông tin về điều kiện tham gia và hưởng lương hưu để Bạn nắm được. Đề nghị Bạn căn cứ quy định của chính sách và tình hình kinh tế của gia đình để quyết định lựa chọn mức đóng, phương thức đóng BHXH tự nguyện phù hợp; đồng thời liên hệ với cơ quan BHXH nơi cư trú hoặc tổ chức dịch vụ thu BHXH tại địa phương nơi gần nhất để được tư vấn tham gia. Bài Viết Liên Quan HỎI ĐÁP CẤP ĐỔI GIẤY PHÉP LÁI XE, ĐĂNG KIỂM, ĐĂNG KÝ, LĨNH VỰC GIAO THÔNG 05/11/2024 Lượt xem: 1023 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ LĨNH VỰC HỘ TỊCH, LÝ LỊCH TƯ PHÁP 30/08/2024 Lượt xem: 1107 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ THÔNG TƯ 05/2024/TT-BKHĐT 04/05/2024 Lượt xem: 1980 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 5/4/2024 10/04/2024 Lượt xem: 832 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 29/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 755 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 15/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 555 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 1/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 441 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 19/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 459 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia: Những quy định về Thừa phát lại 10/04/2024 Lượt xem: 412 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 12/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 442 HỎI ĐÁP CẤP ĐỔI GIẤY PHÉP LÁI XE, ĐĂNG KIỂM, ĐĂNG KÝ, LĨNH VỰC GIAO THÔNG 05/11/2024 Lượt xem: 1023 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ LĨNH VỰC HỘ TỊCH, LÝ LỊCH TƯ PHÁP 30/08/2024 Lượt xem: 1107 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ THÔNG TƯ 05/2024/TT-BKHĐT 04/05/2024 Lượt xem: 1980 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 5/4/2024 10/04/2024 Lượt xem: 832 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 29/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 755 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 15/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 555 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 1/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 441 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 19/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 459 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia: Những quy định về Thừa phát lại 10/04/2024 Lượt xem: 412 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 12/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 442 HỎI ĐÁP CẤP ĐỔI GIẤY PHÉP LÁI XE, ĐĂNG KIỂM, ĐĂNG KÝ, LĨNH VỰC GIAO THÔNG 05/11/2024 Lượt xem: 1023 HỎI ĐÁP CẤP ĐỔI GIẤY PHÉP LÁI XE, ĐĂNG KIỂM, ĐĂNG KÝ, LĨNH VỰC GIAO THÔNG 05/11/2024 Lượt xem: 1023 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ LĨNH VỰC HỘ TỊCH, LÝ LỊCH TƯ PHÁP 30/08/2024 Lượt xem: 1107 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ LĨNH VỰC HỘ TỊCH, LÝ LỊCH TƯ PHÁP 30/08/2024 Lượt xem: 1107 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ THÔNG TƯ 05/2024/TT-BKHĐT 04/05/2024 Lượt xem: 1980 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ THÔNG TƯ 05/2024/TT-BKHĐT 04/05/2024 Lượt xem: 1980 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 5/4/2024 10/04/2024 Lượt xem: 832 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 5/4/2024 10/04/2024 Lượt xem: 832 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 29/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 755 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 29/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 755 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 15/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 555 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 15/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 555 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 1/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 441 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 1/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 441 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 19/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 459 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 19/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 459 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia: Những quy định về Thừa phát lại 10/04/2024 Lượt xem: 412 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia: Những quy định về Thừa phát lại 10/04/2024 Lượt xem: 412 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 12/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 442 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 12/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 442 Sở Tư Pháp Cần Thơ Sở Tư Pháp Cần Thơ 286 Đường 30-4 - P. Ninh Kiều - TP. Cần Thơ Can Tho , City 920000 (84-2923) 829309 286 Đường 30-4 - P. Ninh Kiều - TP. Cần Thơ Can Tho , City 920000 286 Đường 30-4 - P. Ninh Kiều - TP. Cần Thơ",
    "keyphrases": [
      "2024",
      "2024 lượt",
      "lượt",
      "lượt xem",
      "xem"
    ],
    "text": "Câu 22: Mẹ tôi sinh ngày 11/6/1967, muốn tham gia BHXH tự nguyện có được không? Nếu được thì phải đóng như thế nào? Mẹ tôi có mua BHYT, khi tham gia BHXH tự nguyện có được cấp BHYT không? Theo quy định của pháp luật về BHXH hiện hành, đối tượng tham gia BHXH tự nguyện là công dân Việt Nam từ đủ 15 tuổi trở lên (không giới hạn tuổi trần) và không thuộc đối tượng tham gia BHXH bắt buộc. Mức đóng BHXH tự nguyện hằng tháng của người tham gia BHXH tự nguyện bằng 22% mức thu nhập tháng do người tham gia lựa chọn, thấp nhất bằng mức chuẩn hộ nghèo của khu vực nông thôn, cao nhất bằng 20 lần mức lương cơ sở tại thời điểm đóng. Người tham gia BHXH tự nguyện được chọn linh hoạt các phương thức đóng: hằng tháng, 03 tháng một lần, 06 tháng một lần, 12 tháng một lần, đóng một lần cho nhiều năm về sau nhưng không quá 5 năm một lần, đóng một lần cho những năm còn thiếu đối với người tham gia BHXH đã đủ điều kiện về tuổi để hưởng lương hưu theo quy định nhưng thời gian đóng BHXH còn thiếu không quá 10 năm (120 tháng) thì được đóng cho đủ 20 năm để hưởng lương hưu. 6 Khi tham gia BHXH tự nguyện, người tham gia được Nhà nước hỗ trợ tiền đóng theo tỷ lệ phần trăm (%) trên mức đóng BHXH hằng tháng theo mức chuẩn hộ nghèo của khu vực nông thôn cụ thể là: Bằng 30% đối với người tham gia thuộc hộ nghèo; 25% đối với người tham gia thuộc hộ cận nghèo; 10% đối với các đối tượng khác. Thời gian hỗ trợ tối đa là 10 năm. Về điều kiện hưởng lương hưu: người tham gia BHXH tự nguyện được hưởng lương hưu khi đủ điều kiện về tuổi đời theo quy định tại Điều 169 Bộ Luật Lao động năm 2019 (năm 2021, tuổi nghỉ hưu của người lao động trong điều kiện lao động bình thường là đủ 60 tuổi 03 tháng đối với nam; đủ 55 tuổi 04 tháng đối với nữ. Sau đó, cứ mỗi năm tăng thêm 03 tháng với lao động nam; 04 tháng với lao động nữ cho đến khi đủ 62 tuổi đối với lao động nam vào năm 2028 và đủ 60 tuổi đối với lao động nữ vào năm 2035) và có đủ 20 năm đóng BHXH trở lên. BHXH Việt Nam cung cấp thông tin về điều kiện tham gia và hưởng lương hưu để Bạn nắm được. Đề nghị Bạn căn cứ quy định của chính sách và tình hình kinh tế của gia đình để quyết định lựa chọn mức đóng, phương thức đóng BHXH tự nguyện phù hợp; đồng thời liên hệ với cơ quan BHXH nơi cư trú hoặc tổ chức dịch vụ thu BHXH tại địa phương nơi gần nhất để được tư vấn tham gia. Bài Viết Liên Quan HỎI ĐÁP CẤP ĐỔI GIẤY PHÉP LÁI XE, ĐĂNG KIỂM, ĐĂNG KÝ, LĨNH VỰC GIAO THÔNG 05/11/2024 Lượt xem: 1023 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ LĨNH VỰC HỘ TỊCH, LÝ LỊCH TƯ PHÁP 30/08/2024 Lượt xem: 1107 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ THÔNG TƯ 05/2024/TT-BKHĐT 04/05/2024 Lượt xem: 1980 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 5/4/2024 10/04/2024 Lượt xem: 832 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 29/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 755 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 15/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 555 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 1/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 441 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 19/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 459 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia: Những quy định về Thừa phát lại 10/04/2024 Lượt xem: 412 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 12/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 442 HỎI ĐÁP CẤP ĐỔI GIẤY PHÉP LÁI XE, ĐĂNG KIỂM, ĐĂNG KÝ, LĨNH VỰC GIAO THÔNG 05/11/2024 Lượt xem: 1023 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ LĨNH VỰC HỘ TỊCH, LÝ LỊCH TƯ PHÁP 30/08/2024 Lượt xem: 1107 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ THÔNG TƯ 05/2024/TT-BKHĐT 04/05/2024 Lượt xem: 1980 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 5/4/2024 10/04/2024 Lượt xem: 832 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 29/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 755 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 15/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 555 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 1/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 441 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 19/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 459 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia: Những quy định về Thừa phát lại 10/04/2024 Lượt xem: 412 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 12/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 442 HỎI ĐÁP CẤP ĐỔI GIẤY PHÉP LÁI XE, ĐĂNG KIỂM, ĐĂNG KÝ, LĨNH VỰC GIAO THÔNG 05/11/2024 Lượt xem: 1023 HỎI ĐÁP CẤP ĐỔI GIẤY PHÉP LÁI XE, ĐĂNG KIỂM, ĐĂNG KÝ, LĨNH VỰC GIAO THÔNG 05/11/2024 Lượt xem: 1023 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ LĨNH VỰC HỘ TỊCH, LÝ LỊCH TƯ PHÁP 30/08/2024 Lượt xem: 1107 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ LĨNH VỰC HỘ TỊCH, LÝ LỊCH TƯ PHÁP 30/08/2024 Lượt xem: 1107 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ THÔNG TƯ 05/2024/TT-BKHĐT 04/05/2024 Lượt xem: 1980 BỘ CÂU HỎI TÌNH HUỐNG VÀ GIẢI ĐÁP PHÁP LUẬT VỀ THÔNG TƯ 05/2024/TT-BKHĐT 04/05/2024 Lượt xem: 1980 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 5/4/2024 10/04/2024 Lượt xem: 832 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 5/4/2024 10/04/2024 Lượt xem: 832 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 29/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 755 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 29/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 755 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 15/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 555 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 15/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 555 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 1/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 441 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 1/3/2024 10/04/2024 Lượt xem: 441 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 19/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 459 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 19/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 459 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia: Những quy định về Thừa phát lại 10/04/2024 Lượt xem: 412 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia: Những quy định về Thừa phát lại 10/04/2024 Lượt xem: 412 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 12/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 442 Hỏi đáp pháp luật cùng chuyên gia 12/1/2024 10/04/2024 Lượt xem: 442 Sở Tư Pháp Cần Thơ Sở Tư Pháp Cần Thơ 286 Đường 30-4 - P. Ninh Kiều - TP. Cần Thơ Can Tho , City 920000 (84-2923) 829309 286 Đường 30-4 - P. Ninh Kiều - TP. Cần Thơ Can Tho , City 920000 286 Đường 30-4 - P. Ninh Kiều - TP. Cần Thơ"
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_001",
    "question": "Đối tượng tham gia Bảo hiểm Y tế bao gồm những ai?",
    "answer": "Luật Bảo hiểm Y tế áp dụng đối với tổ chức, cá nhân trong nước và tổ chức, cá nhân nước ngoài tại Việt Nam có liên quan đến BHYT. Như vậy, tất cả công dân Việt Nam đều có quyền tham gia BHYT.\nTrường hợp một người thuộc nhiều đối tượng tham gia bảo hiểm y tế thì chỉ được cấp một thẻ BHYT nhưng được hưởng quyền lợi bảo hiểm y tế theo đối tượng có quyền lợi cao nhất.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "bhyt",
      "có",
      "tham_gia",
      "đối_tượng"
    ],
    "text": "Đối tượng tham gia Bảo hiểm Y tế bao gồm những ai? Luật Bảo hiểm Y tế áp dụng đối với tổ chức, cá nhân trong nước và tổ chức, cá nhân nước ngoài tại Việt Nam có liên quan đến BHYT. Như vậy, tất cả công dân Việt Nam đều có quyền tham gia BHYT.\nTrường hợp một người thuộc nhiều đối tượng tham gia bảo hiểm y tế thì chỉ được cấp một thẻ BHYT nhưng được hưởng quyền lợi bảo hiểm y tế theo đối tượng có quyền lợi cao nhất."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_002",
    "question": "Người tham gia BHYT được đăng ký khám,, chữa bệnh ban đầu ở đâu?",
    "answer": "Người tham gia bảo hiểm y tế có quyền đăng ký khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế ban đầu tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh tuyến xã, tuyến huyện hoặc tương đương; trừ trường hợp được đăng ký tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh tuyến tỉnh hoặc tuyến  trung ương theo quy định của Bộ trưởng Bộ Y tế.\nTrường hợp người tham gia bảo hiểm y tế phải làm việc lưu động hoặc đến tạm trú tại địa phương khác thì được khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh phù hợp với tuyến chuyên môn kỹ thuật và nơi người đó đang làm việc lưu động, tạm trú theo quy định của Bộ trưởng Bộ Y tế.\nNgười tham gia bảo hiểm y tế được thay đổi cơ sở đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu vào đầu mỗi quý. Tên cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế ban đầu được ghi treân thẻ bảo hiểm y teá.",
    "keyphrases": [
      "bệnh",
      "chữa",
      "chữa bệnh",
      "khám",
      "bệnh chữa"
    ],
    "text": "Người tham gia BHYT được đăng ký khám,, chữa bệnh ban đầu ở đâu? Người tham gia bảo hiểm y tế có quyền đăng ký khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế ban đầu tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh tuyến xã, tuyến huyện hoặc tương đương; trừ trường hợp được đăng ký tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh tuyến tỉnh hoặc tuyến  trung ương theo quy định của Bộ trưởng Bộ Y tế.\nTrường hợp người tham gia bảo hiểm y tế phải làm việc lưu động hoặc đến tạm trú tại địa phương khác thì được khám bệnh, chữa bệnh ban đầu tại cơ sở khám bệnh, chữa bệnh phù hợp với tuyến chuyên môn kỹ thuật và nơi người đó đang làm việc lưu động, tạm trú theo quy định của Bộ trưởng Bộ Y tế.\nNgười tham gia bảo hiểm y tế được thay đổi cơ sở đăng ký khám bệnh, chữa bệnh ban đầu vào đầu mỗi quý. Tên cơ sở khám bệnh, chữa bệnh bảo hiểm y tế ban đầu được ghi treân thẻ bảo hiểm y teá."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_003",
    "question": "Phạm vi được hưởng của người tham gia bảo hiểm y tế?",
    "answer": "Người tham gia Bảo hiểm Y tế, được khám chữa bệnh, phục hồi chức năng, khám thai định kỳ và sinh con; Ñöôïc khám sàng lọc, chẩn đoán sớm một số bệnh; Ñöôïc sử dụng thuốc, hóa chất, vật tư, thiết bị y tế, dịch vụ kỹ thuật y tế thuộc phạm vi được hưởng của người tham gia bảo hiểm y tế; Ñöôïc höôûng tieàn vận chuyển người bệnh từ tuyến huyện lên tuyến trên đối với một số nhóm đối tượng trong trường hợp cấp cứu hoặc đang điều trị nội trú phải chuyển tuyến chuyên môn kỹ thuật.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "tham_gia",
      "tham_gia bảo_hiểm_y_tế",
      "tuyến",
      "ñöôïc"
    ],
    "text": "Phạm vi được hưởng của người tham gia bảo hiểm y tế? Người tham gia Bảo hiểm Y tế, được khám chữa bệnh, phục hồi chức năng, khám thai định kỳ và sinh con; Ñöôïc khám sàng lọc, chẩn đoán sớm một số bệnh; Ñöôïc sử dụng thuốc, hóa chất, vật tư, thiết bị y tế, dịch vụ kỹ thuật y tế thuộc phạm vi được hưởng của người tham gia bảo hiểm y tế; Ñöôïc höôûng tieàn vận chuyển người bệnh từ tuyến huyện lên tuyến trên đối với một số nhóm đối tượng trong trường hợp cấp cứu hoặc đang điều trị nội trú phải chuyển tuyến chuyên môn kỹ thuật."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_004",
    "question": "Mức đóng BHYT từ năm 2013?",
    "answer": "–  Bằng 4,5% mức tiền lương, tiền công, tiền lương hưu, tiền trợ cấp, mất sức lao động, mức lương tối thiểu (tức là 567.000 đồng/người/năm).\n–  Học sinh sinh viên: bằng 3% mức lương tối thiểu.\n–  Ngân sách nhà nước bảo đảm cho một số đối tượng: Người nghèo, người có công, người cao tuổi…\n–  Ngân sách Nhà nước hỗ trợ tối thiểu 50% mức đóng đối với người thuộc hộ cận nghèo, tối thiểu 30% mức đóng đối với học sinh sinh viên và người thuộc hộ nông nghiệp, lâm, ngư, diêm nghiệp có mức sống trung bình.\n–  Giảm mức đóng khi tham gia BHYT theo hộ gia đình: Người thứ 2: 90%, Thứ 3: 80%,.. Từ người thứ 5 trở đi: 60%.\nLưu ý: những người trong hộ gia đình phải đăng ký mua cùng một thời điểm thì mới được giảm như trên. Nếu có người trong hộ không tham gia mua BHYT thì những người đăng ký mua cũng không được giảm mức đóng.",
    "keyphrases": [
      "người",
      "mức",
      "hộ",
      "mức đóng",
      "đóng"
    ],
    "text": "Mức đóng BHYT từ năm 2013? –  Bằng 4,5% mức tiền lương, tiền công, tiền lương hưu, tiền trợ cấp, mất sức lao động, mức lương tối thiểu (tức là 567.000 đồng/người/năm).\n–  Học sinh sinh viên: bằng 3% mức lương tối thiểu.\n–  Ngân sách nhà nước bảo đảm cho một số đối tượng: Người nghèo, người có công, người cao tuổi…\n–  Ngân sách Nhà nước hỗ trợ tối thiểu 50% mức đóng đối với người thuộc hộ cận nghèo, tối thiểu 30% mức đóng đối với học sinh sinh viên và người thuộc hộ nông nghiệp, lâm, ngư, diêm nghiệp có mức sống trung bình.\n–  Giảm mức đóng khi tham gia BHYT theo hộ gia đình: Người thứ 2: 90%, Thứ 3: 80%,.. Từ người thứ 5 trở đi: 60%.\nLưu ý: những người trong hộ gia đình phải đăng ký mua cùng một thời điểm thì mới được giảm như trên. Nếu có người trong hộ không tham gia mua BHYT thì những người đăng ký mua cũng không được giảm mức đóng."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_005",
    "question": "Khám chữa bệnh đúng quy định được thanh toán như thế nào?",
    "answer": "– 100% chi phí đối với: Trẻ em dưới 6 tuổi, người có công; Lực lượng công an nhân dân; Khám chữa bệnh tại tuyến xã và chi phí cho 1 lần khám chữa bệnh thấp hơn 15% mức lương tối thiểu (157.500đ).\n– 95% chi phí đối với: người hưu trí, trợ cấp mất sức, dân tộc thiểu số; Bảo trợ xã hội, người nghèo.\n– 80% chi phí đối với các đối tượng còn lại.",
    "keyphrases": [
      "chi_phí",
      "bệnh",
      "chi_phí đối_với",
      "người",
      "đối_với"
    ],
    "text": "Khám chữa bệnh đúng quy định được thanh toán như thế nào? – 100% chi phí đối với: Trẻ em dưới 6 tuổi, người có công; Lực lượng công an nhân dân; Khám chữa bệnh tại tuyến xã và chi phí cho 1 lần khám chữa bệnh thấp hơn 15% mức lương tối thiểu (157.500đ).\n– 95% chi phí đối với: người hưu trí, trợ cấp mất sức, dân tộc thiểu số; Bảo trợ xã hội, người nghèo.\n– 80% chi phí đối với các đối tượng còn lại."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_006",
    "question": "Mức hưởng khi khám chữa bệnh không đúng tuyến?",
    "answer": "–  Trình thẻ BHYT được hưởng 70% chi phí đối với trường hợp khám chữa bệnh tại cơ sở khám chữa bệnh (CSKCB) hạng III; 50% chi phí đối với CSKCB hạng II; 30% chi phí đối với CSKCB hạng I, hạng đặc biệt.\n–  Mức thanh toán không quá 40 tháng lương tối thiểu cho mỗi lần sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn.",
    "keyphrases": [
      "chi_phí",
      "bệnh",
      "chi_phí đối_với",
      "khám_chữa",
      "khám_chữa bệnh"
    ],
    "text": "Mức hưởng khi khám chữa bệnh không đúng tuyến? –  Trình thẻ BHYT được hưởng 70% chi phí đối với trường hợp khám chữa bệnh tại cơ sở khám chữa bệnh (CSKCB) hạng III; 50% chi phí đối với CSKCB hạng II; 30% chi phí đối với CSKCB hạng I, hạng đặc biệt.\n–  Mức thanh toán không quá 40 tháng lương tối thiểu cho mỗi lần sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_007",
    "question": "Mức hưởng khi sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn?",
    "answer": "– 100%: chi phí đối với trẻ em dưới 6 tuổi; Một số đối tượng người có công, lực lượng Công an nhân dân.\n– 100%: Một số đối tượng người có công nhưng không quá 40 tháng lương tối thiểu (khoảng 42 triệu đồng).\n– 95%: đối với đối tượng hưu trí, mất sức lao động; Bảo trợ xã hội; người nghèo nhưng không quá 40 tháng lương tối thiểu.\n– 80%: đối với các đối tượng khác nhưng không quá 40 tháng lương tối thiểu.",
    "keyphrases": [
      "đối_tượng",
      "40",
      "40 tháng",
      "không",
      "không quá"
    ],
    "text": "Mức hưởng khi sử dụng dịch vụ kỹ thuật cao, chi phí lớn? – 100%: chi phí đối với trẻ em dưới 6 tuổi; Một số đối tượng người có công, lực lượng Công an nhân dân.\n– 100%: Một số đối tượng người có công nhưng không quá 40 tháng lương tối thiểu (khoảng 42 triệu đồng).\n– 95%: đối với đối tượng hưu trí, mất sức lao động; Bảo trợ xã hội; người nghèo nhưng không quá 40 tháng lương tối thiểu.\n– 80%: đối với các đối tượng khác nhưng không quá 40 tháng lương tối thiểu."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_008",
    "question": "Mức thanh toán khám chữa bệnh tại cơ sở y tế không ký hợp đồng khám chữa bệnh BHYT; hoặc  không đủ thủ tục; hoặc khám chữa bệnh ở nước ngoài như sau:",
    "answer": "– Quỹ BHYT thanh toán theo chi phí thực tế nhưng mức tối đa không vượt quá theo mức chi phí bình quân theo tuyến chuyên môn kỹ thuật phù hợp:\n+ Khám, điều trị ngoại trú ở bệnh viện hạng 3 trở xuống: 55.000 đồng/đợt, bệnh viện hạng 2: 120.000 đồng/đợt, bệnh viện hạng 1 và đặc biệt: 340.000đ/đợt.\n+ Điều trị nội trú ở BV hạng III trở xuống: 450.000 đồng/đợt, bệnh viện hạng II: 1.200.000 đồng, bệnh viện hạng I và đặc biệt: 3.600.000 đồng/đợt.\n+ Khám chữa bệnh ở nước ngoài: 4.500.000đ/đợt.\n– Căn cứ dịch vụ kỹ thuật được cung cấp, tuyến chuyên môn kỹ thuật và chứng từ hợp lệ BHXH thanh toán trực tiếp cho người bệnh (Hồ sơ chỉ có giá trị thanh toán hết quý 1 năm sau).",
    "keyphrases": [
      "000",
      "hạng",
      "đợt",
      "000 đồng",
      "bệnh_viện"
    ],
    "text": "Mức thanh toán khám chữa bệnh tại cơ sở y tế không ký hợp đồng khám chữa bệnh BHYT; hoặc  không đủ thủ tục; hoặc khám chữa bệnh ở nước ngoài như sau: – Quỹ BHYT thanh toán theo chi phí thực tế nhưng mức tối đa không vượt quá theo mức chi phí bình quân theo tuyến chuyên môn kỹ thuật phù hợp:\n+ Khám, điều trị ngoại trú ở bệnh viện hạng 3 trở xuống: 55.000 đồng/đợt, bệnh viện hạng 2: 120.000 đồng/đợt, bệnh viện hạng 1 và đặc biệt: 340.000đ/đợt.\n+ Điều trị nội trú ở BV hạng III trở xuống: 450.000 đồng/đợt, bệnh viện hạng II: 1.200.000 đồng, bệnh viện hạng I và đặc biệt: 3.600.000 đồng/đợt.\n+ Khám chữa bệnh ở nước ngoài: 4.500.000đ/đợt.\n– Căn cứ dịch vụ kỹ thuật được cung cấp, tuyến chuyên môn kỹ thuật và chứng từ hợp lệ BHXH thanh toán trực tiếp cho người bệnh (Hồ sơ chỉ có giá trị thanh toán hết quý 1 năm sau)."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_009",
    "question": "Mức hưởng trong một số trường hợp:",
    "answer": "– Sử dụng thuốc điều trị ung thư và chống thải ghép ngoài danh mục: Người tham gia BHYT liên tục từ đủ 36 tháng trở lên; trẻ em dưới 6 tuổi; các đối tượng thuộc lực lượng quốc phòng, công an, Ban Cơ yếu Chính phủ khi nghỉ hưu, chuyển công tác khác đang tham gia BHYT: Quỹ thanh toán 50% chi phí theo mức hưởng khi khám chữa bệnh đúng quy định.\n– Tai nạn giao thông: Thanh toán đối với trường hợp không vi phạm pháp luật; Trường hợp chưa xác định được là có vi phạm pháp luật về giao thông hay không thì người bị TNGT trình thẻ để được hưởng BHYT tại BV;  Không thanh toán đối với trường hợp TNGT do vi phạm pháp luật về giao thông và trường hợp người bị TNGT nhưng thuộc phạm vi thanh toán theo quy định của pháp luật về tai nạn lao động.\n– Tai nạn lao động: Không thanh toán đối với trường hợp tai nạn lao động theo quy định của Bộ luật Lao động.",
    "keyphrases": [
      "trường_hợp",
      "thanh_toán",
      "không",
      "lao_động",
      "pháp_luật"
    ],
    "text": "Mức hưởng trong một số trường hợp: – Sử dụng thuốc điều trị ung thư và chống thải ghép ngoài danh mục: Người tham gia BHYT liên tục từ đủ 36 tháng trở lên; trẻ em dưới 6 tuổi; các đối tượng thuộc lực lượng quốc phòng, công an, Ban Cơ yếu Chính phủ khi nghỉ hưu, chuyển công tác khác đang tham gia BHYT: Quỹ thanh toán 50% chi phí theo mức hưởng khi khám chữa bệnh đúng quy định.\n– Tai nạn giao thông: Thanh toán đối với trường hợp không vi phạm pháp luật; Trường hợp chưa xác định được là có vi phạm pháp luật về giao thông hay không thì người bị TNGT trình thẻ để được hưởng BHYT tại BV;  Không thanh toán đối với trường hợp TNGT do vi phạm pháp luật về giao thông và trường hợp người bị TNGT nhưng thuộc phạm vi thanh toán theo quy định của pháp luật về tai nạn lao động.\n– Tai nạn lao động: Không thanh toán đối với trường hợp tai nạn lao động theo quy định của Bộ luật Lao động."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_010",
    "question": "Thủ tục khám chữa bệnh cho Trẻ em dưới 6 tuổi?",
    "answer": "– Xuất trình thẻ BHYT.\n– Chưa có thẻ BHYT: xuất trình Thẻ KCB miễn phí, giấy khai sinh hoặc chứng sinh. Đối với trẻ sơ sinh thì thủ trưởng cơ sở y tế, cha (hoặc mẹ), người giám hộ ký chịu trách nhiệm vào hồ sơ bệnh án.",
    "keyphrases": [
      "hoặc",
      "xuất_trình",
      "bhyt",
      "bhyt xuất_trình",
      "bệnh"
    ],
    "text": "Thủ tục khám chữa bệnh cho Trẻ em dưới 6 tuổi? – Xuất trình thẻ BHYT.\n– Chưa có thẻ BHYT: xuất trình Thẻ KCB miễn phí, giấy khai sinh hoặc chứng sinh. Đối với trẻ sơ sinh thì thủ trưởng cơ sở y tế, cha (hoặc mẹ), người giám hộ ký chịu trách nhiệm vào hồ sơ bệnh án."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_011",
    "question": "Thời điểm thẻ BHYT có giá trị sử dụng?",
    "answer": "–  Đối tượng bắt buộc và đối tượng tự nguyện tham gia liên tục từ lần 2: thì có giá trị sử dụng ngay.\n–  Đối tượng tự nguyện tham gia lần đầu hoặc gián đoạn: thẻ có giá trị sử dụng sau 30 ngày; dịch vụ kỹ thuật cao sau 180 ngày.",
    "keyphrases": [
      "có",
      "có giá_trị_sử_dụng",
      "giá_trị_sử_dụng",
      "đối_tượng",
      "lần"
    ],
    "text": "Thời điểm thẻ BHYT có giá trị sử dụng? –  Đối tượng bắt buộc và đối tượng tự nguyện tham gia liên tục từ lần 2: thì có giá trị sử dụng ngay.\n–  Đối tượng tự nguyện tham gia lần đầu hoặc gián đoạn: thẻ có giá trị sử dụng sau 30 ngày; dịch vụ kỹ thuật cao sau 180 ngày."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_012",
    "question": "Thủ tục cấp lại, đổi thẻ BHYT?",
    "answer": "–  Người tham gia BHYT phải có đơn đề nghị (nếu là đổi thẻ thì phải có thêm thẻ BHYT) gửi cơ quan Bảo hiểm Xã hội nơi cấp thẻ và nộp phí theo quy định.\n–  Đề nghị thay đổi nơi đăng ký khám chữa bệnh ban đầu thực hiện trong 15 ngày cuối của tháng cuối quý.\n–  Trường hợp đổi thẻ do một số thông tin trên thẻ không đúng, người có thẻ phải xuất trình giấy tờ chứng minh về nhân thân có liên quan đến thông tin sai đó.",
    "keyphrases": [
      "thẻ",
      "có",
      "bhyt",
      "phải",
      "đổi"
    ],
    "text": "Thủ tục cấp lại, đổi thẻ BHYT? –  Người tham gia BHYT phải có đơn đề nghị (nếu là đổi thẻ thì phải có thêm thẻ BHYT) gửi cơ quan Bảo hiểm Xã hội nơi cấp thẻ và nộp phí theo quy định.\n–  Đề nghị thay đổi nơi đăng ký khám chữa bệnh ban đầu thực hiện trong 15 ngày cuối của tháng cuối quý.\n–  Trường hợp đổi thẻ do một số thông tin trên thẻ không đúng, người có thẻ phải xuất trình giấy tờ chứng minh về nhân thân có liên quan đến thông tin sai đó."
  },
  {
    "doc_id": "thaibinh-QA-BHYT",
    "type": "qa",
    "qa_id": "thaibinh-QA-BHYT_013",
    "question": "Mua thẻ BHYT ở đâu?",
    "answer": "Người có nhu cầu liên hệ với các đại lý bảo hiểm y tế của địa phương nơi cư trú để mua và nhận thẻ Bảo hiểm y tế./.",
    "keyphrases": [
      "bảo_hiểm_y_tế",
      "mua",
      "thẻ",
      "_người",
      "_người có"
    ],
    "text": "Mua thẻ BHYT ở đâu? Người có nhu cầu liên hệ với các đại lý bảo hiểm y tế của địa phương nơi cư trú để mua và nhận thẻ Bảo hiểm y tế./."
  }
]